# Simplified Chinese translation for rpm.
# Copyright (C) 2006 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the rpm package.
#
# Lie_Ex <lilith.ex@gmail.com>, 2006.
# Wei-Lun Chao <bluebat@member.fsf.org>, 2006, 2007, 2010, 2013.
# Christopher Meng <cickumqt@gmail.com>, 2012-2013.
# dongfengweixiao <dongfengweixiao@gmail.com>, 2012-2014.
# Tommy He <lovenemesis@gmail.com>, 2012.
# Mike Manilone <zhtx10@gmail.com>, 2011.
# Ma Kai <crtmike@gmail.com>, 2011.
# qingxianhao <qinghao1@foxmail.com>, 2012.
# Tiansworld <tiansworld@fedoraproject.org>, 2013.
# Mingcong Bai <jeffbaichina@members.fsf.org>, 2015.
# Mingye Wang <arthur200126@gmail.com>, 2015.
# zwpwjwtz <zwpwjwtz@126.com>, 2015.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: rpm 5.4.15\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: <rpm-devel@rpm5.org>\n"
"POT-Creation-Date: 2016-03-21 18:26-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2015-09-26 00:06+0800\n"
"Last-Translator: zwpwjwtz <zwpwjwtz@126.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.4\n"

#: build.c:65
msgid "Failed build dependencies"
msgstr "组建依赖软件包时失败"

#: build.c:92
#, c-format
msgid "Unable to open spec file %s: %s\n"
msgstr "无法打开 spec 文件 %s：%s\n"

#: build.c:166
#, c-format
msgid "Failed to read spec file from %s\n"
msgstr "从 %s 读取 spec 文件失败\n"

#: build.c:180
#, c-format
msgid "Failed to rename %s to %s: %m\n"
msgstr "重命名 %s 为 %s 时失败：%m\n"

#: build.c:221
#, c-format
msgid "failed to stat %s: %m\n"
msgstr "stat %s 失败：%m\n"

#: build.c:226
#, c-format
msgid "File %s is not a regular file.\n"
msgstr "文件 %s 不是常规文件。\n"

#: build.c:235
#, c-format
msgid "File %s does not appear to be a specfile.\n"
msgstr "文件 %s 不像是 spec 文件。\n"

#: build.c:322
#, c-format
msgid "Building target platforms: %s\n"
msgstr "构建目标平台：%s\n"

#: build.c:337 build/spec.c:999
#, c-format
msgid "    target platform: %s\n"
msgstr "    目标平台：%s\n"

#: rpmqv.c:172
msgid "Query options (with -q or --query):"
msgstr "查询选项（用 -q 或 --query）："

#: rpmqv.c:175
msgid "Verify options (with -V or --verify):"
msgstr "验证选项（用 -V 或 --verify）："

#: rpmqv.c:179
msgid "Source options (with --query or --verify):"
msgstr "源代码选项 (使用 --query 或 --verify)："

#: rpmqv.c:186
msgid "Dependency check/order options:"
msgstr "依赖关系检查/排序选项："

#: rpmqv.c:192
msgid "File tree walk options (with --ftswalk):"
msgstr "文件树遍历选项 (使用 --ftswalk)："

#: rpmqv.c:198
msgid "Signature options:"
msgstr "签名选项："

#: rpmqv.c:204
msgid "Database options:"
msgstr "数据库选项："

#: rpmqv.c:210
msgid "Build options with [ <specfile> | <tarball> | <source package> ]:"
msgstr "适用于 [ <specfile> | <tarball> | <source package> ] 的构建选项："

#: rpmqv.c:216
msgid "Install/Upgrade/Erase options:"
msgstr "安装/升级/擦除选项："

#: rpmqv.c:221 tools/rpmdeps.c:160
msgid "Common options:"
msgstr "一般选项："

#: rpmqv.c:238 lib/poptI.c:54
#, c-format
msgid "%s: %s\n"
msgstr "%s：%s\n"

#: rpmqv.c:572 rpmqv.c:609
msgid "only one major mode may be specified"
msgstr "仅能指定一个主模式"

#: rpmqv.c:588
msgid "one type of query/verify may be performed at a time"
msgstr "每次仅能执行一种类型的查询/检验"

#: rpmqv.c:592
msgid "unexpected query flags"
msgstr "意外查询标志"

#: rpmqv.c:595
msgid "unexpected query format"
msgstr "意外的查询格式"

#: rpmqv.c:598
msgid "unexpected query source"
msgstr "意外的查询源"

#: rpmqv.c:641
msgid "only installation, upgrading, rmsource and rmspec may be forced"
msgstr "只有安装、更新、移除源代码文件、移除规格文件几种作业可被强制运行"

#: rpmqv.c:643
msgid "files may only be relocated during package installation"
msgstr "文件仅能在软件包安装过程中重新分配"

#: rpmqv.c:646
msgid "cannot use --prefix with --relocate or --excludepath"
msgstr "--prefix 不能和 --relocate 或 --excludepath 共同使用"

#: rpmqv.c:649
msgid ""
"--relocate and --excludepath may only be used when installing new packages"
msgstr "--relocate 和 --excludepath 只能在安装软件包时使用"

#: rpmqv.c:652
msgid "--prefix may only be used when installing new packages"
msgstr "--prefix 只能在安装新软件包时使用"

#: rpmqv.c:655
msgid "arguments to --prefix must begin with a /"
msgstr "--prefix 参数必须用 / 开始"

#: rpmqv.c:658
msgid "--hash (-h) may only be specified during package installation"
msgstr "--hash (-h) 选项只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:662
msgid "--percent may only be specified during package installation"
msgstr "--percent 选项只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:666
msgid "--replacepkgs may only be specified during package installation"
msgstr "--replacepkgs 只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:670
msgid "--excludedocs may only be specified during package installation"
msgstr "--excludedocs 只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:674
msgid "--includedocs may only be specified during package installation"
msgstr "--includedocs 只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:678
msgid "only one of --excludedocs and --includedocs may be specified"
msgstr "只能指定 --excludedocs 和 --includedocs 两者之一"

#: rpmqv.c:682
msgid "--ignorearch may only be specified during package installation"
msgstr "--ignorearch 只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:686
msgid "--ignoreos may only be specified during package installation"
msgstr "--ignoreos 只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:690
msgid "--allmatches may only be specified during package erasure"
msgstr "--allmatches 只能在软件包擦除时指定"

#: rpmqv.c:694
msgid "--allfiles may only be specified during package installation"
msgstr "--allfiles 只能在软件包安装时指定"

#: rpmqv.c:699
msgid "--justdb may only be specified during package installation and erasure"
msgstr "--justdb 只能在软件包安装和擦除时指定"

#: rpmqv.c:704
msgid ""
"script disabling options may only be specified during package installation "
"and erasure"
msgstr "禁用脚本选项只能在软件包安装和擦除时指定"

#: rpmqv.c:709
msgid ""
"trigger disabling options may only be specified during package installation "
"and erasure"
msgstr "禁用触发器选项只能在软件包安装和擦除时指定"

#: rpmqv.c:713
msgid ""
"--nodeps may only be specified during package building, rebuilding, "
"recompilation, installation, erasure, and verification"
msgstr "--nodeps 选项只能在软件包的组建、重建、重编译、安装、清除和校验时指定"

#: rpmqv.c:718
msgid ""
"--test may only be specified during package installation, erasure, and "
"building"
msgstr "--test 选项只能在软件包的安装、清除和组建时指定"

#: rpmqv.c:723
msgid ""
"--root (-r) may only be specified during installation, erasure, querying, "
"and database rebuilds"
msgstr "--root (-r) 选项只能在软件包的安装、清除、查找和数据库重建时指定"

#: rpmqv.c:735
msgid "arguments to --root (-r) must begin with a /"
msgstr "--root (-r) 的参数必须以 / 开头"

#: rpmqv.c:763
#, c-format
msgid "no files to sign\n"
msgstr "没有要签名的文件\n"

#: rpmqv.c:768
#, c-format
msgid "cannot access file %s\n"
msgstr "无法访问文件 %s\n"

#: rpmqv.c:789
msgid "Enter pass phrase: "
msgstr "输入密码："

#: rpmqv.c:791
#, c-format
msgid "Pass phrase check failed\n"
msgstr "密文侦测失败\n"

#: rpmqv.c:795
#, c-format
msgid "Pass phrase is good.\n"
msgstr "密码正确。\n"

#: rpmqv.c:806
#, c-format
msgid "creating a pipe for --pipe failed: %m\n"
msgstr "--pipe 创建一个管道失败：%m\n"

#: rpmqv.c:815
#, c-format
msgid "exec failed\n"
msgstr "执行失败\n"

#: rpmqv.c:868
msgid "no packages files given for rebuild"
msgstr "没有指定要重建的软件包名称"

#: rpmqv.c:968
msgid "no spec files given for build"
msgstr "没有指定用于组建的规格文件名称"

#: rpmqv.c:970
msgid "no tar files given for build"
msgstr "没有指定用于组建的打包文件名称"

#: rpmqv.c:996
msgid "no packages given for erase"
msgstr "未给出要擦除的软件包"

#: rpmqv.c:1037
msgid "no packages given for install"
msgstr "未给出要安装的软件包"

#: rpmqv.c:1057
msgid "no arguments given for query"
msgstr "未给出要查询的参数"

#: rpmqv.c:1076
msgid "no arguments given for verify"
msgstr "未给出要检验的参数"

#: rpmqv.c:1096
msgid "no arguments given"
msgstr "没有指定参数"

#: build/build.c:198 build/pack.c:804
msgid "Unable to open temp file.\n"
msgstr "无法打开暂时文件。\n"

#: build/build.c:272
#, c-format
msgid "Executing(%s): %s\n"
msgstr "执行(%s): %s\n"

#: build/build.c:284
#, c-format
msgid "Bad exit status from %s (%s)\n"
msgstr "%s (%s) 退出状态不当\n"

#: build/build.c:443
msgid ""
"\n"
"\n"
"RPM build errors:\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"RPM 构建错误：\n"

#: build/expression.c:231
msgid "syntax error while parsing ==\n"
msgstr "== 语法解析错误\n"

#: build/expression.c:261
msgid "syntax error while parsing &&\n"
msgstr "&& 语法解析错误\n"

#: build/expression.c:270
msgid "syntax error while parsing ||\n"
msgstr "解析 || 时有语法错误\n"

#: build/expression.c:313
msgid "parse error in expression\n"
msgstr "表达式解析错误\n"

#: build/expression.c:353
msgid "unmatched (\n"
msgstr "不匹配的 (\n"

#: build/expression.c:389
msgid "- only on numbers\n"
msgstr "- 只用于数字\n"

#: build/expression.c:405
msgid "! only on numbers\n"
msgstr "! 只用于数字\n"

#: build/expression.c:454 build/expression.c:511 build/expression.c:580
#: build/expression.c:681
msgid "types must match\n"
msgstr "类型必须匹配\n"

#: build/expression.c:467
#, fuzzy
msgid "* / not supported for strings\n"
msgstr "* / 不支持字符串\n"

#: build/expression.c:527
#, fuzzy
msgid "- not supported for strings\n"
msgstr "- 不支持字符串\n"

#: build/expression.c:694
#, fuzzy
msgid "&& and || not supported for strings\n"
msgstr "&& 和 || 不支持字符串\n"

#: build/expression.c:732 build/expression.c:779
msgid "syntax error in expression\n"
msgstr "表达式语法错误\n"

#: build/files.c:290
#, c-format
msgid "TIMECHECK failure: %s\n"
msgstr "时间检查失败：%s\n"

#: build/files.c:357 build/files.c:563 build/files.c:753
#, c-format
msgid "Missing '(' in %s %s\n"
msgstr "%s %s 中丢失“(” \n"

#: build/files.c:368 build/files.c:691 build/files.c:764
#, c-format
msgid "Missing ')' in %s(%s\n"
msgstr "%s(%s 中丢失“)”\n"

#: build/files.c:407 build/files.c:716
#, c-format
msgid "Invalid %s token: %s\n"
msgstr "无效的 %s 令牌：%s\n"

#: build/files.c:524
#, c-format
msgid "Missing %s in %s %s\n"
msgstr "%2$s %3$s 中丢失 %1$s\n"

#: build/files.c:579
#, c-format
msgid "Non-white space follows %s(): %s\n"
msgstr "%s() 后有非空白字符：%s\n"

#: build/files.c:617
#, c-format
msgid "Bad syntax: %s(%s)\n"
msgstr "语法错误：%s(%s)\n"

#: build/files.c:627
#, c-format
msgid "Bad mode spec: %s(%s)\n"
msgstr "spec 文件权限错误：%s(%s)\n"

#: build/files.c:639
#, c-format
msgid "Bad dirmode spec: %s(%s)\n"
msgstr "spec 目录权限不当：%s(%s)\n"

#: build/files.c:791
#, c-format
msgid "Unusual locale length: \"%.*s\" in %%lang(%s)\n"
msgstr "不寻常的语区长度：“%.*s”于 %%lang(%s) 之中\n"

#: build/files.c:802
#, c-format
msgid "Duplicate locale %.*s in %%lang(%s)\n"
msgstr "重制语区 %.*s 于 %%lang(%s) 之中\n"

#: build/files.c:931
#, c-format
msgid "Hit limit for %%docdir\n"
msgstr "%%docdir 的数量上限\n"

#: build/files.c:940
#, c-format
msgid "Only one arg for %%docdir\n"
msgstr "%%docdir 只能有一个参数\n"

#: build/files.c:975
#, c-format
msgid "Two files on one line: %s\n"
msgstr "两个文件在同一行中：%s\n"

#: build/files.c:997
#, c-format
msgid "File must begin with \"/\": %s\n"
msgstr "文件必须以“/”开头： %s\n"

#: build/files.c:1015
#, c-format
msgid "Can't mix special %%doc with other forms: %s\n"
msgstr "无法将特殊 %%doc 与其他形式混合：%s\n"

#: build/files.c:1037
#, c-format
msgid "illegal _docdir_fmt: %s\n"
msgstr "不合法的 _docdir_fmt：%s\n"

#: build/files.c:1410
#, c-format
msgid "File listed twice: %s\n"
msgstr "被列出两次的文件：%s\n"

#: build/files.c:1619
#, c-format
msgid "Symlink points to BuildRoot: %s -> %s\n"
msgstr "符号链接指向了 BuildRoot：%s -> %s\n"

#: build/files.c:1907
#, c-format
msgid "File doesn't match prefix (%s): %s\n"
msgstr "文件与前缀不匹配 (%s)：%s\n"

#: build/files.c:1933
#, c-format
msgid "Optional file not found: %s\n"
msgstr "找不到可选用文件：%s\n"

#: build/files.c:1936
#, c-format
msgid "File not found: %s\n"
msgstr "没有找到文件：%s\n"

#: build/files.c:2126
#, c-format
msgid "%s: can't load unknown tag (%d).\n"
msgstr "%s: 无法加载未知标签(%d)。\n"

#: build/files.c:2132
#, c-format
msgid "%s: public key read failed.\n"
msgstr "%s: 公钥读取失败。\n"

#: build/files.c:2136 lib/rpmchecksig.c:913
#, c-format
msgid "%s: not an armored public key.\n"
msgstr "%s: 不是带装甲的(armored)公钥。\n"

#: build/files.c:2144
#, c-format
msgid "%s: *.te policy read failed.\n"
msgstr "%s: *.te 策略读取失败。\n"

#: build/files.c:2203
#, c-format
msgid "File needs leading \"/\": %s\n"
msgstr "文件需要“/”开头：%s\n"

#: build/files.c:2227
#, c-format
msgid "Glob not permitted: %s\n"
msgstr "不允许以通配符解析：%s\n"

#: build/files.c:2242
#, c-format
msgid "Optional file not found by glob: %s\n"
msgstr "以通配符解析找不到可选用文件：%s\n"

#: build/files.c:2246
#, c-format
msgid "File not found by glob: %s\n"
msgstr "文件未找到，所用 glob: %s\n"

#: build/files.c:2311
#, c-format
msgid "Could not open %%files file %s: %s\n"
msgstr "无法打开 %%files 的文件 %s: %s\n"

#: build/files.c:2324 build/pack.c:144
#, c-format
msgid "line: %s\n"
msgstr "行：%s\n"

#: build/files.c:2810
#, c-format
msgid "Bad file: %s: %s\n"
msgstr "坏文件：%s: %s\n"

#: build/files.c:2830 build/parsePrep.c:58
#, c-format
msgid "Bad owner/group: %s\n"
msgstr "坏的属主/群组：%s\n"

#: build/files.c:2906
#, c-format
msgid "Checking for unpackaged file(s): %s\n"
msgstr "检查未打包文件：%s\n"

#: build/files.c:2921
#, c-format
msgid ""
"Installed (but unpackaged) file(s) found:\n"
"%s"
msgstr ""
"发现已安装(但未打包的)文件：\n"
"%s"

#: build/files.c:2973
#, c-format
msgid ""
"File(s) packaged into both %s and %s:\n"
"%s"
msgstr ""
"文件同时被打包进入 %s 和 %s：\n"
"%s"

#: build/files.c:3119
#, c-format
msgid ""
"Unpackaged subdir(s) in %s:\n"
"%s"
msgstr ""
"%s 中有未打包的子目录：\n"
"%s"

#: build/files.c:3164
#, c-format
msgid "Processing files: %s\n"
msgstr "处理文件：%s\n"

#: build/names.c:56
msgid "getUname: too many uid's\n"
msgstr "getUname：过多的 uid\n"

#: build/names.c:80
msgid "getUnameS: too many uid's\n"
msgstr "getUnameS：过多的 uid\n"

#: build/names.c:107
msgid "getUidS: too many uid's\n"
msgstr "getUidS：过多的 uid\n"

#: build/names.c:134
msgid "getGname: too many gid's\n"
msgstr "getGname：过多的 gid\n"

#: build/names.c:158
msgid "getGnameS: too many gid's\n"
msgstr "getGnameS：过多的 gid\n"

#: build/names.c:185
msgid "getGidS: too many gid's\n"
msgstr "getGidS：过多的 gid\n"

#: build/names.c:224
#, c-format
msgid "Could not canonicalize hostname: %s\n"
msgstr "无法规范化主机名：%s\n"

#: build/pack.c:78
#, c-format
msgid "create archive failed on file %s: %s\n"
msgstr "对此文件创建归档失败 %s：%s\n"

#: build/pack.c:81
#, c-format
msgid "create archive failed: %s\n"
msgstr "创建归档失败： %s\n"

#: build/pack.c:104
#, c-format
msgid "cpio_copy write failed: %s\n"
msgstr "cpio_copy 写操作失败：%s\n"

#: build/pack.c:111
#, c-format
msgid "cpio_copy read failed: %s\n"
msgstr "cpio_copy 读操作失败：%s\n"

#: build/pack.c:226
#, c-format
msgid "Could not open PreIn file: %s\n"
msgstr "无法打开安装前脚本：%s\n"

#: build/pack.c:233
#, c-format
msgid "Could not open PreUn file: %s\n"
msgstr "无法打开清除前脚本：%s\n"

#: build/pack.c:240
#, c-format
msgid "Could not open PreTrans file: %s\n"
msgstr "无法打开事务前脚本：%s\n"

#: build/pack.c:247
#, c-format
msgid "Could not open PostIn file: %s\n"
msgstr "无法打开安装后脚本：%s\n"

#: build/pack.c:254
#, c-format
msgid "Could not open PostUn file: %s\n"
msgstr "无法打开清除后脚本：%s\n"

#: build/pack.c:261
#, c-format
msgid "Could not open PostTrans file: %s\n"
msgstr "无法打开事务后脚本：%s\n"

#: build/pack.c:269
#, c-format
msgid "Could not open VerifyScript file: %s\n"
msgstr "无法打开校验脚本文件：%s\n"

#: build/pack.c:276
#, c-format
msgid "Could not open Test file: %s\n"
msgstr "无法打开测试文件：%s\n"

#: build/pack.c:301
#, c-format
msgid "Could not open Trigger script file: %s\n"
msgstr "无法打开触发运行脚本文件：%s\n"

#: build/pack.c:335
#, c-format
msgid "readRPM: open %s: %s\n"
msgstr "readRPM：打开 %s：%s\n"

#: build/pack.c:356
#, c-format
msgid "readRPM: read %s: %s\n"
msgstr "readRPM：读取 %s：%s\n"

#: build/pack.c:366
#, c-format
msgid "%s: Fseek failed: %s\n"
msgstr "%s：检索失败：%s\n"

#: build/pack.c:400
#, c-format
msgid "readRPM: %s is not an RPM package\n"
msgstr "readRPM：%s 不是一个 RPM 软件包。\n"

#: build/pack.c:405
#, c-format
msgid "readRPM: reading header from %s\n"
msgstr "readRPM：正在读取 %s 的文件头部\n"

#: build/pack.c:791
msgid "Unable to create immutable header region.\n"
msgstr "无法创建不可改变的头区。\n"

#: build/pack.c:874
#, c-format
msgid "Generating signature: %d\n"
msgstr "产生签名：%d\n"

#: build/pack.c:920
msgid "Unable to reload signature header.\n"
msgstr "无法重载签名头。\n"

#: build/pack.c:948
#, c-format
msgid "Could not open %s: %s\n"
msgstr "无法打开%s：%s\n"

#: build/pack.c:974 lib/psm.c:2577
#, c-format
msgid "Unable to write package: %s\n"
msgstr "无法写入软件包：%s\n"

#: build/pack.c:999
#, c-format
msgid "Unable to open sigtarget %s: %s\n"
msgstr "无法打开签名目标 %s：%s\n"

#: build/pack.c:1041
#, c-format
msgid "Unable to read payload from %s: %s\n"
msgstr "无法从 %s 读取负载: %s\n"

#: build/pack.c:1048
#, c-format
msgid "Unable to write payload to %s: %s\n"
msgstr "无法写入负载到 %s: %s\n"

#: build/pack.c:1087 lib/psm.c:2918
#, c-format
msgid "Wrote: %s\n"
msgstr "已写至：%s\n"

#: build/pack.c:1159
#, c-format
msgid "Executing \"%s\":\n"
msgstr "正在执行“%s”：\n"

#: build/pack.c:1163
#, c-format
msgid "Execution of \"%s\" failed.\n"
msgstr "“%s”执行失败。\n"

#: build/pack.c:1167
#, c-format
msgid "Package check \"%s\" failed.\n"
msgstr "软件包检查“%s”失败。\n"

#: build/pack.c:1230
#, c-format
msgid "Could not generate output filename for package %s: %s\n"
msgstr "无法为软件包 %s 生成输出文件名: %s\n"

#: build/pack.c:1249
#, c-format
msgid "cannot create %s: %s\n"
msgstr "无法创建 %s: %s\n"

#: build/parseBuildInstallClean.c:44
#, c-format
msgid "line %d: unknown specfile section\n"
msgstr "行 %d：不明的 spec 文件节\n"

#: build/parseBuildInstallClean.c:51
#, c-format
msgid "line %d: second %%%s section\n"
msgstr "行 %d：次要的 %%%s 节\n"

#: build/parseChangelog.c:176
#, c-format
msgid "%%changelog entries must start with *\n"
msgstr "%%changelog 各条内容需要以 * 符号开头\n"

#: build/parseChangelog.c:184
#, c-format
msgid "incomplete %%changelog entry\n"
msgstr "不完整的 %%changelog 条目\n"

#: build/parseChangelog.c:201
#, c-format
msgid "bad date in %%changelog: %s\n"
msgstr "%%changelog 中存在错误的日期：%s\n"

#: build/parseChangelog.c:206
#, c-format
msgid "%%changelog not in descending chronological order\n"
msgstr "%%changelog 没有按照时间顺序降序排列\n"

#: build/parseChangelog.c:214 build/parseChangelog.c:225
#, c-format
msgid "missing name in %%changelog\n"
msgstr "%%changelog 中没有名称\n"

#: build/parseChangelog.c:232
#, c-format
msgid "no description in %%changelog\n"
msgstr "%%changelog 中没有描述\n"

#: build/parseDescription.c:57
#, c-format
msgid "line %d: Error parsing %%description: %s\n"
msgstr "行 %d：解析 %%description 时发生错误：%s\n"

#: build/parseDescription.c:71 build/parseFiles.c:58 build/parseScript.c:250
#, c-format
msgid "line %d: Bad option %s: %s\n"
msgstr "行 %d：错误的选项 %s：%s\n"

#: build/parseDescription.c:82 build/parseFiles.c:72 build/parseScript.c:264
#, c-format
msgid "line %d: Too many names: %s\n"
msgstr "行 %d：过多的名称：%s\n"

#: build/parseDescription.c:89 build/parseFiles.c:81 build/parseScript.c:273
#, c-format
msgid "line %d: Package does not exist: %s\n"
msgstr "行 %d：软件包不存在：%s\n"

#: build/parseFiles.c:44
#, c-format
msgid "line %d: Error parsing %%files: %s\n"
msgstr "行 %d：解析 %%files 时发生错误：%s\n"

#: build/parseFiles.c:88
#, c-format
msgid "line %d: Second %%files list\n"
msgstr "行 %d：重复的 %%files 列表\n"

#: build/parsePreamble.c:283
#, c-format
msgid "Architecture is excluded: %s\n"
msgstr "架构已被排除： %s\n"

#: build/parsePreamble.c:287
#, c-format
msgid "Architecture is not included: %s\n"
msgstr "架构未被包含：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:291
#, c-format
msgid "OS is excluded: %s\n"
msgstr "被排除的操作系統：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:295
#, c-format
msgid "OS is not included: %s\n"
msgstr "操作系统未包含：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:320
#, c-format
msgid "%s field must be present in package: %s\n"
msgstr "%s 字段必须在软件包中存在：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:352
#, c-format
msgid "Duplicate %s entries in package: %s\n"
msgstr "%s 條目在软件包中重复：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:446
msgid "No icon file in sources\n"
msgstr "源代码中没有图标文件\n"

#: build/parsePreamble.c:475
#, c-format
msgid "Invalid icon URL: %s\n"
msgstr "无效的图标 URL：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:482
#, c-format
msgid "Unable to open icon %s: %s\n"
msgstr "无法打开图标 %s：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:491
#, c-format
msgid "Unable to read icon %s: %s\n"
msgstr "无法读取图标 %s: %s\n"

#: build/parsePreamble.c:496
#, c-format
msgid "Icon %s is too big (max. %d bytes)\n"
msgstr "图标 %s 太大 (最大 %d 字节)\n"

#: build/parsePreamble.c:560
#, c-format
msgid "line %d: Tag takes single token only: %s\n"
msgstr "行 %d：标签只需要一个令牌： %s\n"

#: build/parsePreamble.c:591
#, c-format
msgid "line %d: invalid tag value(\"%s\") %s: %s\n"
msgstr "行 %d：无效的标记值(“%s”) %s：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:632
#, c-format
msgid "line %d: Malformed tag: %s\n"
msgstr "行 %d：有缺陷的标签：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:640
#, c-format
msgid "line %d: Empty tag: %s\n"
msgstr "行 %d：空的标签：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:679 build/parsePreamble.c:686 build/parseReqs.c:170
#, c-format
msgid "line %d: Illegal char '-' in %s: %s\n"
msgstr "行 %d：在 %s 中出现违规字符“-”：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:740
#, c-format
msgid "BuildRoot can not be \"/\": %s\n"
msgstr "BuildRoot 不能是“/”：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:758
#, c-format
msgid "line %d: Prefixes must begin with \"/\": %s\n"
msgstr "行 %d：前缀必须以“/”开始：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:766
#, c-format
msgid "line %d: Prefixes must not end with \"/\": %s\n"
msgstr "行 %d：前缀不能以 “/” 结尾：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:778
#, c-format
msgid "line %d: Docdir must begin with '/': %s\n"
msgstr "行 %d：Docdir 必须以“/”开头：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:792
#, c-format
msgid "line %d: %s takes an integer value: %s\n"
msgstr "行 %d：%s 需要一个整数值：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:838 build/parsePreamble.c:849
#, c-format
msgid "line %d: Bad %s: qualifiers: %s\n"
msgstr "行 %d：错误的 %s：限定符：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:894
#, c-format
msgid "line %d: Bad BuildArchitecture format: %s\n"
msgstr "行 %d：错误的 BuildArchitecture 格式：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:907
#, c-format
msgid "line %d: Only \"noarch\" sub-packages are supported: %s\n"
msgstr "行 %d：只支持“noarch”的次级软件包：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:1035
#, c-format
msgid "Legacy syntax is unsupported: %s\n"
msgstr "不支持旧语法：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:1138
#, c-format
msgid "Bad package specification: %s\n"
msgstr "有问题的软件包规范：%s\n"

#: build/parsePreamble.c:1188
#, c-format
msgid "line %d: Unknown tag: %s\n"
msgstr "行 %d：未知标签：%s\n"

#: build/parsePrep.c:53
#, c-format
msgid "Bad source: %s: %s\n"
msgstr "问题来源： %s： %s\n"

#: build/parsePrep.c:117
#, c-format
msgid "No patch number %d\n"
msgstr "编号为 %d 的补丁不存在\n"

#: build/parsePrep.c:238
#, c-format
msgid "No source number %d\n"
msgstr "编号为 %d 的源代码文件不存在\n"

#: build/parsePrep.c:429
#, c-format
msgid "Error parsing %%setup: %s\n"
msgstr "解析 %%setup 时发生错误：%s\n"

#: build/parsePrep.c:444
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%setup: %s\n"
msgstr "行 %d：%%setup 中存在坏的参数：%s\n"

#: build/parsePrep.c:460
#, c-format
msgid "line %d: Bad %%setup option %s: %s\n"
msgstr "行 %d：错误的 %%setup 选项 %s: %s\n"

#: build/parsePrep.c:627
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -b: %s\n"
msgstr "行 %d：%%patch -b 需要参数：%s\n"

#: build/parsePrep.c:636
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -z: %s\n"
msgstr "行 %d：%%patch -z 需要参数：%s\n"

#: build/parsePrep.c:649
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%patch -F: %s\n"
msgstr "行 %d：%%patch -F 的参数错误：%s\n"

#: build/parsePrep.c:658
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -d: %s\n"
msgstr "行 %d：%%patch -d 需要参数：%s\n"

#: build/parsePrep.c:670
#, c-format
msgid "line %d: Need arg to %%patch -p: %s\n"
msgstr "行 %d：%%patch -p 需要参数：%s\n"

#: build/parsePrep.c:677
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%patch -p: %s\n"
msgstr "行 %d：%%patch -p 的参数错误：%s\n"

#: build/parsePrep.c:684
msgid "Too many patches!\n"
msgstr "补丁过多！\n"

#: build/parsePrep.c:688
#, c-format
msgid "line %d: Bad arg to %%patch: %s\n"
msgstr "行 %d：%%patch 的参数错误：%s\n"

#: build/parsePrep.c:841
#, c-format
msgid "Missing %s%d %s: %s\n"
msgstr "缺少 %s%d %s：%s\n"

#: build/parsePrep.c:853 build/parsePrep.c:868
#, c-format
msgid "Fetching(%s%d): %s\n"
msgstr "截取(%s%d)时失败：%s\n"

#: build/parsePrep.c:859 build/parsePrep.c:874
#, c-format
msgid "Fetching %s%d failed: %s\n"
msgstr "截取 %s%d 时失败：%s\n"

#: build/parsePrep.c:879
#, c-format
msgid "Missing %s%d: %s: %s\n"
msgstr "缺少 %s%d：%s：%s\n"

#: build/parsePrep.c:903
#, c-format
msgid "line %d: second %%prep\n"
msgstr "行 %d：第二个 %%prep\n"

#: build/parseReqs.c:117
#, c-format
msgid ""
"line %d: Dependency \"%s\" must begin with alpha-numeric, '_' or '/': %s\n"
msgstr "行 %d：依赖关系“%s”必须以文数字、“_”或“/”开始：%s\n"

#: build/parseReqs.c:137
#, c-format
msgid "line %d: Versioned file name not permitted: %s\n"
msgstr "行 %d：不允许含有版本的文件名：%s\n"

#: build/parseReqs.c:165
#, c-format
msgid "line %d: %s must be specified: %s\n"
msgstr "行 %d：%s 必须被指定：%s\n"

#: build/parseReqs.c:184
#, c-format
msgid "line %d: %s does not parse: %s\n"
msgstr "行 %d：%s 无法解析：%s\n"

#: build/parseScript.c:202
#, c-format
msgid "line %d: triggers must have --: %s\n"
msgstr "行 %d：触发器必须包含有 --：%s\n"

#: build/parseScript.c:213 build/parseScript.c:289
#, c-format
msgid "line %d: Error parsing %s: %s\n"
msgstr "行 %d：解析 %s 时发生错误：%s\n"

#: build/parseScript.c:228
#, c-format
msgid "line %d: embedded interpreter token must end with '>': %s\n"
msgstr "行 %d：内置解译器字组必须以“>”结尾：%s\n"

#: build/parseScript.c:237
#, c-format
msgid "line %d: script program must begin with '/': %s\n"
msgstr "行 %d：脚本程序必须以“/”开头：%s\n"

#: build/parseScript.c:281
#, c-format
msgid "line %d: Second %s\n"
msgstr "行 %d：第二个 %s\n"

#: build/parseScript.c:399
#, c-format
msgid "line %d: unsupported internal script: %s\n"
msgstr "行 %d：不支持的内部脚本：%s\n"

#: build/parseSpec.c:246
#, c-format
msgid "line %d: %s\n"
msgstr "行 %d：%s\n"

#: build/parseSpec.c:301
#, c-format
msgid "Unable to open %s: %s\n"
msgstr "不能打开 %s：%s\n"

#: build/parseSpec.c:316
#, c-format
msgid "Unclosed %%if\n"
msgstr "%%if 块未闭合\n"

#: build/parseSpec.c:410
#, c-format
msgid "%s:%d: parseExpressionBoolean returns %d\n"
msgstr "%s:%d：parseExpressionBoolean 返回 %d\n"

#: build/parseSpec.c:419
#, c-format
msgid "%s:%d: Got a %%else with no %%if\n"
msgstr "%s:%d：有一个 %%else 没有对应的 %%if\n"

#: build/parseSpec.c:431
#, c-format
msgid "%s:%d: Got a %%endif with no %%if\n"
msgstr "%s:%d：有一个 %%endif 没有对应的 %%if\n"

#: build/parseSpec.c:445 build/parseSpec.c:454
#, c-format
msgid "malformed %%include statement\n"
msgstr "异常的 %%include 宣告\n"

#: build/parseSpec.c:672
msgid "No compatible architectures found for build\n"
msgstr "没有找到可供构建的兼容构架\n"

#: build/parseSpec.c:749
#, c-format
msgid "Package has no %%description: %s\n"
msgstr "软件包没有 %%description：%s\n"

#: build/poptBT.c:132
#, c-format
msgid "build through %prep (unpack sources and apply patches) from <specfile>"
msgstr "依据 <specfile> 从 %prep (解压缩源代码并应用补丁) 开始构建"

#: build/poptBT.c:133 build/poptBT.c:136 build/poptBT.c:139 build/poptBT.c:142
#: build/poptBT.c:145 build/poptBT.c:148 build/poptBT.c:151 build/poptBT.c:155
#: build/poptBT.c:158
msgid "<specfile>"
msgstr "<specfile>"

#: build/poptBT.c:135
msgid "build through %build (%prep, then compile) from <specfile>"
msgstr "依据 <specfile> 从 %build (%prep 之后编译) 开始构建"

#: build/poptBT.c:138
msgid "build through %install (%prep, %build, then install) from <specfile>"
msgstr "依据 <specfile> 从 %install (%prep、%build 后安装) 开始构建"

#: build/poptBT.c:141
#, c-format
msgid "verify %files section from <specfile>"
msgstr "依据 <specfile> 检验 %files 区域"

#: build/poptBT.c:144
msgid "build source and binary packages from <specfile>"
msgstr "依据 <specfile> 构建源代码和二进制软件包"

#: build/poptBT.c:147
msgid "build binary package only from <specfile>"
msgstr "依据 <specfile> 构建二进制软件包"

#: build/poptBT.c:150
msgid "build source package only from <specfile>"
msgstr "依据 <specfile> 构建源代码软件包"

#: build/poptBT.c:154
msgid "track versions of sources from <specfile>"
msgstr "从 <specfile> 追踪源代码版本"

#: build/poptBT.c:157
msgid "fetch missing source and patch files"
msgstr "截取缺少的源代码和补丁程序文件"

#: build/poptBT.c:161
#, c-format
msgid "build through %prep (unpack sources and apply patches) from <tarball>"
msgstr "依据 <tarball> 从 %prep (解压源代码并应用补丁)开始构建"

#: build/poptBT.c:162 build/poptBT.c:165 build/poptBT.c:168 build/poptBT.c:171
#: build/poptBT.c:174 build/poptBT.c:177 build/poptBT.c:180
msgid "<tarball>"
msgstr "<tarball>"

#: build/poptBT.c:164
msgid "build through %build (%prep, then compile) from <tarball>"
msgstr "依据 <tarball> 从 %build (%prep，之后编译)开始构建"

#: build/poptBT.c:167
msgid "build through %install (%prep, %build, then install) from <tarball>"
msgstr "依据 <tarball> 从 %install (%prep、%build 然后安装)开始构建"

#: build/poptBT.c:170
#, c-format
msgid "verify %files section from <tarball>"
msgstr "依据 <tarball> 检验 %files 区域"

#: build/poptBT.c:173
msgid "build source and binary packages from <tarball>"
msgstr "依据 <tarball> 构建源代码和二进制软件包"

#: build/poptBT.c:176
msgid "build binary package only from <tarball>"
msgstr "依据 <tarball> 构建二进制软件包"

#: build/poptBT.c:179
msgid "build source package only from <tarball>"
msgstr "依据 <tarball> 构建源代码软件包"

#: build/poptBT.c:183
msgid "build binary package from <source package>"
msgstr "依据 <source package> 构建二进制软件包"

#: build/poptBT.c:184 build/poptBT.c:187
msgid "<source package>"
msgstr "<source package>"

#: build/poptBT.c:186
msgid ""
"build through %install (%prep, %build, then install) from <source package>"
msgstr "依据 <source package> 从 %install (%prep、%build 然后安装)开始构建"

#: build/poptBT.c:190
msgid "remove build tree when done"
msgstr "完成后移除构建树"

#: build/poptBT.c:192
msgid "do not execute any stages of the build"
msgstr "不执行任何构建步骤 "

#: build/poptBT.c:194
msgid "do not verify build dependencies"
msgstr "不检验构建依赖"

#: build/poptBT.c:197
msgid "disable automagic Provides: extraction"
msgstr "停用自动提供：提取"

#: build/poptBT.c:199
msgid "disable automagic Requires: extraction"
msgstr "停用自动需求：提取"

#: build/poptBT.c:201
msgid "disable tags forbidden by LSB"
msgstr "停用被 LSB 禁止的标记"

#: build/poptBT.c:204 lib/poptI.c:353 lib/poptQV.c:466 lib/poptQV.c:475
#: lib/poptQV.c:520
msgid "don't verify package digest(s)"
msgstr "不校验软件包的摘要"

#: build/poptBT.c:206 lib/poptI.c:355 lib/poptQV.c:469 lib/poptQV.c:477
#: lib/poptQV.c:523
msgid "don't verify database header(s) when retrieved"
msgstr "检索时，不验证数据库头"

#: build/poptBT.c:208 lib/poptI.c:357 lib/poptQV.c:472 lib/poptQV.c:479
#: lib/poptQV.c:525
msgid "don't verify package signature(s)"
msgstr "不验证软件包签名"

#: build/poptBT.c:211
msgid "Debug Package objects"
msgstr "调试软件包对象"

#: build/poptBT.c:213
msgid "Debug Spec objects"
msgstr "调试 spec 文件对象"

#: build/poptBT.c:217
msgid "do not accept i18n msgstr's from specfile"
msgstr "不接受来自 spec 文件的 i18n msgstr"

#: build/poptBT.c:220
msgid "remove sources when done"
msgstr "完成时移除源代码"

#: build/poptBT.c:222
msgid "remove specfile when done"
msgstr "完成时移除 specfile"

#: build/poptBT.c:224
msgid "skip straight to specified stage (only for c,i)"
msgstr "直接跳转到指定步骤 (仅限 c,i)"

#: build/poptBT.c:226
msgid "generate PGP/GPG signature"
msgstr "产生 PGP/GPG 签名"

#: build/poptBT.c:228
msgid "override target platform"
msgstr "重载目标平台"

#: build/poptBT.c:228 lib/poptALL.c:453 lib/poptQV.c:375
msgid "CPU-VENDOR-OS"
msgstr "CPU-VENDOR-OS"

#: build/spec.c:344
#, c-format
msgid "line %d: Bad number: %s\n"
msgstr "行 %d：错误的编号：%s\n"

#: build/spec.c:350
#, c-format
msgid "line %d: Bad no%s number: %d\n"
msgstr "行 %d: 不当的 no%s 数字：%d\n"

#: build/spec.c:409
#, c-format
msgid "line %d: No ':' terminator: %s\n"
msgstr "行 %d: 没有终止符号“:”：%s\n"

#: build/spec.c:420
#, c-format
msgid "%s %d defined multiple times\n"
msgstr "%s %d 定义了许多次\n"

#: build/spec.c:792
#, c-format
msgid "can't query %s: %s\n"
msgstr "无法查找 %s：%s\n"

#: build/spec.c:932
#, c-format
msgid "query of specfile %s failed, can't parse\n"
msgstr "查询 spec 文件 %s 失败，无法解析\n"

#: build/spec.c:987
#, c-format
msgid "Query specfile for platform(s): %s\n"
msgstr "查找的 spec 文件用于平台：%s\n"

#: lib/depends.c:706
#, c-format
msgid "package %s was already added, skipping %s\n"
msgstr "软件包 %s 已被加入，跳过 %s\n"

#: lib/depends.c:720
#, c-format
msgid "package %s was already added, replacing with %s\n"
msgstr "软件包 %s 已被加入，以 %s 替换\n"

#: lib/depends.c:953
msgid "(cached)"
msgstr "(缓存)"

#: lib/depends.c:969
msgid "(function probe)"
msgstr "(函数探测)"

#: lib/depends.c:988
msgid "(user lookup)"
msgstr "(用户查找)"

#: lib/depends.c:1005
msgid "(group lookup)"
msgstr "(群组查找)"

#: lib/depends.c:1014
msgid "(access probe)"
msgstr "(访问探测)"

#: lib/depends.c:1036
msgid "(mtab probe)"
msgstr "(mtab 探测)"

#: lib/depends.c:1093
msgid "(diskspace probe)"
msgstr "(磁盘空间探测)"

#: lib/depends.c:1135
msgid "(digest probe)"
msgstr "(摘要探测)"

#: lib/depends.c:1159
msgid "(signature probe)"
msgstr "(签名探测)"

#: lib/depends.c:1190
msgid "(verify probe)"
msgstr "(验证探测)"

#: lib/depends.c:1212
msgid "(gnupg probe)"
msgstr "(gnupg 探测)"

#: lib/depends.c:1225
msgid "(macro probe)"
msgstr "(宏探测)"

#: lib/depends.c:1253
msgid "(envvar probe)"
msgstr "(环境变量探测)"

#: lib/depends.c:1280
msgid "(running probe)"
msgstr "(运行探测)"

#: lib/depends.c:1302
msgid "(sanity probe)"
msgstr "(合理性探测)"

#: lib/depends.c:1323
msgid "(vcheck probe)"
msgstr "(访问探测)"

#: lib/depends.c:1344
msgid "(sysinfo provides)"
msgstr "(系统信息提供)"

#: lib/depends.c:1363
msgid "(rpmlib provides)"
msgstr "(rpmlib 提供)"

#: lib/depends.c:1378
msgid "(cpuinfo provides)"
msgstr "(cpuinfo 提供)"

#: lib/depends.c:1393
msgid "(getconf provides)"
msgstr "(getconf 提供)"

#: lib/depends.c:1408
msgid "(uname provides)"
msgstr "(uname 提供)"

#: lib/depends.c:1441
msgid "(soname provides)"
msgstr "(soname 提供)"

#: lib/depends.c:1464
msgid "(root files)"
msgstr "(根目录文件)"

#: lib/depends.c:1472
msgid "(db files)"
msgstr "(数据库文件)"

#: lib/depends.c:1484
msgid "(db provides)"
msgstr "(数据库提供)"

#: lib/depends.c:1514
msgid "(hint skipped)"
msgstr "(提示略过)"

#: lib/filetriggers.c:73 lib/rpmchecksig.c:75 lib/rpmchecksig.c:1381
#, c-format
msgid "%s: open failed: %s\n"
msgstr "%s: 打开失败：%s\n"

#: lib/fs.c:85
#, c-format
msgid "mntctl() failed to return size: %s\n"
msgstr "mntctl() 返回大小失败：%s\n"

#: lib/fs.c:100
#, c-format
msgid "mntctl() failed to return mount points: %s\n"
msgstr "mntctl() 返回挂载点失败：%s\n"

#: lib/fs.c:125 lib/fs.c:241 lib/fs.c:363
#, c-format
msgid "failed to stat %s: %s\n"
msgstr "无法检验状态：%s：%s\n"

#: lib/fs.c:176
#, c-format
msgid "failed to open %s: %s\n"
msgstr "打开 %s 失败：%s\n"

#: lib/fs.c:387
#, c-format
msgid "file %s is on an unknown device\n"
msgstr "文件 %s 位于一个不明的设备上\n"

#: lib/fsm.c:500 rpmio/iosm.c:522
#, c-format
msgid "Corrupted hardlinks found (count %d does not match %d), exiting.\n"
msgstr ""

#: lib/fsm.c:925 rpmio/iosm.c:979
#, c-format
msgid "user %s does not exist - using root\n"
msgstr "用户%s 不存在 - 使用root\n"

#: lib/fsm.c:935 rpmio/iosm.c:989
#, c-format
msgid "group %s does not exist - using root\n"
msgstr "群组%s 不存在 - 使用root\n"

#: lib/fsm.c:1830
#, c-format
msgid "archive file %s was not found in header file list\n"
msgstr "保存文件 %s 在文件列表头部中找不到\n"

#: lib/fsm.c:1978 lib/fsm.c:2098 rpmio/iosm.c:2018 rpmio/iosm.c:2137
#, c-format
msgid "%s saved as %s\n"
msgstr "%s 已另存为 %s\n"

#: lib/fsm.c:2125
#, c-format
msgid "%s rmdir of %s failed: Directory not empty\n"
msgstr "%s 移除目录 %s 失败：目录非空\n"

#: lib/fsm.c:2131
#, c-format
msgid "%s rmdir of %s failed: %s\n"
msgstr "%s 移除目录 %s 失败：%s\n"

#: lib/fsm.c:2146
#, c-format
msgid " %s: unlink of %s failed: %s\n"
msgstr " %s：取消 %s 的链接时失败：%s\n"

#: lib/fsm.c:2171 rpmio/iosm.c:2210
#, c-format
msgid "%s created as %s\n"
msgstr "%s 已建立为 %s \n"

#: lib/manifest.c:96
#, c-format
msgid "reading %s manifest failed: %s\n"
msgstr "读取 %s 列表时失败：%s\n"

#: lib/manifest.c:121
#, c-format
msgid "reading %s manifest, non-printable characters found\n"
msgstr "读取 %s 列表时出现不可打印的字符\n"

#: lib/misc.c:43
#, c-format
msgid "cannot create %%%s %s\n"
msgstr "无法创建 %%%s %s\n"

#: lib/order.c:169
#, c-format
msgid "ignore package name relation(s) [%d]\t%s -> %s\n"
msgstr "忽略包名关系 [%d]\t%s -> %s\n"

#: lib/order.c:377
#, c-format
msgid "removing %s \"%s\" from tsort relations.\n"
msgstr "从树状排列关系移除 %s“%s”。\n"

#: lib/order.c:2194
msgid "LOOP:\n"
msgstr "回环：\n"

#: lib/order.c:2230
#, c-format
msgid "rpmtsOrder failed, %d elements remain\n"
msgstr "rpmtsOrder 失败，剩下 %d 个元素\n"

#: lib/poptALL.c:198 rpmio/poptIO.c:383
#, c-format
msgid "%s ("
msgstr "%s ("

#: lib/poptALL.c:385
msgid "Add packages to resolve dependencies"
msgstr "添加要解析依赖的包"

#: lib/poptALL.c:388
msgid "Use anaconda \"presentation order\""
msgstr "使用 anaconda “演示文稿顺序”"

#: lib/poptALL.c:391
msgid "Print dependency loops as warning"
msgstr "打印循环的依赖关系作为警告"

#: lib/poptALL.c:394
msgid "Do not suggest missing dependency resolution(s)"
msgstr "不提供依赖关系解决方案的建议"

#: lib/poptALL.c:397
msgid "Do not check added package conflicts"
msgstr "不检查已加入软件包间冲突"

#: lib/poptALL.c:400
msgid "Ignore added package requires on symlink targets"
msgstr "忽略已加入软件包对于符号链接目标需求"

#: lib/poptALL.c:403
msgid "Ignore added package obsoletes"
msgstr "忽略已加入软件包的淘汰名称"

#: lib/poptALL.c:406
msgid "Ignore added package requires on file parent directory"
msgstr "忽略已加入软件包对于上层目录文件的需求"

#: lib/poptALL.c:409
msgid "Do not check added package requires"
msgstr "不检查已加入软件包的需求"

#: lib/poptALL.c:412
msgid "Ignore added package upgrades"
msgstr "忽略已加入软件包的升级"

#: lib/poptALL.c:425 rpmio/poptIO.c:575
msgid "Debug generic operations"
msgstr "调试一般操作"

#: lib/poptALL.c:428
msgid "Predefine MACRO with value EXPR"
msgstr "预先以 EXPR 值定义 MACRO"

#: lib/poptALL.c:429 lib/poptALL.c:433 rpmio/poptIO.c:580
msgid "'MACRO EXPR'"
msgstr "“MACRO EXPR”"

#: lib/poptALL.c:432 rpmio/poptIO.c:579
msgid "Define MACRO with value EXPR"
msgstr "以 EXPR 值定义 MACRO"

#: lib/poptALL.c:435 rpmio/poptIO.c:582
msgid "Undefine MACRO"
msgstr "未定义 MACRO"

#: lib/poptALL.c:436 rpmio/poptIO.c:583
msgid "'MACRO'"
msgstr "“MACRO”"

#: lib/poptALL.c:438 rpmio/poptIO.c:585
msgid "Print macro expansion of EXPR"
msgstr "打印 EXPR 的宏扩展"

#: lib/poptALL.c:439 rpmio/poptIO.c:586
msgid "'EXPR'"
msgstr "“EXPR”"

#: lib/poptALL.c:441 rpmio/poptIO.c:589
msgid "Read <FILE:...> instead of default file(s)"
msgstr "读取 <File:...> 以代替缺省文件"

#: lib/poptALL.c:442 lib/poptALL.c:446 lib/poptALL.c:450 rpmio/poptIO.c:590
#: rpmio/poptIO.c:594 rpmio/poptIO.c:598
msgid "<FILE:...>"
msgstr "<FILE:…>"

#: lib/poptALL.c:445 rpmio/poptIO.c:593
msgid "Read <FILE:...> instead of default RPM Lua file(s)"
msgstr "读取 <File:...> 以代替缺省 RPM Lua 文件"

#: lib/poptALL.c:449 rpmio/poptIO.c:597
msgid "Read <FILE:...> instead of default POPT file(s)"
msgstr "读取 <File:...> 以代替缺省 POPT 文件"

#: lib/poptALL.c:453
msgid "Specify target platform"
msgstr "指定目标平台"

#: lib/poptALL.c:456
msgid "Don't verify package digest(s)"
msgstr "不校验软件包摘要"

#: lib/poptALL.c:458
msgid "Don't verify database header(s) when retrieved"
msgstr "取回时不验证数据库头部"

#: lib/poptALL.c:460
msgid "Don't verify package signature(s)"
msgstr "不校验软件包签名"

#: lib/poptALL.c:463
msgid "Display known query tags"
msgstr "显示已知的查找标记"

#: lib/poptALL.c:465
msgid "Display macro and configuration values"
msgstr "显示宏与组配值"

#: lib/poptALL.c:467 rpmio/poptIO.c:613
msgid "Print the version"
msgstr "打印版本信息"

#: lib/poptALL.c:473
msgid "Debug file FingerPrintS"
msgstr "调试文件指纹"

#: lib/poptALL.c:475
msgid "Debug payload File State Machine"
msgstr "调试负载文件状态机制"

#: lib/poptALL.c:477
msgid "Use threads for File State Machine"
msgstr "使用线程作为文件状态机制"

#: lib/poptALL.c:483
msgid "Display macros used"
msgstr "显示已用宏"

#: lib/poptALL.c:487
msgid "Display OpenPGP (RFC 2440/4880) parsing"
msgstr "显示 OpenPGP (RFC 2440/4880) 解析"

#: lib/poptALL.c:489
msgid "Debug Package State Machine"
msgstr "调试软件包状态机制"

#: lib/poptALL.c:491
msgid "Use threads for Package State Machine"
msgstr "使用线程于软件包状态机制"

#: lib/poptALL.c:493
msgid "Debug rpmds Dependency Set"
msgstr "调试 rpmds 依赖关系集合"

#: lib/poptALL.c:495
msgid "Debug rpmfc File Classifier"
msgstr "调试 rpmfc 文件分类器"

#: lib/poptALL.c:497
msgid "Debug rpmfi File Info"
msgstr "调试 rpmfi 文件"

#: lib/poptALL.c:499
msgid "Debug rpmgi Generalized Iterator"
msgstr "调试 rpmgi 一般化迭代器"

#: lib/poptALL.c:501
msgid "Debug rpmmi Match Iterator"
msgstr "调试 rpmmi 匹配迭代器"

#: lib/poptALL.c:503
msgid "Debug rpmns Name Space"
msgstr "调试 rpmns 命名空间"

#: lib/poptALL.c:505
msgid "Debug rpmps Problem Set"
msgstr "调试 rpmps 问题设置"

#: lib/poptALL.c:507
msgid "Debug rpmte Transaction Element"
msgstr "调试 rpmts 事务集"

#: lib/poptALL.c:509
msgid "Debug rpmts Transaction Set"
msgstr "调试 rpmts 事务集"

#: lib/poptALL.c:511
msgid "Debug rpmwf Wrapper Format"
msgstr "调试 rpmwf 包装格式"

#: lib/poptALL.c:513 rpmio/poptIO.c:737
msgid "Display operation statistics"
msgstr "显示作业统计"

#: lib/poptALL.c:831 rpmio/poptIO.c:927 rpmio/rpmsql.c:5412 rpmio/rpmtpm.c:152
#: tools/rpmkey.c:1831
#, c-format
msgid "%s: option table misconfigured (%d)\n"
msgstr "%s：选项表配置不正确 (%d)\n"

#: lib/poptI.c:82
msgid "exclude paths must begin with a /"
msgstr "被排除的路径必须以 / 开头"

#: lib/poptI.c:90
msgid "Option --relocate needs /old/path=/new/path argument"
msgstr "选项 --relocate 需要 /old/path=/new/path 参数"

#: lib/poptI.c:92
msgid "relocations must begin with a /"
msgstr "重定位必须以 / 开头"

#: lib/poptI.c:95
msgid "relocations must contain a ="
msgstr "重定位必须包含有一个 ="

#: lib/poptI.c:98
msgid "relocations must have a / following the ="
msgstr "重定位必须有 / 跟在 = 之后"

#: lib/poptI.c:110
msgid "Option --rbexclude needs transaction id argument(s)"
msgstr "选项 --rbexclude 需要事务识别号参数"

#: lib/poptI.c:141
msgid "Option --rollback needs a time/date stamp argument"
msgstr "选项 --rollback 需要时间/日期戳记参数"

#: lib/poptI.c:145
#, c-format
msgid "Rollback goal:  %-24.24s (0x%08x)\n"
msgstr "回溯目的： %-24.24s (0x%08x)\n"

#: lib/poptI.c:149
msgid "malformed rollback time/date stamp argument"
msgstr "异常的回溯时间/日期戳记参数"

#: lib/poptI.c:156
msgid "arbgoal takes a time/date stamp argument"
msgstr "arbgoal 需要时间/日期戳记参数"

#: lib/poptI.c:163
msgid "malformed arbgoal time/date stamp argument"
msgstr "异常的 arbgoal 时间/日期戳记参数"

#: lib/poptI.c:213
msgid "install all files, even configurations which might otherwise be skipped"
msgstr "安装全部文件，包含配置文件，否则配置文件会被跳过。"

#: lib/poptI.c:218 lib/poptI.c:256 lib/poptI.c:259
msgid "do not execute package scriptlet(s)"
msgstr "不执行软件包脚本"

#: lib/poptI.c:221
msgid "save erased package files by renaming into sub-directory"
msgstr "将清除的软件包内的文件重命名后转移到一个子目录中"

#: lib/poptI.c:224 lib/poptI.c:232
msgid "do not install configuration files"
msgstr "不安装配置文件"

#: lib/poptI.c:227 lib/poptI.c:235
msgid "do not install documentation"
msgstr "不安装程序文档"

#: lib/poptI.c:229
msgid "update the database, but do not modify the filesystem"
msgstr "更新数据库，但不修改文件系统"

#: lib/poptI.c:239
msgid "don't install file security contexts"
msgstr "不安装文件的安全上下文"

#: lib/poptI.c:242 lib/poptI.c:247 lib/poptQV.c:406 lib/poptQV.c:409
#: lib/poptQV.c:411
msgid "don't verify file digests"
msgstr "不验证文件摘要"

#: lib/poptI.c:245 lib/poptQV.c:438
msgid "don't verify file security contexts"
msgstr "不验证文件安全上下文"

#: lib/poptI.c:251
msgid "don't register headers in rpmdb"
msgstr "不注册 rpmdb 中的头部"

#: lib/poptI.c:263
#, c-format
msgid "do not execute %%pretrans scriptlet (if any)"
msgstr "不运行事务前的短脚本 (若存在)"

#: lib/poptI.c:266
#, c-format
msgid "do not execute %%pre scriptlet (if any)"
msgstr "不执行 %%pre 脚本 (若存在)"

#: lib/poptI.c:269
#, c-format
msgid "do not execute %%post scriptlet (if any)"
msgstr "不执行 %%post 脚本 (若存在)"

#: lib/poptI.c:272
#, c-format
msgid "do not execute %%preun scriptlet (if any)"
msgstr "不执行 %%preun 脚本 (若存在)"

#: lib/poptI.c:275
#, c-format
msgid "do not execute %%postun scriptlet (if any)"
msgstr "不执行 %%postun 脚本 (若存在)"

#: lib/poptI.c:278
#, c-format
msgid "do not execute %%postrans scriptlet (if any)"
msgstr "不运行事务后短脚本 (若存在)"

#: lib/poptI.c:281
msgid "do not execute any scriptlet(s) triggered by this package"
msgstr "不执行本软件包触发的任何脚本"

#: lib/poptI.c:284
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerprein scriptlet(s)"
msgstr "不执行任何 %%triggerprein 脚本"

#: lib/poptI.c:287
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerin scriptlet(s)"
msgstr "不执行任何 %%triggerin 脚本"

#: lib/poptI.c:290
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerun scriptlet(s)"
msgstr "不执行任何 %%triggerun 脚本"

#: lib/poptI.c:293
#, c-format
msgid "do not execute any %%triggerpostun scriptlet(s)"
msgstr "不执行任何 %%triggerpostun 脚本"

#: lib/poptI.c:297
msgid "save erased package files by repackaging"
msgstr "将已清除软件包内的文件另存为一个软件包"

#: lib/poptI.c:299
msgid "don't install, but tell if it would work or not"
msgstr "不真正安装，只是判断下是否能安装"

#: lib/poptI.c:303
msgid ""
"remove all packages which match <package> (normally an error is generated if "
"<package> specified multiple packages)"
msgstr ""
"移除所有符合 <package> 的软件包(如果 <package> 被指定未多个软件包，常常会导致"
"错误出现)"

#: lib/poptI.c:308
msgid "relocate files in non-relocatable package"
msgstr "对不可重定位的软件包重新分配文件位置"

#: lib/poptI.c:312
msgid "erase (uninstall) package"
msgstr "清除 (卸载) 软件包"

#: lib/poptI.c:312
msgid "<package>+"
msgstr "<package>+"

#: lib/poptI.c:314
msgid "skip files with leading component <path> "
msgstr "略过以 <path> 开头的文件"

#: lib/poptI.c:315 tools/rpmmtree.c:3577
msgid "<path>"
msgstr "<path>"

#: lib/poptI.c:319
msgid "detect file conflicts between packages"
msgstr "在软件包之间侦测会冲突的文件"

#: lib/poptI.c:323
msgid "upgrade package(s) if already installed"
msgstr "如果软件包已经安装，升级软件包"

#: lib/poptI.c:324 lib/poptI.c:342 lib/poptI.c:390
msgid "<packagefile>+"
msgstr "<packagefile>+"

#: lib/poptI.c:326
msgid "print hash marks as package installs (good with -v)"
msgstr "软件包安装的时候列出哈希标记 (和 -v 一起使用效果更好)"

#: lib/poptI.c:330
msgid "don't verify package architecture"
msgstr "不验证软件包架构"

#: lib/poptI.c:333
msgid "don't verify package operating system"
msgstr "不验证软件包操作系统"

#: lib/poptI.c:337
msgid "don't check disk space before installing"
msgstr "在安装前不检查磁盘空间"

#: lib/poptI.c:339
msgid "install documentation"
msgstr "安装程序文档"

#: lib/poptI.c:342
msgid "install package(s)"
msgstr "安装软件包"

#: lib/poptI.c:345
msgid "do not verify package dependencies"
msgstr "不验证软件包依赖"

#: lib/poptI.c:349
msgid "do not reorder package installation to satisfy dependencies"
msgstr "不对软件包安装重新排序以满足依赖关系"

#: lib/poptI.c:361
msgid ""
"upgrade to an old version of the package (--force on upgrades does this "
"automatically)"
msgstr "更新到软件包的旧版本 (带 --force 更新时将自动完成这一功能)"

#: lib/poptI.c:365
msgid "print percentages as package installs"
msgstr "安装软件包时打印百分比"

#: lib/poptI.c:367
msgid "relocate the package to <dir>, if relocatable"
msgstr "如果可重定位，便把软件包重定位到 <dir>"

#: lib/poptI.c:368
msgid "<dir>"
msgstr "<dir>"

#: lib/poptI.c:370
msgid "relocate files from path <old> to <new>"
msgstr "将文件从 <old> 重定位到 <new>"

#: lib/poptI.c:371
msgid "<old>=<new>"
msgstr "<old>=<new>"

#: lib/poptI.c:374
msgid "ignore file conflicts between packages"
msgstr "忽略软件包之间的冲突的文件"

#: lib/poptI.c:377
msgid "reinstall if the package is already present"
msgstr "如果软件包已经有了，重新安装软件包"

#: lib/poptI.c:379
msgid "deinstall new, reinstall old, package(s), back to <date>"
msgstr "反安装添加，重新安装旧的软件包，回到 <date>"

#: lib/poptI.c:380 lib/poptI.c:383
msgid "<date>"
msgstr "<date>"

#: lib/poptI.c:382
msgid "If transaction fails rollback to <date>"
msgstr "如果事务失败就回溯到 <date>"

#: lib/poptI.c:385
msgid "Exclude Transaction I.D. from rollback"
msgstr "从回溯中排除事务识别号"

#: lib/poptI.c:386
msgid "<tid>"
msgstr "<tid>"

#: lib/poptI.c:389
msgid "upgrade package(s)"
msgstr "升级软件包"

#: lib/poptQV.c:136
msgid "query/verify all packages"
msgstr "查询/验证所有软件包"

#: lib/poptQV.c:138
msgid "rpm checksig mode"
msgstr "rpm 检查签名模式"

#: lib/poptQV.c:140
msgid "query/verify package(s) owning file"
msgstr "查询/验证文件属于的软件包"

#: lib/poptQV.c:142
msgid "query/verify package(s) in group"
msgstr "查询/验证组中的软件包"

#: lib/poptQV.c:144
msgid "query/verify a package file"
msgstr "查询/验证一个软件包"

#: lib/poptQV.c:147
msgid "query/verify package(s) from TOP file tree walk"
msgstr "从顶端遍历文件树查找/验证软件包"

#: lib/poptQV.c:149
msgid "query/verify package(s) from system HDLIST"
msgstr "系统 HDLIST 查找/验证软件包从"

#: lib/poptQV.c:152
msgid "query/verify package(s) with source package identifier"
msgstr "根据源代码软件包的识别查找/校验软件包"

#: lib/poptQV.c:154
msgid "query/verify package(s) with package identifier"
msgstr "根据软件包的识别查找/校验软件包"

#: lib/poptQV.c:156
msgid "query/verify package(s) with header identifier"
msgstr "根据头部识别查找/校验软件包"

#: lib/poptQV.c:158
msgid "query/verify package(s) with file identifier"
msgstr "根据文件识别查找/校验软件包"

#: lib/poptQV.c:161
msgid "rpm query mode"
msgstr "rpm 查询模式"

#: lib/poptQV.c:163
msgid "query/verify a header instance"
msgstr "查询/验证头的实例"

#: lib/poptQV.c:165
msgid "query a spec file"
msgstr "查找一个规格文件"

#: lib/poptQV.c:165 lib/poptQV.c:167 tools/rpmmtree.c:3565
msgid "<spec>"
msgstr "<spec>"

#: lib/poptQV.c:167
msgid "query source metadata from spec file parse"
msgstr "从 spec 文件剖析来查找源代码元数据"

#: lib/poptQV.c:169
msgid "query/verify package(s) from install transaction"
msgstr "从安装事务查找/验证软件包"

#: lib/poptQV.c:171
msgid "query the package(s) triggered by the package"
msgstr "查找由软件包所触发的软件包"

#: lib/poptQV.c:173
msgid "rpm verify mode"
msgstr "rpm 校验模式"

#: lib/poptQV.c:175
msgid "query/verify the package(s) which require a dependency"
msgstr "查找/校验需要某个依赖对象的软件包"

#: lib/poptQV.c:177
msgid "query/verify the package(s) which require any contained provide"
msgstr "查找/验证需要所含提供名称的软件包"

#: lib/poptQV.c:181
msgid "query/verify the package(s) which provide a dependency"
msgstr "查询/验证提供相关依赖的软件包"

#: lib/poptQV.c:183
msgid "query/verify the package(s) which conflict with a dependency"
msgstr "查找/校验与某个依赖对象冲突的软件包"

#: lib/poptQV.c:185
msgid "query/verify the package(s) which obsolete a dependency"
msgstr "查找/校验淘汰某个依赖对象的软件包"

#: lib/poptQV.c:188
msgid "create transaction set"
msgstr "创建事务集"

#: lib/poptQV.c:191
msgid "do not order transaction set"
msgstr "不排序事务集"

#: lib/poptQV.c:194
msgid "do not glob arguments"
msgstr "不使用 glob 参数"

#: lib/poptQV.c:196
msgid "do not process non-package files as manifests"
msgstr "不把非软件包文件作为列表处理"

#: lib/poptQV.c:198
msgid "do not read headers"
msgstr "不读取头部"

#: lib/poptQV.c:333
msgid "list all configuration files"
msgstr "列出所有配置文件"

#: lib/poptQV.c:335
msgid "list all documentation files"
msgstr "列出所有程序文档"

#: lib/poptQV.c:337
msgid "dump basic file information"
msgstr "转储基本文件信息"

#: lib/poptQV.c:341
msgid "list files in package"
msgstr "列出软件包中的文件"

#: lib/poptQV.c:345 lib/poptQV.c:392
msgid "add suggested packages to transaction"
msgstr "加入建议的软件包到事务"

#: lib/poptQV.c:350 lib/poptQV.c:397
#, c-format
msgid "skip %%config files"
msgstr "跳过 %%config 文件"

#: lib/poptQV.c:353 lib/poptQV.c:400
#, c-format
msgid "skip %%doc files"
msgstr "跳过 %%doc 文件"

#: lib/poptQV.c:356
#, c-format
msgid "skip %%ghost files"
msgstr "跳过%%ghost 文件"

#: lib/poptQV.c:360
#, c-format
msgid "skip %%license files"
msgstr "略过 %%license 文件"

#: lib/poptQV.c:363
#, c-format
msgid "skip %%readme files"
msgstr "略过 %%readme 文件"

#: lib/poptQV.c:369
msgid "use the following query format"
msgstr "使用这种格式打印信息"

#: lib/poptQV.c:369
msgid "QUERYFORMAT"
msgstr "QUERYFORMAT"

#: lib/poptQV.c:371
msgid "substitute i18n sections into spec file"
msgstr "替代 i18n 节进入规格文件"

#: lib/poptQV.c:373
msgid "display the states of the listed files"
msgstr "显示列出文件的状态"

#: lib/poptQV.c:375
msgid "specify target platform"
msgstr "指定目标平台"

#: lib/poptQV.c:415
msgid "don't verify size of files"
msgstr "不验证文件大小"

#: lib/poptQV.c:418
msgid "don't verify symlink path of files"
msgstr "不验证符号连接路径"

#: lib/poptQV.c:421
msgid "don't verify owner of files"
msgstr "不验证文件所有者"

#: lib/poptQV.c:424
msgid "don't verify group of files"
msgstr "不验证文件组信息"

#: lib/poptQV.c:427
msgid "don't verify modification time of files"
msgstr "不验证文件修改时间"

#: lib/poptQV.c:430 lib/poptQV.c:433
msgid "don't verify mode of files"
msgstr "不验证文件模式"

#: lib/poptQV.c:436
msgid "don't verify file HMAC's"
msgstr "不验证文件的 HMAC"

#: lib/poptQV.c:440
msgid "don't verify files in package"
msgstr "不验证软件包中文件"

#: lib/poptQV.c:443 lib/poptQV.c:446
msgid "don't verify package dependencies"
msgstr "不验证包依赖"

#: lib/poptQV.c:451 lib/poptQV.c:455 lib/poptQV.c:458 lib/poptQV.c:461
msgid "don't execute verify script(s)"
msgstr "不执行验证脚本"

#: lib/poptQV.c:495
msgid "sign package(s) (identical to --resign)"
msgstr "对软件包签名 (与 --resign 含义相同)"

#: lib/poptQV.c:497
msgid "verify package signature(s)"
msgstr "校验软件包签名"

#: lib/poptQV.c:499
msgid "delete package signatures"
msgstr "删除软件包签名"

#: lib/poptQV.c:501
msgid "import an armored public key"
msgstr "导入带装甲的 (armored) 公钥"

#: lib/poptQV.c:503
msgid "sign package(s) (identical to --addsign)"
msgstr "签名包 (同 --addsign)"

#: lib/poptQV.c:505
msgid "generate signature"
msgstr "产生签名"

#: lib/poptQV.c:508
msgid "specify trust metric"
msgstr "指定信赖度"

#: lib/poptQV.c:508
msgid "TRUST"
msgstr "信赖度"

#: lib/poptQV.c:511
msgid "set ultimate trust when importing pubkey(s)"
msgstr "导入 pubkey 时设置最大信赖"

#: lib/poptQV.c:514
msgid "unset ultimate trust when importing pubkey(s)"
msgstr "导入 pubkey 时解除设置最大信赖"

#: lib/poptQV.c:516
msgid "disable password challenge"
msgstr "停用密码质询"

#: lib/psm.c:202
#, c-format
msgid "cannot write to %%%s %s\n"
msgstr "无法写入 %%%s %s\n"

#: lib/psm.c:204
#, c-format
msgid "cannot chown %%%s %s\n"
msgstr "无法 chown %%%s %s\n"

#: lib/psm.c:251
msgid "source package expected, binary found\n"
msgstr "期望源代码包，但找到二进制包\n"

#: lib/psm.c:346
msgid "source package contains no .spec file\n"
msgstr "源代码包中没有找到 .spec 文件\n"

#: lib/psm.c:1156 lib/rpmfc.c:125
#, c-format
msgid "Couldn't fork %s: %s\n"
msgstr "无法抽取分支 %s：%s\n"

#: lib/psm.c:1167
#, c-format
msgid "%s(%s) scriptlet failed, waitpid(%d) rc %d: %s\n"
msgstr "%s(%s) 短脚本运行失败，waitpid(%d) rc %d：%s\n"

#: lib/psm.c:1177
#, c-format
msgid "%s(%s) scriptlet failed, signal %d\n"
msgstr "%s(%s) 短脚本运行失败，信号 %d\n"

#: lib/psm.c:1183
#, c-format
msgid "%s(%s) scriptlet failed, exit status %d\n"
msgstr "%s(%s) 短脚本运行失败，离开状态 %d\n"

#: lib/psm.c:2464
#, c-format
msgid "%s: %s scriptlet failed (%d), skipping %s\n"
msgstr "%s：%s 短脚本运行失败 (%d)，略过 %s\n"

#: lib/psm.c:2593
msgid "Unable to reload signature header\n"
msgstr "无法重载签名头部\n"

#: lib/psm.c:2741
#, c-format
msgid "unpacking of archive failed%s%s: %s\n"
msgstr "解压压缩文件 %s%s 失败：%s\n"

#: lib/psm.c:2742
msgid " on file "
msgstr "  在文件"

#: lib/psm.c:2927
#, c-format
msgid "%s failed on file %s: %s\n"
msgstr "%s 失败的于文件 %s: %s\n"

#: lib/psm.c:2930
#, c-format
msgid "%s failed: %s\n"
msgstr "%s 失败：%s\n"

#: lib/query.c:177
#, c-format
msgid "incorrect format: %s\n"
msgstr "不正确的格式：%s\n"

#: lib/query.c:249
msgid "(contains no files)"
msgstr "(没有包含文件)"

#: lib/query.c:348
msgid "normal        "
msgstr "正常"

#: lib/query.c:351
msgid "replaced      "
msgstr "替换"

#: lib/query.c:354
msgid "not installed "
msgstr "未安装"

#: lib/query.c:357
msgid "net shared    "
msgstr "网络共享"

#: lib/query.c:360
msgid "wrong color   "
msgstr "错误的颜色   "

#: lib/query.c:363
msgid "(no state)    "
msgstr "(无状态)    "

#: lib/query.c:366
#, c-format
msgid "(unknown %3d) "
msgstr "(未知 %3d) "

#: lib/query.c:383 lib/query.c:413
msgid "package without owner/group tags\n"
msgstr "软件包内没有文件拥有者/群组记录\n"

#: lib/query.c:540
#, c-format
msgid "key \"%s\" not found in %s table\n"
msgstr "在 %2$s 表格中找不到索引键 %1$s\n"

#: lib/query.c:574
#, c-format
msgid "group %s does not contain any packages\n"
msgstr "没有找到属于 %s 组的软件包\n"

#: lib/query.c:583
#, c-format
msgid "no package triggers %s\n"
msgstr "没有软件包触发器 %s\n"

#: lib/query.c:600 lib/query.c:624 lib/query.c:646 lib/query.c:681
#, c-format
msgid "malformed %s: %s\n"
msgstr "格式不对 %s：%s\n"

#: lib/query.c:612 lib/query.c:630 lib/query.c:657 lib/query.c:686
#, c-format
msgid "no package matches %s: %s\n"
msgstr "没有软件包和 %s 匹配：%s\n"

#: lib/query.c:697
#, c-format
msgid "no package requires %s\n"
msgstr "没有软件包需要 %s\n"

#: lib/query.c:708
#, c-format
msgid "no package provides %s\n"
msgstr "没有软件包提供 %s\n"

#: lib/query.c:760
#, c-format
msgid "file %s: %s\n"
msgstr "文件 %s：%s\n"

#: lib/query.c:763
#, c-format
msgid "file %s is not owned by any package\n"
msgstr "文件 %s 不属于任何软件包\n"

#: lib/query.c:788
#, c-format
msgid "invalid package number: %s\n"
msgstr "无效的软件包编号：%s\n"

#: lib/query.c:795
#, c-format
msgid "record %u could not be read\n"
msgstr "记录 %u 不能读取\n"

#: lib/query.c:804 lib/query.c:810 lib/rpminstall.c:839
#, c-format
msgid "package %s is not installed\n"
msgstr "未安装软件包 %s \n"

#: lib/rpmal.c:371
msgid "(added files)"
msgstr "(加入的文件)"

#: lib/rpmal.c:453
msgid "(added provide)"
msgstr "(加入的提供物)"

#: lib/rpmchecksig.c:87
msgid "rpmTempFile failed\n"
msgstr "rpmTempFile 失败\n"

#: lib/rpmchecksig.c:129
#, c-format
msgid "%s: Fwrite failed: %s\n"
msgstr "%s: Fwrite 失败: %s\n"

#: lib/rpmchecksig.c:135 rpmdb/package.c:334
#, c-format
msgid "%s: Fread failed: %s\n"
msgstr "%s：Fread 函数执行失败：%s\n"

#: lib/rpmchecksig.c:139
#, c-format
msgid "%s: Fflush failed: %s\n"
msgstr "%s: Fflush 失败：%s\n"

#: lib/rpmchecksig.c:265 lib/rpmchecksig.c:1111 rpmdb/package.c:173
#, c-format
msgid "%s: No signature available\n"
msgstr "%s：未发现签名\n"

#: lib/rpmchecksig.c:409
#, c-format
msgid "%s: was already signed by key ID %s, skipping\n"
msgstr "%s: 已经由键值识别号 %s 所签名, 跳过\n"

#: lib/rpmchecksig.c:908
#, c-format
msgid "%s: import read failed(%d).\n"
msgstr "%s：导入读取时失败(%d)。\n"

#: lib/rpmchecksig.c:920
#, c-format
msgid "%s: import failed.\n"
msgstr "%s：导入失败。\n"

#: lib/rpmchecksig.c:998
msgid "headerGet failed"
msgstr "headerGet 失败"

#: lib/rpmchecksig.c:999
msgid "failed to retrieve original header\n"
msgstr "截取原始头部时失败\n"

#: lib/rpmchecksig.c:1031 rpmdb/pkgio.c:601 rpmdb/pkgio.c:792
#: rpmdb/pkgio.c:1465
#, c-format
msgid "XAR file not found (or no XAR support)"
msgstr "找不到 XAR 文件 (或是不支持 XAR)"

#: lib/rpmchecksig.c:1041
msgid "Fread failed"
msgstr "Fread 失败"

#: lib/rpmchecksig.c:1208 rpmdb/package.c:296
#, c-format
msgid "skipping package %s with unverifiable V%u signature\n"
msgstr "跳过具有无法确认 V%2$u 签名的软件包 %1$s \n"

#: lib/rpmchecksig.c:1302
msgid "NOT_OK"
msgstr "不正确"

#: lib/rpmchecksig.c:1303 lib/rpmchecksig.c:1317
msgid " (MISSING KEYS:"
msgstr " (丢失的密钥："

#: lib/rpmchecksig.c:1305 lib/rpmchecksig.c:1319
msgid ") "
msgstr ") "

#: lib/rpmchecksig.c:1306 lib/rpmchecksig.c:1320
msgid " (UNTRUSTED KEYS:"
msgstr " (不受信任的密钥："

#: lib/rpmchecksig.c:1308 lib/rpmchecksig.c:1322
msgid ")"
msgstr ")"

#: lib/rpmchecksig.c:1316
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: lib/rpmds.c:915 lib/rpmds.c:4183
msgid "NO "
msgstr "否"

#: lib/rpmds.c:915 lib/rpmds.c:4183
msgid "YES"
msgstr "是"

#: lib/rpmds.c:1462
msgid "PreReq:, Provides:, and Obsoletes: dependencies support versions."
msgstr "PreReq:、Provides:、以及 Obsoletes: 依赖支持版本。"

#: lib/rpmds.c:1465
msgid "file name(s) stored as (dirName,baseName,dirIndex) tuple, not as path."
msgstr "文件名称保存为 (dirName、baseName、dirIndex) 字组，而非路径。"

#: lib/rpmds.c:1469
msgid "package payload can be compressed using bzip2."
msgstr "软件包负载可以使用 bzip2 压缩。"

#: lib/rpmds.c:1473
msgid "package payload file(s) have \"./\" prefix."
msgstr "软件包负载有“./”前缀。"

#: lib/rpmds.c:1476
msgid "package name-version-release is not implicitly provided."
msgstr "软件包 name-version-release 没有隐含地提供。"

#: lib/rpmds.c:1479
msgid "header tags are always sorted after being loaded."
msgstr "头标签总是排序后被加载。"

#: lib/rpmds.c:1482
msgid "the scriptlet interpreter can use arguments from header."
msgstr "脚本解译器可以从头部中调用参数。"

#: lib/rpmds.c:1485
msgid "a hardlink file set may be installed without being complete."
msgstr "硬链接文件集没有被完整的安装。"

#: lib/rpmds.c:1488
msgid "package scriptlets may access the rpm database while installing."
msgstr "软件包脚本在安装过程中允许访问 rpm 数据库。"

#: lib/rpmds.c:1492
msgid "internal embedded lua scripts."
msgstr "内嵌的 lua 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1497
msgid "internal embedded Augeas."
msgstr "内嵌的 Augeas。"

#: lib/rpmds.c:1502
msgid "internal embedded FICL."
msgstr "内嵌的 FICL。"

#: lib/rpmds.c:1507
msgid "internal embedded JVM BeanShell."
msgstr "内嵌的 JVM BeanShell。"

#: lib/rpmds.c:1512
msgid "internal embedded JavaScript."
msgstr "内嵌的 JavaScript。"

#: lib/rpmds.c:1517
msgid "internal embedded Mruby scripts."
msgstr "内嵌的 MRuby 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1522
msgid "internal embedded perl scripts."
msgstr "内嵌的 perl 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1527
msgid "internal embedded python scripts."
msgstr "内嵌的 python 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1532
msgid "internal embedded Cruby scripts."
msgstr "内嵌的 CRuby 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1537
msgid "internal embedded Spook scripts."
msgstr "内嵌的 Spook 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1542
msgid "internal embedded sqlite3 scripts."
msgstr "内嵌的 sqlite3 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1547
msgid "internal embedded squirrel scripts."
msgstr "内嵌的 squirrel 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1552
msgid "internal embedded tcl scripts."
msgstr "内嵌的 tcl 脚本。"

#: lib/rpmds.c:1556
msgid "header tag data can be of type uint64_t."
msgstr "头部标记数据可以是 uint64_t 类型。"

#: lib/rpmds.c:1559
msgid "package payload can be in ustar tar archive format."
msgstr "软件包负载可以存在 ustar 打包格式之中。"

#: lib/rpmds.c:1563
msgid "package payload can be compressed using lzma."
msgstr "软件包负载可以使用 lzma 压缩。"

#: lib/rpmds.c:1567 lib/rpmds.c:1570
msgid "file digests can be other than MD5."
msgstr "文件摘要可以不是 MD5。"

#: lib/rpmds.c:1574
msgid "package payload can be in ar archive format."
msgstr "软件包负载可以存在 ar 打包格式之中。"

#: lib/rpmds.c:1579
msgid "package payload can be compressed using xz."
msgstr "软件包负载可以使用 xz 压缩。"

#: lib/rpmds.c:1584
msgid "dependencies support set/subset versions."
msgstr "依赖关系支持集/子集版本。"

#: lib/rpmds.c:1675 lib/rpmds.c:3936
#, c-format
msgid "%s:%d \"%s\" has invalid name. Skipping ...\n"
msgstr "%s:%d“%s”的名称无效。跳过…\n"

#: lib/rpmds.c:1698 lib/rpmds.c:3953
#, c-format
msgid "%s:%d \"%s\" has no comparison operator. Skipping ...\n"
msgstr "%s:%d“%s”没有比较运算符。跳过…\n"

#: lib/rpmds.c:1709 lib/rpmds.c:3968
#, c-format
msgid "%s:%d \"%s\" has no EVR string. Skipping ...\n"
msgstr "%s:%d“%s”没有 EVR 字串。跳过…\n"

#: lib/rpmds.c:3935 lib/rpmds.c:3952 lib/rpmds.c:3964
#, c-format
msgid "running \"%s\" pipe command\n"
msgstr "正在运行“%s”管道命令\n"

#: lib/rpmds.c:3966
#, c-format
msgid ""
"\tline %d: No EVR comparison value found.\n"
" Skipping ..."
msgstr ""
"\t行 %d：找不到 EVR 比较值。\n"
"跳过…"

#: lib/rpmds.c:4115
#, c-format
msgid ""
"The \"B\" dependency needs an epoch (assuming same epoch as \"A\")\n"
"\tA = \"%s\"\tB = \"%s\"\n"
msgstr ""
"“B”依赖关系需要 epoch (假设与“A”为相同 epoch)\n"
"\tA = “%s”\tB = “%s”\n"

#: lib/rpmds.c:4145 lib/rpmds.c:4147 rpmdb/rpmevr.c:322 rpmdb/rpmevr.c:324
#, c-format
msgid "failed to decode %s\n"
msgstr "无法解码 %s\n"

#: lib/rpmfc.c:96
#, c-format
msgid "Couldn't create pipe for %s: %m\n"
msgstr "无法为 %s建立管道： %m\n"

#: lib/rpmfc.c:120
#, c-format
msgid "Couldn't exec %s: %s\n"
msgstr "无法执行%s：%s\n"

#: lib/rpmfc.c:216
#, c-format
msgid "Command \"%s\" failed, exit(%d)\n"
msgstr "命令“%s”失败，离开(%d)\n"

#: lib/rpmfc.c:222
#, c-format
msgid "failed to write all data to %s\n"
msgstr "写入所有数据到 %s 时失败\n"

#: lib/rpmfc.c:362
#, c-format
msgid "Compilation of pattern '%s' (expanded from '%s') failed. Skipping ...\n"
msgstr "模式“%s”的编译 (展开自“%s”) 失败。跳过…\n"

#: lib/rpmfc.c:392
#, c-format
msgid "Skipping %c: '%s'\n"
msgstr "跳过 %c：“%s”\n"

#: lib/rpmfc.c:1186
#, c-format
msgid "skipping %s provides detection\n"
msgstr "跳过 %s 提供软件包检查\n"

#: lib/rpmfc.c:1196
#, c-format
msgid "skipping %s requires detection\n"
msgstr "跳过 %s 需求软件包检查\n"

#: lib/rpmfc.c:1604
#, c-format
msgid "Finding  %s: %s\n"
msgstr "正在查找 %s：%s\n"

#: lib/rpmfc.c:1609 lib/rpmfc.c:1621
#, c-format
msgid "Failed to find %s:\n"
msgstr "查找 %s 失败：\n"

#: lib/rpmgi.c:104 lib/rpminstall.c:165 lib/rpmrollback.c:197 lib/rpmts.c:518
#: tools/rpmdigest.c:647
#, c-format
msgid "open of %s failed: %s\n"
msgstr "打开 %s 失败： %s\n"

#: lib/rpmgi.c:244
#, c-format
msgid "not signed: %s\n"
msgstr "未签名：%s\n"

#: lib/rpmgi.c:468
#, c-format
msgid "unknown tag: \"%s\"\n"
msgstr "未知标签：“%s”\n"

#: lib/rpminstall.c:237
msgid "Preparing..."
msgstr "准备中..."

#: lib/rpminstall.c:239
msgid "Preparing packages for installation..."
msgstr "正在准备要安装的软件包…"

#: lib/rpminstall.c:257
msgid "Repackaging..."
msgstr "重新打包中…"

#: lib/rpminstall.c:259
msgid "Repackaging erased files..."
msgstr "正在重新打包被清除的文件…"

#: lib/rpminstall.c:278
msgid "Upgrading..."
msgstr "更新中…"

#: lib/rpminstall.c:280
msgid "Upgrading packages..."
msgstr "正在更新软件包…"

#: lib/rpminstall.c:325
msgid "    Suggested resolutions:\n"
msgstr "    推荐解决方案：\n"

#: lib/rpminstall.c:339
msgid "Failed dependencies"
msgstr "依赖关系失败"

#: lib/rpminstall.c:346
msgid "Ordering problems"
msgstr "定序问题"

#: lib/rpminstall.c:353
msgid "Install/Erase problems"
msgstr "安装/清除问题"

#: lib/rpminstall.c:626
#, c-format
msgid "package \"%s\" cannot be found\n"
msgstr "找不到软件包“%s”\n"

#: lib/rpminstall.c:648
#, c-format
msgid "package \"%s\" cannot be erased\n"
msgstr "无法移除软件包“%s”\n"

#: lib/rpminstall.c:675
#, c-format
msgid "package %s is not relocatable\n"
msgstr "软件包 %s 不能重定位\n"

#: lib/rpminstall.c:848
#, c-format
msgid "\"%s\" specifies multiple packages\n"
msgstr "“%s”指定了多个软件包\n"

#: lib/rpminstall.c:893
#, c-format
msgid "cannot open %s: %s\n"
msgstr "无法打开 %s：%s\n"

#: lib/rpminstall.c:898
#, c-format
msgid "Installing %s\n"
msgstr "正在安装 %s\n"

#: lib/rpminstall.c:909
#, c-format
msgid "%s cannot be installed\n"
msgstr "不能安装 %s \n"

#: lib/rpmlock.c:156 lib/rpmlock.c:166
#, c-format
msgid "can't create transaction lock on %s (%s)\n"
msgstr "无法于 %s (%s) 创建事务锁定\n"

#: lib/rpmlock.c:162
#, c-format
msgid "waiting for transaction lock on %s\n"
msgstr "于 %s 等待事务锁定\n"

#: lib/rpmps.c:238
msgid "different"
msgstr "不同"

#: lib/rpmps.c:246
#, c-format
msgid "package %s is intended for a %s platform"
msgstr "软件包 %s 是适用于用于 %s 平台"

#: lib/rpmps.c:251
#, c-format
msgid "package %s is already installed"
msgstr "软件包 %s 已经安装"

#: lib/rpmps.c:256
#, c-format
msgid "re-packaged package with %s: %s is missing"
msgstr "以 %s 重新包装软件包：缺少 %s"

#: lib/rpmps.c:261
#, c-format
msgid "path %s in package %s is not relocatable"
msgstr "在软件包 %s 中的路径 %s 无法重新部署"

#: lib/rpmps.c:266
#, c-format
msgid "file %s conflicts between attempted installs of %s and %s"
msgstr "试图安装 %2$s 和 %3$s 会导致文件 %1$s 冲突"

#: lib/rpmps.c:271
#, c-format
msgid "file %s from install of %s conflicts with file from package %s"
msgstr "从 %s 安装的文件 %s 与来自软件包 %s 的文件产生冲突"

#: lib/rpmps.c:276
#, c-format
msgid "package %s (which is newer than %s) is already installed"
msgstr "软件包 %s (比 %s 还要新) 已经安装"

#: lib/rpmps.c:281
#, c-format
msgid "installing package %s needs %lu%cB on the %s filesystem"
msgstr "安装软件包 %s 时需要 %lu%cB 空间于文件系统 %s 上"

#: lib/rpmps.c:291
#, c-format
msgid "installing package %s needs %lu inodes on the %s filesystem"
msgstr "安装软件包 %s 时需要 %lu 个节点于文件系统 %s 上"

#: lib/rpmps.c:296
#, c-format
msgid "package %s pre-transaction syscall(s): %s failed: %s"
msgstr "软件包 %s 的事务前系统调用：%s 失败：%s"

#: lib/rpmps.c:300
#, c-format
msgid "%s is needed by %s%s"
msgstr "%s 被 %s%s 需要"

#: lib/rpmps.c:302 lib/rpmps.c:307
msgid "(installed) "
msgstr "(已安裝) "

#: lib/rpmps.c:305
#, c-format
msgid "%s conflicts with %s%s"
msgstr "%s 与 %s%s 冲突"

#: lib/rpmps.c:311
#, c-format
msgid "installing package %s on %s rdonly filesystem"
msgstr "安装软件包 %s 于 %s 只读文件系统"

#: lib/rpmps.c:316
#, c-format
msgid "unknown error %d encountered while manipulating package %s"
msgstr "遇到未知错误 %d 在处理包 %s 时"

#: lib/rpmrc.c:1298
#, c-format
msgid "Configured system provides (from %s):\n"
msgstr "已组配的系统提供 (来自 %s)：\n"

#: lib/rpmrc.c:1313
#, c-format
msgid "Features provided by rpmlib installer:\n"
msgstr "由 rpmlib 安装程序提供的功能：\n"

#: lib/rpmrc.c:1334
#, c-format
msgid "Features provided by current cpuinfo (from %s):\n"
msgstr "由目前 cpuinfo 提供的功能 (来自 %s)：\n"

#: lib/rpmrc.c:1354
#, c-format
msgid "Features provided by current getconf:\n"
msgstr "由目前 getconf 提供的功能：\n"

#: lib/rpmrc.c:1369
#, c-format
msgid "Features provided by current uname:\n"
msgstr "由目前 uname 提供的功能：\n"

#: lib/rpmrollback.c:548
#, c-format
msgid "Excluding TID from rollback: %-24.24s (0x%08x)\n"
msgstr "排除 TID 自回溯：%-24.24s (0x%08x)\n"

#: lib/rpmrollback.c:652
msgid "Missing re-packaged package(s)"
msgstr "缺少重新打包的软件包"

#: lib/rpmrollback.c:660
#, c-format
msgid "Rollback packages (+%d/-%d) to %-24.24s (0x%08x):\n"
msgstr "回溯软件包 (+%d/-%d) to %-24.24s (0x%08x)：\n"

#: lib/rpmrollback.c:686
msgid "Cleaning up repackaged packages:\n"
msgstr "正在清除重新产生的打包：\n"

#: lib/rpmrollback.c:693
#, c-format
msgid "\tRemoving %s:\n"
msgstr "\t正在移除 %s：\n"

#: lib/rpmts.c:131 rpmdb/pkgio.c:252
#, c-format
msgid "cannot open Packages database in %s\n"
msgstr "无法从 %s 打开软件包数据库\n"

#: lib/rpmts.c:336
#, c-format
msgid "cannot open Solve database in %s\n"
msgstr "无法打开解析数据库于 %s\n"

#: lib/rpmts.c:508
#, c-format
msgid "incorrect solve path format: %s\n"
msgstr "不正确的路径解析格式：%s\n"

#: lib/transaction.c:1598
#, c-format
msgid "Unable to change root directory: %m\n"
msgstr "无法更改根目录： %m\n"

#: lib/transaction.c:2108
#, c-format
msgid "rpmdb erase failed. NEVRA: %s\n"
msgstr "rpmdb 清除失败。NEVRA：%s\n"

#: lib/transaction.c:2126
#, c-format
msgid "Rollback to %-24.24s (0x%08x)\n"
msgstr "回溯到 %-24.24s (0x%08x)\n"

#: lib/transaction.c:2221
msgid "Invalid number of transaction elements.\n"
msgstr "无效的事务组件号码。\n"

#: lib/verify.c:352
#, c-format
msgid "missing   %c %s"
msgstr "遗漏   %c %s"

#: lib/verify.c:509
#, c-format
msgid "Unsatisfied dependencies for %s:\n"
msgstr "未满足的依赖关系 %s：\n"

#: rpmdb/db3.c:1990
#, c-format
msgid "db3: header #%u cannot be loaded -- skipping.\n"
msgstr "db3：无法加载头部 #%u -- 跳过。\n"

#: rpmdb/db3.c:2503
msgid "Re-opening dbenv with DB_RECOVER ...\n"
msgstr "重新以 DB_RECOVER 打开 dbenv…\n"

#: rpmdb/db3.c:2509
msgid ""
"\n"
"recovery failed. Exiting ...\n"
msgstr ""
"\n"
"复原失败。离开…\n"

#: rpmdb/db3.c:2512
msgid ""
".\n"
"recovery succeeded.\n"
msgstr ""
"。\n"
"复原成功。\n"

#: rpmdb/db3.c:2815
#, c-format
msgid "cannot get %s lock on %s/%s\n"
msgstr "无法取得 %s 位于 %s/%s 的锁定\n"

#: rpmdb/db3.c:2817
msgid "exclusive"
msgstr "排他"

#: rpmdb/db3.c:2817
msgid "shared"
msgstr "已共享"

#: rpmdb/dbconfig.c:565
#, c-format
msgid "unrecognized db option: \"%s\" ignored.\n"
msgstr "无法识别的数据库选项：“%s”已忽略。\n"

#: rpmdb/dbconfig.c:604
#, c-format
msgid "%s has invalid numeric value, skipped\n"
msgstr "%s 有无效的数值，忽略\n"

#: rpmdb/dbconfig.c:613
#, c-format
msgid "%s has too large or too small long value, skipped\n"
msgstr "%s 有过大或者是过小的 long 数值，忽略\n"

#: rpmdb/dbconfig.c:622
#, c-format
msgid "%s has too large or too small integer value, skipped\n"
msgstr "%s 有过大或者是过小的整数值，忽略\n"

#: rpmdb/hdrfmt.c:107 rpmdb/hdrfmt.c:213 rpmdb/hdrfmt.c:1603
#: rpmdb/hdrfmt.c:1659
msgid "(not a number)"
msgstr "(不是数字)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:241
#, c-format
msgid "%c"
msgstr "%c"

#: rpmdb/hdrfmt.c:253
msgid "%a %b %d %Y"
msgstr "%a %b %d %Y"

#: rpmdb/hdrfmt.c:307
msgid "invalid type"
msgstr "无效类型"

#: rpmdb/hdrfmt.c:671 rpmdb/hdrfmt.c:702 rpmdb/hdrfmt.c:725 rpmdb/hdrfmt.c:804
#: rpmdb/hdrfmt.c:1481 rpmdb/hdrfmt.c:1533
msgid "(invalid type)"
msgstr "(无效类型)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:788
msgid "(not base64)"
msgstr "(非 base64)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:835
msgid "(invalid type :base64)"
msgstr "(无效类型：base64)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:994 rpmdb/hdrfmt.c:1025 rpmdb/hdrfmt.c:3708
#: rpmdb/hdrfmt.c:4556
msgid "(not a string)"
msgstr "(不是字符串)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1084
msgid "(invalid xml type)"
msgstr "(无效的 xml 类型)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1235
msgid "(invalid yaml type)"
msgstr "(无效的 yaml 类型)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1341
msgid "(invalid json type)"
msgstr "(无效 json 类型)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1396
msgid "(not a blob)"
msgstr "(非 blob)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1419
msgid "(not an OpenPGP signature)"
msgstr "(不是 OpenPGP 签名)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1609
msgid "normal"
msgstr "正常"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1612
msgid "replaced"
msgstr "已被替换"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1615
msgid "not installed"
msgstr "未安装"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1618
msgid "net shared"
msgstr "网络共享"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1621
msgid "wrong color"
msgstr "错误颜色"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1626
msgid "missing"
msgstr "丢失"

#: rpmdb/hdrfmt.c:1630
msgid "(unknown)"
msgstr "(未知)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:4769
msgid "(invalid type :digest)"
msgstr "(无效类型：digest)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:4828
msgid "(invalid type :stat)"
msgstr "(无效类型：stat)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5002
msgid "(invalid type :uuid)"
msgstr "(无效类型：uuid)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5010 rpmdb/hdrfmt.c:5043
msgid "(invalid tag :uuid)"
msgstr "(无效标签：uuid)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5113
msgid "(invalid type :rpn)"
msgstr "(无效类型：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5127
msgid "(invalid string :rpn)"
msgstr "(无效字串：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5143
msgid "(stack overflow :rpn)"
msgstr "(堆栈向上溢出：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5155
msgid "(invalid number :rpn)"
msgstr "(无效的数字：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5161 rpmdb/hdrfmt.c:5202 rpmdb/hdrfmt.c:5237
#: rpmdb/hdrfmt.c:5254
msgid "(stack underflow :rpn)"
msgstr "(堆栈向下溢出：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5223 rpmdb/hdrfmt.c:5233 rpmdb/hdrfmt.c:5259
msgid "(divide by zero :rpn)"
msgstr "(被零除：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5263
#, fuzzy
msgid "(negative exponent :rpn)"
msgstr "(无效类型：rpn)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5330
msgid "(invalid type :strsub)"
msgstr "(无效类型：strsub)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:5335
msgid "(invalid args :strsub)"
msgstr "(无效的参数：strsub)"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6211
msgid "missing { after %"
msgstr "% 之后遗漏 {"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6245
msgid "missing } after %{"
msgstr "在 %{ 之后丢失了 } "

#: rpmdb/hdrfmt.c:6261
msgid "empty tag format"
msgstr "空白标签格式"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6282
msgid "malformed parameter list"
msgstr "异常的参数表表"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6303
msgid "empty tag name"
msgstr "空白标签名称"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6312
msgid "unknown tag"
msgstr "未知标签"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6342
msgid "] expected at end of array"
msgstr "] 预期于数组结尾"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6359
msgid "unexpected ]"
msgstr "未预期的 ]"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6374
msgid "unexpected }"
msgstr "未预期的 }"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6453
msgid "? expected in expression"
msgstr "? 预期于表达式中"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6460
msgid "{ expected after ? in expression"
msgstr "{ 预期于运算式中 ? 之后"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6472 rpmdb/hdrfmt.c:6512
msgid "} expected in expression"
msgstr "} 预期在表达式中"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6480
msgid ": expected following ? subexpression"
msgstr "： 预期跟着子运算式"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6498
msgid "{ expected after : in expression"
msgstr "{ 预期于运算式中 : 之后"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6520
msgid "| expected at end of expression"
msgstr "| 预期于表达式结尾"

#: rpmdb/hdrfmt.c:6864
msgid "array iterator used with different sized arrays"
msgstr "使用不同大小数组的数组的迭代器"

#: rpmdb/package.c:167
msgid "read failed\n"
msgstr "读取失败\n"

#: rpmdb/pkgio.c:89
msgid "write of NULL header"
msgstr "NULL 头部的写入"

#: rpmdb/pkgio.c:96
msgid "headerUnload failed"
msgstr "headerUnload 失败"

#: rpmdb/pkgio.c:108
msgid "short write of header magic"
msgstr "写入头部幻数时过早终止"

#: rpmdb/pkgio.c:120
msgid "short write of header"
msgstr "写入头部时过早终止"

#: rpmdb/pkgio.c:569 rpmdb/pkgio.c:574
#, c-format
msgid "lead size(%u): BAD, read(%d), %s(%d)"
msgstr "前导大小(%u)：不当，读取(%d)，%s(%d)"

#: rpmdb/pkgio.c:608
#, c-format
msgid "lead size(%u): BAD, xar read(%u)"
msgstr "前导大小(%u)：不当，xar 读取(%u)"

#: rpmdb/pkgio.c:625
#, c-format
msgid "lead magic: BAD, read %02x%02x%02x%02x"
msgstr "前导幻数：不当，读取 %02x%02x%02x%02x"

#: rpmdb/pkgio.c:634
#, c-format
msgid "lead version(%u): UNSUPPORTED"
msgstr "前导版本(%u)：不支持"

#: rpmdb/pkgio.c:645
#, c-format
msgid "sigh type(%u): UNSUPPORTED"
msgstr "sigh 类型 (%u)：不支持"

#: rpmdb/pkgio.c:800
#, c-format
msgid "sigh size(%d): BAD, read returned %d"
msgstr "sigh 大小(%d)：不当，读取返回的 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:812
#, c-format
msgid "sigh magic: BAD, read %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"
msgstr "sigh 幻数：不当，读取 %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"

#: rpmdb/pkgio.c:820
#, c-format
msgid "sigh tags: BAD, no. of tags(%u) out of range"
msgstr "sigh 标记：不当，标记(%u)的号码超出范围"

#: rpmdb/pkgio.c:826
#, c-format
msgid "sigh data: BAD, no. of bytes(%u) out of range"
msgstr "sigh 数据：不当，字节(%u)的号码超出范围"

#: rpmdb/pkgio.c:854
#, c-format
msgid "sigh blob(%u): BAD, read returned %d"
msgstr "sigh 通配符解析(%u)：不当，读取返回的 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:875 rpmdb/pkgio.c:1121 rpmdb/pkgio.c:1267
#, c-format
msgid "tag[%d]: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "标记[%d]:不当，标记 %u 类型 %u 偏移 %d 计数 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:890 rpmdb/pkgio.c:1139
#, c-format
msgid "region tag: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "区域标签：不当，标记 %u 类型 %u 偏移 %d 计数 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:904 rpmdb/pkgio.c:1149
#, c-format
msgid "region offset: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "区域偏移：不当，标记 %u 类型 %u 偏移 %d 计数 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:929 rpmdb/pkgio.c:1168
#, c-format
msgid "region trailer: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "区域结尾：不当，标记 %u 类型 %u 偏移 %d 计数 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:941 rpmdb/pkgio.c:1180
#, c-format
msgid "region size: BAD, ril(%u) > il(%u)"
msgstr "区域大小：不当，ril(%u) > il(%u)"

#: rpmdb/pkgio.c:952
#, c-format
msgid "sigh tag[%u]: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "sigh 标记[%u]：不当，标记 %u 类型 %u 偏移 %d 计数 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:962
#, c-format
msgid "sigh load: BAD"
msgstr "sigh 载入：不当"

#: rpmdb/pkgio.c:979
#, c-format
msgid "sigh pad(%u): BAD, read %d bytes"
msgstr "sigh 填充(%u)：不当，读取 %d 字节"

#: rpmdb/pkgio.c:992
#, c-format
msgid "sigh sigSize(%u): BAD, Fstat(2) failed"
msgstr "sigh sigSize(%u)：不当，fstat(2) 失败"

#: rpmdb/pkgio.c:1112
#, c-format
msgid "blob size(%d): BAD, 8 + 16 * il(%u) + dl(%u)"
msgstr "blob 大小(%d)：不当，8 + 16 * il(%u) + dl(%u)"

#: rpmdb/pkgio.c:1189
#, c-format
msgid "tag[%u]: BAD, tag %u type %u offset %d count %u"
msgstr "标记[%u]：不当，标记 %u 类型 %u 偏移 %d 计数 %u"

#: rpmdb/pkgio.c:1208
#, c-format
msgid "hdr SHA1: BAD, not hex"
msgstr "头部 SHA1：不当，不是十六进制"

#: rpmdb/pkgio.c:1220
#, c-format
msgid "hdr RSA: BAD, not binary"
msgstr "头部 RSA：不当，并非二进制"

#: rpmdb/pkgio.c:1230
#, c-format
msgid "hdr DSA: BAD, not binary"
msgstr "头部 DSA：不当，不是二进制"

#: rpmdb/pkgio.c:1240
#, c-format
msgid "hdr ECDSA: BAD, not binary"
msgstr "头部 ECDSA：不当，非二进制"

#: rpmdb/pkgio.c:1306 rpmdb/pkgio.c:1325 rpmdb/pkgio.c:1344
#, c-format
msgid "skipping header with unverifiable V%u signature\n"
msgstr "跳过具有无法确认 V%u 签名的头部\n"

#: rpmdb/pkgio.c:1478
#, c-format
msgid "hdr size(%u): BAD, read returned %d"
msgstr "头部大小(%u)：不当，读取返回 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:1488
#, c-format
msgid "hdr magic: BAD, read %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"
msgstr "头部幻数：不当，读取 %02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x%02x"

#: rpmdb/pkgio.c:1496
#, c-format
msgid "hdr tags: BAD, no. of tags(%u) out of range"
msgstr "头部标记：不当，标记(%u)的号码超出范围"

#: rpmdb/pkgio.c:1503
#, c-format
msgid "hdr data: BAD, no. of bytes(%u) out of range\n"
msgstr "头部数据：不当，字节(%u)的号码超出范围\n"

#: rpmdb/pkgio.c:1530
#, c-format
msgid "hdr blob(%u): BAD, read returned %d"
msgstr "头部 blob(%u)：不当，读取返回 %d"

#: rpmdb/pkgio.c:1551
#, c-format
msgid "hdr load: BAD\n"
msgstr "头部加载：不当\n"

#: rpmdb/poptDB.c:39
msgid "rebuild database inverted lists from installed package headers"
msgstr "从已安装软件包包头重建数据库反向列表"

#: rpmdb/poptDB.c:43
msgid "Debug rpmdb DataBase"
msgstr "调试 rpmdb 数据库"

#: rpmdb/poptDB.c:45
msgid "Debug dbiIndex DataBase Index"
msgstr "调试 dbiIndex 数据库索引"

#: rpmdb/poptDB.c:47
msgid "Debug rpmlio database Log I/O"
msgstr "调试 rpmlio 数据库记录 I/O "

#: rpmdb/poptDB.c:49
msgid "Debug rpmmdb Mongo DB"
msgstr "调试 rpmmdb Mongo DB"

#: rpmdb/poptDB.c:51
msgid "Debug rpmrepo repository wrappers "
msgstr "对 rpmrepo 仓库封进行调试 "

#: rpmdb/poptDB.c:53
msgid "Debug rpmtxn database Transaction"
msgstr "调试 rpmtxn 数据库事务"

#: rpmdb/poptDB.c:56
msgid "Debug SQLDB cursors"
msgstr "调试 SQLDB 光标"

#: rpmdb/poptDB.c:58
msgid "Debug SQLDB"
msgstr "调试 SQLDB"

#: rpmdb/rpmdb.c:269
#, c-format
msgid ""
"cannot open %s(%u) index: %s(%d)\n"
"\tDB: %s\n"
msgstr ""
"无法打开 %s(%u) 索引：%s(%d)\n"
"\tDB: %s\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:594
#, c-format
msgid "incorrect format: \"%s\": %s\n"
msgstr "不正确格式：%s”：%s\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1038
msgid "no dbpath has been set\n"
msgstr "没有设置 dbpath\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1245 rpmdb/rpmdb.c:1607
#, c-format
msgid "error(%d) getting records from %s index\n"
msgstr "从 %2$s 索引取得记录时产生错误(%1$d)\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1478
#, c-format
msgid "error(%d) getting keys from %s index\n"
msgstr "从 %2$s 索引取得记录时产生错误(%1$d)\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:1676
#, c-format
msgid "error(%d) storing record h#%u into %s\n"
msgstr "保存记录 h#%2$u 进入 %3$s 时产生错误(%1$d)\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:2407
#, c-format
msgid "rpmdb: header #%u cannot be loaded -- skipping.\n"
msgstr "rpmdb：无法加载头部 #%u -- 跳过。\n"

#: rpmdb/rpmdb.c:2827
#, c-format
msgid "%s: cannot read header at 0x%x\n"
msgstr "%s：无法读取位于 0x%x 的表头\n"

#: rpmdb/rpmrepo.c:534
#, c-format
msgid "Cannot create/verify %s: %s"
msgstr "无法创建/验证 %s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:567
#, c-format
msgid "Directory %s must exist"
msgstr "目录 %s 必须存在"

#: rpmdb/rpmrepo.c:574
#, c-format
msgid "Directory %s does not exist."
msgstr "目录 %s 不存在。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:578
#, c-format
msgid "Directory %s must be writable."
msgstr "目录 %s 必须为可写入。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:588
#, c-format
msgid "Old data directory exists, please remove: %s"
msgstr "旧的数据目录已存在，请移除：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:604
#, c-format
msgid "Path must be writable: %s"
msgstr "路径必须可写入：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:624
#, c-format
msgid "groupfile %s cannot be found."
msgstr "找不到群组文件 %s。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:655
#, c-format
msgid "Fts_open: %s"
msgstr "Fts_open：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:716
#, c-format
msgid "cannot get to file: %s"
msgstr "无法访问文件：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:743 rpmdb/rpmrepo.c:813
#, c-format
msgid "Fwrite failed: expected write %u != %u bytes: %s\n"
msgstr "Fwrite 失败：预期写入 %u != %u 字节：%s\n"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1012
#, c-format
msgid "Saving %s metadata"
msgstr "保存 %s 元数据"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1141
msgid "Generating sqlite DBs"
msgstr "产生 sqlite 数据库"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1168
#, c-format
msgid "Starting %s db creation: %s"
msgstr "启始 %s 数据库创建：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1234
#, c-format
msgid "Ending %s db creation: %s"
msgstr "结束 %s 数据库创建：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1268
msgid "Sqlite DBs complete"
msgstr "Sqlite 数据库完成"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1279
#, c-format
msgid "Error saving temp file for %s%s%s: %s"
msgstr "保存 %s%s%s 暂时文件时发生错误: %s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1284
#, c-format
msgid "Could not save temp file: %s"
msgstr "无法保存暂时文件：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1303
#, c-format
msgid "Error moving final %s to old dir %s"
msgstr "移动最后的 %s 到旧目录 %s 时发生错误"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1311
msgid "Error moving final metadata into place"
msgstr "移动最后的元数据到位时发生错误"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1336
#, c-format
msgid "Could not remove old metadata directory: %s: %s"
msgstr "无法移除旧的元数据目录：%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1343 rpmdb/rpmrepo.c:1352
#, c-format
msgid "Could not remove old metadata file: %s: %s"
msgstr "无法移除旧的元数据文件：%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1356
#, c-format
msgid "Could not restore old non-metadata file: %s -> %s: %s"
msgstr "无法回存旧的元数据文件：%s→%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1365
#, c-format
msgid "Could not remove old metadata symlink: %s: %s"
msgstr "无法移除旧的元数据软链接：%s：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1413
#, c-format
msgid "%s: Fread(%s) failed: %s\n"
msgstr "%s: Fread(%s) 失败：%s\n"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1459 rpmdb/rpmrepo.c:1483
#, c-format
msgid "headerSprintf(%s): %s"
msgstr "headerSprintf(%s)：%s"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1686
msgid "don't compress"
msgstr "不压缩"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1688
msgid "use gzip compression"
msgstr "使用 gzip 压缩"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1690
msgid "use bzip2 compression"
msgstr "使用 bzip2 压缩"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1692
msgid "use lzma compression"
msgstr "使用 lzma 压缩"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1694
msgid "use xz compression"
msgstr "使用 xz 压缩"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1702
msgid "output nothing except for serious errors"
msgstr "除非严重的错误否则不输出任何东西"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1704
msgid "output more debugging info."
msgstr "输出更多调试信息。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1707
msgid "sanity check arguments, don't create metadata"
msgstr "健全检查参数，不创建元数据"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1709
msgid "glob PATTERN(s) to exclude"
msgstr "通配符模式用于排除"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1709 rpmdb/rpmrepo.c:1711
msgid "PATTERN"
msgstr "PATTERN"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1711
msgid "glob PATTERN(s) to include"
msgstr "通配符模式用于包含"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1713
msgid "top level directory"
msgstr "顶层目录"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1713 rpmdb/rpmrepo.c:1739 rpmio/rpmaug.c:121
#: tools/roto.c:4094 tools/roto.c:4098 tools/roto.c:4105 tools/rpmwget.c:1316
msgid "DIR"
msgstr "DIR"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1715
msgid "baseurl to append on all files"
msgstr "附加于所有文件的基本网址"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1715
msgid "BASEURL"
msgstr "BASEURL"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1718
msgid "path to groupfile to include in metadata"
msgstr "用于包含在元数据中的群组文件路径"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1718 rpmdb/rpmrepo.c:1736 rpmio/rpmsql.c:5235
#: tools/rpmwget.c:1131 tools/rpmwget.c:1133 tools/rpmwget.c:1145
#: tools/rpmwget.c:1165 tools/rpmwget.c:1280 tools/rpmwget.c:1282
#: tools/rpmwget.c:1288 tools/rpmwget.c:1306 tools/rpmwget.c:1310
#: tools/rpmwget.c:1314 tools/rpmwget.c:1318 tools/rpmwget.c:1320
#: tools/semodule.c:116 tools/semodule.c:118 tools/semodule.c:120
#: tools/spooktool.c:75 tools/spooktool.c:77 tools/spooktool.c:79
#: tools/spooktool.c:319 tools/spooktool.c:321 tools/spooktool.c:323
msgid "FILE"
msgstr "FILE"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1721
msgid "make sure all xml generated is formatted"
msgstr "确定所有产生的 xml 已被格式化"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1723
msgid "check timestamps on files vs the metadata to see if we need to update"
msgstr "比对检查文件的时间戳记与元数据，来看看是否需要更新"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1726
msgid "create sqlite3 database files"
msgstr "创建 sqlite3 数据库文件"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1733
msgid "generate split media"
msgstr "产生分割媒体"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1736
msgid "use only the files listed in this file from the directory specified"
msgstr "只使用从目录指定的文件所列出的文件"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1739
msgid "<dir> = optional directory to output to"
msgstr "<dir> = 可选的输出目录"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1741
msgid "ignore symlinks of packages"
msgstr "忽略软件包的符号链接"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1744
msgid "include the file's checksum in the filename, helps with proxies"
msgstr "在文件名中包含文件的校验和码，借助代理服务器"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1768
msgid "Repository options:"
msgstr "版本库选项："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1771 tools/rpmmtree.c:3598
msgid "Fts(3) traversal options:"
msgstr "Fts(3) 遍历选项："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1774
msgid "Available compressions:"
msgstr "可用的压缩方法："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1777 tools/rpmdigest.c:893 tools/rpmmtree.c:3601
msgid "Available digests:"
msgstr "可用摘要："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1780 rpmio/rpmgit.c:2663 rpmio/rpmsql.c:5272
#: rpmio/rpmz.c:1833 rpmio/set.c:1516 tools/augtool.c:337 tools/cudftool.c:29
#: tools/roto.c:4132 tools/rpmdigest.c:896 tools/rpmgrep.c:1381
#: tools/rpmkey.c:1724 tools/rpmmtree.c:3604 tools/rpmwget.c:1433
#: tools/semodule.c:132 tools/spooktool.c:335
msgid "Common options for all rpmio executables:"
msgstr "用于所有 rpmio 可运行文件的共同选项："

#: rpmdb/rpmrepo.c:1853
msgid "Must specify path(s) to index."
msgstr "必须指定索引路径。"

#: rpmdb/rpmrepo.c:1868 tools/rpmrepo.c:118
#, c-format
msgid "Realpath(%s): %s"
msgstr "实际路径(%s)：%s"

#: rpmdb/signature.c:91 rpmdb/signature.c:100 rpmdb/signature.c:105
#: rpmdb/signature.c:111
#, c-format
msgid "error creating temporary file %s\n"
msgstr "创建暂时文件 %s 时发生错误\n"

#: rpmdb/signature.c:177
#, c-format
msgid "Couldn't create pipe for signing: %m"
msgstr "无法创建签名用的管道：%m"

#: rpmdb/signature.c:196 rpmdb/signature.c:544
#, c-format
msgid "Could not exec %s: %s\n"
msgstr "无法exec %s: %s\n"

#: rpmdb/signature.c:206 rpmdb/signature.c:554
#, c-format
msgid "Failed rpmkuPassPhrase(passPhrase): %s\n"
msgstr "失败的 rpmkuPassPhrase (密语)：%s\n"

#: rpmdb/signature.c:227
#, c-format
msgid "gpg exec failed (%d)\n"
msgstr "gpg 执行失败 (%d)\n"

#: rpmdb/signature.c:234
msgid "gpg failed to write signature\n"
msgstr "写入签名时 gpg 验证失败\n"

#: rpmdb/signature.c:253
msgid "unable to read the signature\n"
msgstr "无法读取签名\n"

#: rpmdb/signature.c:601
msgid "Header+Payload size: "
msgstr "头部+负载大小："

#: rpmdb/signature.c:644 rpmdb/signature.c:708
msgid " digest: "
msgstr "摘要："

#: rpmdb/signature.c:704 rpmdb/signature.c:784 rpmdb/signature.c:881
#: rpmdb/signature.c:987
msgid "Header "
msgstr "头"

#: rpmdb/signature.c:801 rpmdb/signature.c:898 rpmdb/signature.c:1004
msgid " signature: "
msgstr " 签名："

#: rpmdb/signature.c:1075
#, c-format
msgid "Verify signature: BAD PARAMETERS\n"
msgstr "验证签名：不当的参数\n"

#: rpmdb/signature.c:1109
#, c-format
msgid "Signature: UNKNOWN (%u)\n"
msgstr "签名：不明 (%u)\n"

#: rpmdb/sqlite.c:771
#, c-format
msgid "Unable to get lock on db %s, retrying... (%d)\n"
msgstr "无法取得数据库 %s 的锁定，重试中…(%d)\n"

#: rpmio/iosm.c:1869
#, c-format
msgid "archive file %s was not found in header\n"
msgstr "保存文件 %s 在头部中找不到\n"

#: rpmio/iosm.c:2163
#, c-format
msgid "rmdir of %s failed: Directory not empty\n"
msgstr "rmdir 移除目录 %s 失败：目录不是空的\n"

#: rpmio/iosm.c:2169
#, c-format
msgid "rmdir of %s failed: %s\n"
msgstr "rmdir 移除目录 %s 失败：%s\n"

#: rpmio/iosm.c:2184
#, c-format
msgid "unlink of %s failed: %s\n"
msgstr "unlink 取消 %s 的链接时失败：%s\n"

#: rpmio/iosm.c:2789
#, c-format
msgid "(error 0x%x)"
msgstr "(错误 0x%x)"

#: rpmio/iosm.c:2792
msgid "Bad magic"
msgstr "Bad magic"

#: rpmio/iosm.c:2793
msgid "Bad/unreadable header"
msgstr "不当/不可读取的头部"

#: rpmio/iosm.c:2815
msgid "Header size too big"
msgstr "头部太大"

#: rpmio/iosm.c:2816
msgid "Unknown file type"
msgstr "未知文件类型"

#: rpmio/iosm.c:2817
msgid "Missing hard link(s)"
msgstr "缺少的硬式链接"

#: rpmio/iosm.c:2818
msgid "File digest mismatch"
msgstr "文件摘要不匹配"

#: rpmio/iosm.c:2819
msgid "Internal error"
msgstr "内部错误"

#: rpmio/iosm.c:2820
msgid "Archive file not in header"
msgstr "在头中不存在归档"

#: rpmio/iosm.c:2831
msgid " failed - "
msgstr " 失败 - "

#: rpmio/macro.c:324
#, c-format
msgid "======================== active %d empty %d\n"
msgstr "======================== 作用中 %d 清空 %d\n"

#: rpmio/macro.c:515
#, c-format
msgid "%3d>%*s(empty)"
msgstr "%3d>%*s(清空)"

#: rpmio/macro.c:558
#, c-format
msgid "%3d<%*s(empty)\n"
msgstr "%3d<%*s(清空)\n"

#: rpmio/macro.c:780
#, c-format
msgid "Macro %%%s has unterminated opts\n"
msgstr "宏 %%%s 具有未结束的选项\n"

#: rpmio/macro.c:793 rpmio/macro.c:831
#, c-format
msgid "Macro %%%s has unterminated body\n"
msgstr "宏 %%%s 主体未结束\n"

#: rpmio/macro.c:852
#, c-format
msgid "Macro %%%s has illegal name (%%define)\n"
msgstr "宏 %%%s 中存在无效的名称 (%%define)\n"

#: rpmio/macro.c:857
#, c-format
msgid "Macro %%%s has empty body\n"
msgstr "宏 %%%s 中存在空内容\n"

#: rpmio/macro.c:863
#, c-format
msgid "Macro %%%s failed to expand\n"
msgstr "宏 %%%s 展开失败\n"

#: rpmio/macro.c:903
#, c-format
msgid "Macro %%%s has illegal name (%%undefine)\n"
msgstr "宏 %%%s 中存在无效的名称 (%%undefine)\n"

#: rpmio/macro.c:1022
#, c-format
msgid "Macro %%%s (%s) was not used below level %d\n"
msgstr "宏 %%%s (%s) 在等级 %d 之下未被使用\n"

#: rpmio/macro.c:1176
#, c-format
msgid "Unknown option in macro %s(%s): %s: %s\n"
msgstr "在宏 %s(%s) 中有不明的选项：%s：%s\n"

#: rpmio/macro.c:1701
#, c-format
msgid "Recursion depth(%d) greater than max(%d)\n"
msgstr "递归深度(%d)大于最大值(%d)\n"

#: rpmio/macro.c:1775 rpmio/macro.c:1792
#, c-format
msgid "Unterminated %c: %s\n"
msgstr "未结束的 %c：%s\n"

#: rpmio/macro.c:1837
#, c-format
msgid "A %% is followed by an unparseable macro\n"
msgstr "在一个不可解析的宏之之后跟着 %%\n"

#: rpmio/macro.c:1855
#, c-format
msgid "%s: load macros failed\n"
msgstr "%s：导入宏时失败\n"

#: rpmio/macro.c:2615
#, c-format
msgid "Macro %%%.*s not found, skipping\n"
msgstr "找不到宏 %%%.*s，跳过\n"

#: rpmio/macro.c:2860
msgid "Macro expansion too big for target buffer\n"
msgstr "对于目标缓冲区的宏扩展太大\n"

#: rpmio/macro.c:2894
#, c-format
msgid "Macro '%s' is readonly and cannot be changed.\n"
msgstr "宏“%s”是只读而无法变更。\n"

#: rpmio/macro.c:3023
#, c-format
msgid "%s:%u Missing '}' in \"%s\", skipping.\n"
msgstr "%s:%u 在“%s”中缺少“}”，跳过。\n"

#: rpmio/macro.c:3032
#, c-format
msgid "%s:%u load depth exceeded, \"%s\" ignored.\n"
msgstr "%s:%u 已超出加载深度，已忽略“%s”。\n"

#: rpmio/macro.c:3222 rpmio/macro.c:3228
#, c-format
msgid "File %s: %s\n"
msgstr "文件 %s：%s\n"

#: rpmio/macro.c:3231
#, c-format
msgid "File %s is smaller than %u bytes\n"
msgstr "文件 %s 小于 %u 字节\n"

#: rpmio/mire.c:313
#, c-format
msgid "%s: Failed to set locale %s (obtained from %s)\n"
msgstr "%s：无法设置语区 %s (获自 %s)\n"

#: rpmio/mire.c:351
#, c-format
msgid "pcre_compile2 failed: %s(%d) at offset %d of \"%s\"\n"
msgstr "pcre_compile2 失败：%1$s(%2$d) 于“%4$s”的偏移 %3$d\n"

#: rpmio/mire.c:370
#, c-format
msgid "%s: regcomp failed: %s\n"
msgstr "%s: regcomp 函数执行失败: %s\n"

#: rpmio/mire.c:436
#, c-format
msgid "%s: regexec failed: %s(%d)\n"
msgstr "%s：regexec 失败：%s(%d)\n"

#: rpmio/mire.c:457
#, c-format
msgid "pcre_exec failed: return %d\n"
msgstr "pcre_exec 失败：返回 %d\n"

#: rpmio/mire.c:473
#, c-format
msgid "fnmatch failed: return %d\n"
msgstr "fnmatch 失败：返回 %d\n"

#: rpmio/mire.c:583
#, c-format
msgid " number %d"
msgstr " 编号 %d"

#: rpmio/mire.c:584
#, c-format
msgid "%s: Error while studying regex%s: %s\n"
msgstr "%s：解析 正则表达式%s 时发生错误：%s\n"

#: rpmio/poptIO.c:158
msgid "MD2 digest (RFC-1319)"
msgstr "MD2 摘要 (RFC-1319)"

#: rpmio/poptIO.c:160
msgid "MD4 digest"
msgstr "MD4 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:162
msgid "MD5 digest (RFC-1321)"
msgstr "MD5 摘要 (RFC-1321)"

#: rpmio/poptIO.c:164
msgid "SHA-1 digest (FIPS-180-1)"
msgstr "SHA-1 摘要 (FIPS-180-1)"

#: rpmio/poptIO.c:166
msgid "SHA-224 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-224 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:168
msgid "SHA-256 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-256 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:170
msgid "SHA-384 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-384 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:172
msgid "SHA-512 digest (FIPS-180-2)"
msgstr "SHA-512 摘要 (FIPS-180-2)"

#: rpmio/poptIO.c:174
msgid "SKEIN-224 digest"
msgstr "SKEIN-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:176
msgid "SKEIN-256 digest"
msgstr "SKEIN-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:178
msgid "SKEIN-384 digest"
msgstr "SKEIN-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:180
msgid "SKEIN-512 digest"
msgstr "SKEIN-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:182
msgid "SKEIN-1024 digest"
msgstr "SKEIN-1024 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:184
msgid "Arirang-224 digest"
msgstr "Arirang-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:186
msgid "Arirang-256 digest"
msgstr "Arirang-25 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:188
msgid "Arirang-384 digest"
msgstr "Arirang-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:190
msgid "Arirang-512 digest"
msgstr "Arirang-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:192
msgid "Blake-224 digest"
msgstr "Blake-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:194
msgid "Blake-256 digest"
msgstr "Blake-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:196
msgid "Blake-384 digest"
msgstr "Blake-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:198
msgid "Blake-512 digest"
msgstr "Blake-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:200
msgid "Blake2b digest"
msgstr "Blake2b 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:202
msgid "Blake2bp digest"
msgstr "Blake2bp 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:204
msgid "Blake2s digest"
msgstr "Blake2s 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:206
msgid "Blake2sp digest"
msgstr "Blake2sp 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:208
msgid "BlueMidnightWish-224 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:210
msgid "BlueMidnightWish-256 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:212
msgid "BlueMidnightWish-384 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:214
msgid "BlueMidnightWish-512 digest"
msgstr "BlueMidnightWish-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:216
msgid "Chi-224 digest"
msgstr "Chi-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:218
msgid "Chi-256 digest"
msgstr "Chi-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:220
msgid "Chi-384 digest"
msgstr "Chi-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:222
msgid "Chi-512 digest"
msgstr "Chi-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:224
msgid "CubeHash-224 digest"
msgstr "CubeHash-22 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:226
msgid "CubeHash-256 digest"
msgstr "CubeHash-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:228
msgid "CubeHash-384 digest"
msgstr "CubeHash-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:230
msgid "CubeHash-512 digest"
msgstr "CubeHash-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:232
msgid "Echo-224 digest"
msgstr "Echo-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:234
msgid "Echo-256 digest"
msgstr "Echo-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:236
msgid "Echo-384 digest"
msgstr "Echo-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:238
msgid "Echo-512 digest"
msgstr "Echo-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:240
msgid "EdonR-224 digest"
msgstr "EdonR-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:242
msgid "EdonR-256 digest"
msgstr "EdonR-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:244
msgid "EdonR-384 digest"
msgstr "EdonR-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:246
msgid "EdonR-512 digest"
msgstr "EdonR-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:248
msgid "Fugue-224 digest"
msgstr "Fugue-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:250
msgid "Fugue-256 digest"
msgstr "Fugue-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:252
msgid "Fugue-384 digest"
msgstr "Fugue-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:254
msgid "Fugue-512 digest"
msgstr "Fugue-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:256
msgid "Groestl-224 digest"
msgstr "Groestl-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:258
msgid "Groestl-256 digest"
msgstr "Groestl-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:260
msgid "Groestl-384 digest"
msgstr "Groestl-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:262
msgid "Groestl-512 digest"
msgstr "Groestl-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:264
msgid "Hamsi-224 digest"
msgstr "Hamsi-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:266
msgid "Hamsi-256 digest"
msgstr "Hamsi-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:268
msgid "Hamsi-384 digest"
msgstr "Hamsi-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:270
msgid "Hamsi-512 digest"
msgstr "Hamsi-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:272
msgid "JH-224 digest"
msgstr "JH-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:274
msgid "JH-256 digest"
msgstr "JH-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:276
msgid "JH-384 digest"
msgstr "JH-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:278
msgid "JH-512 digest"
msgstr "JH-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:280
msgid "Keccak-224 digest"
msgstr "Keccak-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:282
msgid "Keccak-256 digest"
msgstr "Keccak-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:284
msgid "Keccak-384 digest"
msgstr "Keccak-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:286
msgid "Keccak-512 digest"
msgstr "Keccak-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:288
msgid "Lane-224 digest"
msgstr "Lane-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:290
msgid "Lane-256 digest"
msgstr "Lane-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:292
msgid "Lane-384 digest"
msgstr "Lane-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:294
msgid "Lane-512 digest"
msgstr "Lane-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:296
msgid "Luffa-224 digest"
msgstr "Luffa-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:298
msgid "Luffa-256 digest"
msgstr "Luffa-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:300
msgid "Luffa-384 digest"
msgstr "Luffa-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:302
msgid "Luffa-512 digest"
msgstr "Luffa-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:304
msgid "MD6-224 digest"
msgstr "MD6-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:306
msgid "MD6-256 digest"
msgstr "MD6-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:308
msgid "MD6-384 digest"
msgstr "MD6-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:310
msgid "MD6-512digest"
msgstr "MD6-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:312
msgid "RadioGatun32-256 digest"
msgstr "RadioGatun32-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:314
msgid "RadioGatun64-256 digest"
msgstr "RadioGatun64-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:316
msgid "Shabal-224 digest"
msgstr "Shabal-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:318
msgid "Shabal-256 digest"
msgstr "Shabal-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:320
msgid "Shabal-384 digest"
msgstr "Shabal-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:322
msgid "Shabal-512 digest"
msgstr "Shabal-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:324
msgid "SHAvite3-224 digest"
msgstr "SHAvite3-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:326
msgid "SHAvite3-256 digest"
msgstr "SHAvite3-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:328
msgid "SHAvite3-384 digest"
msgstr "SHAvite3-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:330
msgid "SHAvite3-512 digest"
msgstr "SHAvite3-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:332
msgid "SIMD-224 digest"
msgstr "SIMD-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:334
msgid "SIMD-256 digest"
msgstr "SIMD-25 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:336
msgid "SIMD-384 digest"
msgstr "SIMD-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:338
msgid "SIMD-512 digest"
msgstr "SIMD-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:340
msgid "TIB3-224 digest"
msgstr "TIB3-224 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:342
msgid "TIB3-256 digest"
msgstr "TIB3-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:344
msgid "TIB3-384 digest"
msgstr "TIB3-384 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:346
msgid "TIB3-512 digest"
msgstr "TIB3-512 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:348
msgid "SALSA-10 hash"
msgstr "SALSA-10 哈希"

#: rpmio/poptIO.c:350
msgid "SALSA-20 hash"
msgstr "SALSA-20 哈希"

#: rpmio/poptIO.c:352
msgid "RIPEMD-128 digest"
msgstr "RIPEMD-128 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:354
msgid "RIPEMD-160 digest"
msgstr "RIPEMD-160 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:356
msgid "RIPEMD-256 digest"
msgstr "RIPEMD-256 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:358
msgid "RIPEMD-320 digest"
msgstr "RIPEMD-320 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:360
msgid "TIGER digest"
msgstr "TIGER 摘要"

#: rpmio/poptIO.c:362
msgid "CRC-32 checksum"
msgstr "CRC-32 校验和"

#: rpmio/poptIO.c:364
msgid "CRC-64 checksum"
msgstr "CRC-64 校验和"

#: rpmio/poptIO.c:366
msgid "ADLER-32 checksum"
msgstr "ADLER-32 校验和"

#: rpmio/poptIO.c:368
msgid "Lookup3 hash"
msgstr "Lookup3 哈希"

#: rpmio/poptIO.c:370
msgid "No hash algorithm"
msgstr "没有任何哈希算法"

#: rpmio/poptIO.c:372
msgid "All hash algorithm(s)"
msgstr "所有哈希算法"

#: rpmio/poptIO.c:548
msgid "FTS_COMFOLLOW: follow command line symlinks"
msgstr "FTS_COMFOLLOW：跟随命令行符号链接"

#: rpmio/poptIO.c:550
msgid "FTS_LOGICAL: logical walk"
msgstr "FTS_LOGICAL：逻辑遍历"

#: rpmio/poptIO.c:552
msgid "FTS_NOCHDIR: don't change directories"
msgstr "FTS_NOCHDIR：不变更目录"

#: rpmio/poptIO.c:554
msgid "FTS_NOSTAT: don't get stat info"
msgstr "FTS_NOSTAT：不取得状态信息"

#: rpmio/poptIO.c:556
msgid "FTS_PHYSICAL: physical walk"
msgstr "FTS_PHYSICAL：实体遍历"

#: rpmio/poptIO.c:558
msgid "FTS_SEEDOT: return dot and dot-dot"
msgstr "FTS_SEEDOT：返回 . 和 .."

#: rpmio/poptIO.c:560
msgid "FTS_XDEV: don't cross devices"
msgstr "FTS_XDEV：不交叉设备"

#: rpmio/poptIO.c:562
msgid "FTS_WHITEOUT: return whiteout information"
msgstr "FTS_WHITEOUT：返回空白化信息"

#: rpmio/poptIO.c:602
msgid "Send stdout to CMD"
msgstr "发送标准输出到 CMD"

#: rpmio/poptIO.c:603
msgid "CMD"
msgstr "CMD"

#: rpmio/poptIO.c:605
msgid "Use ROOT as top level directory"
msgstr "使用 ROOT 作为顶层目录"

#: rpmio/poptIO.c:606 rpmio/rpmaug.c:119
msgid "ROOT"
msgstr "ROOT"

#: rpmio/poptIO.c:609
msgid "Provide less detailed output"
msgstr "提供较少细节的输出"

#: rpmio/poptIO.c:611
msgid "Provide more detailed output"
msgstr "提供较多细节的输出"

#: rpmio/poptIO.c:617
msgid "Disable use of libio(3) API"
msgstr "停止使用 libio(3) API"

#: rpmio/poptIO.c:621
msgid "Select cryptography implementation"
msgstr "选取密码学实现"

#: rpmio/poptIO.c:622
msgid "CRYPTO"
msgstr "CRYPTO"

#: rpmio/poptIO.c:625
msgid "Debug ar archives"
msgstr "调试 ar 归档"

#: rpmio/poptIO.c:627
msgid "Debug argv collections"
msgstr "调试 argv 收集"

#: rpmio/poptIO.c:629
msgid "Debug cpio archives"
msgstr "调试 cpio 归档"

#: rpmio/poptIO.c:631
msgid "Debug digest contexts"
msgstr "调试摘要内容"

#: rpmio/poptIO.c:633
msgid "Debug WebDAV data stream"
msgstr "调试 WebDAV 数据串流"

#: rpmio/poptIO.c:635
msgid "Debug NEON callbacks"
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:637
msgid "Debug NEON hooks"
msgstr ""

#: rpmio/poptIO.c:639
msgid "Debug FTP/HTTP data stream"
msgstr "调试 FTP/HTTP 数据串流"

#: rpmio/poptIO.c:641
msgid "Debug Fts(3) traverse"
msgstr "调试 Fts(3) 遍历"

#: rpmio/poptIO.c:643
msgid "Debug hash tables"
msgstr "调试哈希表"

#: rpmio/poptIO.c:645
msgid "Debug HTML parsing"
msgstr "调试 HTML 解析"

#: rpmio/poptIO.c:647
msgid "Debug I/O state machine"
msgstr "调试 I/O 状态机制"

#: rpmio/poptIO.c:649
msgid "Debug miRE patterns"
msgstr "调试 miRE 模式"

#: rpmio/poptIO.c:651
msgid "Debug PGP usage"
msgstr "调试 PGP 用法"

#: rpmio/poptIO.c:653
msgid "Print PGP keys"
msgstr "打印 PGP 密钥"

#: rpmio/poptIO.c:655
msgid "Debug rpmio I/O"
msgstr "调试 rpmio I/O "

#: rpmio/poptIO.c:657
msgid "Debug rpmio I/O buffers"
msgstr "调试 rpmio I/O 缓冲区"

#: rpmio/poptIO.c:660
msgid "Debug embedded ASN.1 interpreter"
msgstr "调试内嵌的 ASN.1 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:662
msgid "Debug depsolver wrappers "
msgstr "调试 depsolver 封装 "

#: rpmio/poptIO.c:664
msgid "Debug CVS wrappers "
msgstr "调试 CVS 封装 "

#: rpmio/poptIO.c:666
msgid "Debug GIT wrappers "
msgstr "调试 GIT 封装 "

#: rpmio/poptIO.c:668
msgid "Debug SET-VERSION wrappers "
msgstr "调试 SET-VERSION 封装 "

#: rpmio/poptIO.c:670
msgid "Debug Subversion wrappers "
msgstr "调试 Subversion封装"

#: rpmio/poptIO.c:672
msgid "Debug TPM emulator"
msgstr "调试 TPM 模拟器"

#: rpmio/poptIO.c:675
msgid "Debug embedded Augeas interpreter"
msgstr "调试内嵌的 Augeas 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:677
msgid "Debug Bloom filters"
msgstr "调试 Bloom 过滤器"

#: rpmio/poptIO.c:679
#, fuzzy
msgid "Debug cp(1)"
msgstr "调试 sepol "

#: rpmio/poptIO.c:681
#, fuzzy
msgid "Debug sed(1)"
msgstr "调试 sepol "

#: rpmio/poptIO.c:683
msgid "Debug embedded CUDF parser"
msgstr "调试内嵌的 CUDF 解析器"

#: rpmio/poptIO.c:685
msgid "Debug embedded FICL interpreter"
msgstr "调试内嵌的 FICL 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:687
msgid "Debug hkp:// keyring"
msgstr "调试 hkp:// 密钥环"

#: rpmio/poptIO.c:689
msgid "Debug embedded JavaScript interpreter"
msgstr "调试内嵌的 JavaScript 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:692
msgid "Debug embedded Lua interpreter"
msgstr "调试内嵌的 Lua 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:695
msgid "Debug rpmmg magic"
msgstr "调试 rpmmg 幻数"

#: rpmio/poptIO.c:697
msgid "Debug embedded MRuby interpreter"
msgstr "调试内嵌的 MRuby 解释器"

#: rpmio/poptIO.c:699
#, fuzzy
msgid "Debug Mongo DB gridfs connection"
msgstr "调试 Mongo DB 连接"

#: rpmio/poptIO.c:701
msgid "Debug embedded Nix interpreter"
msgstr "调试内嵌的 Nix 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:703
msgid "Debug embedded ODBC interface"
msgstr "调试内嵌的 ODBC 接口"

#: rpmio/poptIO.c:705
msgid "Debug embedded Perl interpreter"
msgstr "调试内嵌的 Perl 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:707
msgid "Debug embedded Python interpreter"
msgstr "调试内嵌的 Python 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:709
msgid "Debug embedded Ruby interpreter"
msgstr "调试内嵌的 Ruby 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:711
msgid "Debug rpmsq Signal Queue"
msgstr "调试 rpmsq 信号队列"

#: rpmio/poptIO.c:713 rpmio/rpmsql.c:5230
msgid "Debug embedded SQL interpreter"
msgstr "调试内嵌的 SQL 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:715
msgid "Debug embedded SQUIRREL interpreter"
msgstr "调试内嵌的 SQUIRREL 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:717
msgid "Debug semanage"
msgstr "调试 semanage "

#: rpmio/poptIO.c:719
msgid "Debug sepol"
msgstr "调试 sepol "

#: rpmio/poptIO.c:721
msgid "Debug selinux"
msgstr "调试 selinux "

#: rpmio/poptIO.c:723
msgid "Debug embedded TCL interpreter"
msgstr "调试内嵌的 TCL 解译器"

#: rpmio/poptIO.c:725
msgid "Debug embedded SQL virtual cursor"
msgstr "调试内嵌的 SQL 虚拟光标"

#: rpmio/poptIO.c:727
msgid "Debug embedded SQL virtual table"
msgstr "调试内嵌的 SQL 虚拟表格"

#: rpmio/poptIO.c:730
msgid "Debug rpmzq Job Queuing"
msgstr "调试 rpmzq 工作队列"

#: rpmio/poptIO.c:733
msgid "Debug xar archives"
msgstr "调试 xar 归档"

#: rpmio/poptIO.c:735
msgid "Debug tar archives"
msgstr "调试 tar 归档"

#: rpmio/poptIO.c:739
msgid "Debug URL cache handling"
msgstr "调试 URL 缓存处理"

#: rpmio/rpmaug.c:113
msgid "Type check lenses"
msgstr "类型检查筛选器"

#: rpmio/rpmaug.c:115
msgid "Backup modified files with suffix '.augsave'"
msgstr "备份后缀为“.augsave”的已修改文件"

#: rpmio/rpmaug.c:117
msgid "Save modified files with suffix '.augnew'"
msgstr "保存后缀为“.augnew”的已修改文件"

#: rpmio/rpmaug.c:119
msgid "Use ROOT as the root of the filesystem"
msgstr "使用 ROOT 作为文件系统的根目录"

#: rpmio/rpmaug.c:121
msgid "Search DIR for modules (may be used more than once)"
msgstr "搜索模块 DIR (可能被使用一次以上)"

#: rpmio/rpmaug.c:123
msgid "Do not search default modules path"
msgstr "不搜索缺省模块路径"

#: rpmio/rpmaug.c:125
msgid "Do not load files into tree on startup"
msgstr "启动时不加载文件到树状结构"

#: rpmio/rpmaug.c:127
msgid "Do not autoload modules from the search path"
msgstr "不自动从搜索路径加载模块"

#: rpmio/rpmaug.c:685
msgid "List the direct children of PATH"
msgstr "列出 PATH 的直接子路径"

#: rpmio/rpmaug.c:685 rpmio/rpmaug.c:693 rpmio/rpmaug.c:713 rpmio/rpmaug.c:716
msgid "<PATH>"
msgstr "<PATH>"

#: rpmio/rpmaug.c:688
msgid ""
"Find all paths that match the path expression PATH. If VALUE is given,\n"
"        only the matching paths whose value equals VALUE are printed"
msgstr ""
"寻找所有匹配路径运算式 PATH 的路径。如果 VALUE 已给定，\n"
"        只有其值等于 VALUE 的匹配路径才会被打印"

#: rpmio/rpmaug.c:690
msgid "<PATH> [<VALUE>]"
msgstr "<PATH> [<VALUE>]"

#: rpmio/rpmaug.c:693
msgid "Delete PATH and all its children from the tree"
msgstr "从树状结构中删除 PATH 和它的所有子目录"

#: rpmio/rpmaug.c:696
msgid ""
"Move node SRC to DST. SRC must match exactly one node in the tree.\n"
"        DST must either match exactly one node in the tree, or may not\n"
"        exist yet. If DST exists already, it and all its descendants are\n"
"        deleted. If DST does not exist yet, it and all its missing \n"
"        ancestors are created."
msgstr ""
"将节点 SRC 移动到 DST。SRC 必须精确匹配树状结构中的一个节点。\n"
"        DST 必须精确匹配树状结构中的一个节点，或是尚不存在。\n"
"        如果 DST 已经存在、它和它的所有子节点则被\n"
"        删除。如果 DST 尚未存在、它和它所有的缺少\n"
"        原始节点则被创建。"

#: rpmio/rpmaug.c:701
msgid "<SRC> <DST>"
msgstr "<SRC> <DST>"

#: rpmio/rpmaug.c:704
msgid ""
"Associate VALUE with PATH. If PATH is not in the tree yet,\n"
"        it and all its ancestors will be created. These new tree entries\n"
"        will appear last amongst their siblings"
msgstr ""
"将 VALUE 与 PATH 关联。如果 PATH 尚未在树状结构之中，\n"
"        它和它的所有原始节点都将被创建。这些新的树状条目\n"
"        将出现于与它们同层级的最后一笔"

#: rpmio/rpmaug.c:707
msgid "<PATH> <VALUE>"
msgstr "<PATH> <VALUE>"

#: rpmio/rpmaug.c:710
msgid ""
"Set the value for PATH to NULL. If PATH is not in the tree yet,\n"
"        it and all its ancestors will be created. These new tree entries\n"
"        will appear last amongst their siblings"
msgstr ""
"将 PATH 的值设置为 NULL。如果 PATH 尚未在树状结构之中，\n"
"        它和它所有的原始节点都将被创建。这些新的树状条目\n"
"        将出现于与它们同层级的最后一笔"

#: rpmio/rpmaug.c:716
msgid "Print the value associated with PATH"
msgstr "打印与 PATH 相关联的值"

#: rpmio/rpmaug.c:719
msgid ""
"Print entries in the tree. If PATH is given, printing starts there,\n"
"        otherwise the whole tree is printed"
msgstr ""
"打印树状结构中的条目。如果 PATH 已给定，就从那里开始打印，\n"
"        否则打印整个树状结构"

#: rpmio/rpmaug.c:721
msgid "[<PATH>]"
msgstr "[<PATH>]"

#: rpmio/rpmaug.c:724
msgid ""
"Insert a new node with label LABEL right before or after PATH into\n"
"        the tree. WHERE must be either 'before' or 'after'."
msgstr ""
"在树状结构中以 LABEL 标签插入新的节点恰于 PATH 之前与之后。\n"
"        WHERE 必须是“before”或“after”之一。"

#: rpmio/rpmaug.c:726
msgid "<LABEL> <WHERE> <PATH>"
msgstr "<LABEL> <WHERE> <PATH>"

#: rpmio/rpmaug.c:729
msgid ""
"Save all pending changes to disk. For now, files are not overwritten.\n"
"        Instead, new files with extension .augnew are created"
msgstr ""
"保存所有搁置的变更到磁盘。现在而言，文件未被覆写。\n"
"        具备扩充文件名 .augnew 的新文件将作为替代而被创建"

#: rpmio/rpmaug.c:734
#, fuzzy
msgid "Load files according to the transforms in /augeas/load."
msgstr "根据 /augeas/load 中的变换而加载文件。"

#: rpmio/rpmaug.c:737
#, fuzzy
msgid ""
"Define the variable NAME to the result of evaluating EXPR. The\n"
"        variable can be used in path expressions as $NAME. Note that EXPR\n"
"        is evaluated when the variable is defined, not when it is used."
msgstr ""
"定义变量 NAME 为 EXPR 求值的结果。\n"
"        变量可以在路径运算式中以 $NAME 形式被使用。要注意的是，EXPR\n"
"        是在变量被定义时求值，而不是它被使用时。"

#: rpmio/rpmaug.c:740
msgid "<NAME> <EXPR>"
msgstr "<NAME> <EXPR>"

#: rpmio/rpmaug.c:743
#, fuzzy
msgid ""
"Define the variable NAME to the result of evaluating EXPR, which\n"
"        must be a nodeset. If no node matching EXPR exists yet, one\n"
"        is created and NAME will refer to it. If VALUE is given, this\n"
"        is the same as 'set EXPR VALUE'; if VALUE is not given, the\n"
"        node is created as if with 'clear EXPR' would and NAME refers\n"
"        to that node."
msgstr ""
"定义变量 NAME 为 EXPR 求值的结果。\n"
"        它必须是一个节点集。如果尚无匹配 EXPR 的节点存在，就会\n"
"        创建一个被 NAME 所参考的节点。如果 VALUE 已给定，这就\n"
"        如同“set EXPR VALUE”；如果 VALUE 未给定，\n"
"        节点将如同以“clear EXPR”被创建，而 NAME 将会参考\n"
"        到该节点。"

#: rpmio/rpmaug.c:749
msgid "<NAME> <EXPR> [<VALUE>]"
msgstr "<NAME> <EXPR> [<VALUE>]"

#: rpmio/rpmaug.c:752 rpmio/rpmaug.c:755
msgid "Exit the program"
msgstr "离开程序"

#: rpmio/rpmaug.c:758 tools/spooktool.c:88
msgid "Print this help text"
msgstr "打印这份说明文本"

#: rpmio/rpmdav.c:1066
msgid "Authorization Required"
msgstr "授权必要"

#: rpmio/rpmdav.c:1068
msgid "Redirect"
msgstr "重新导向"

#: rpmio/rpmdav.c:1070
msgid "Server Error"
msgstr "服务器错误"

#: rpmio/rpmdav.c:1072
msgid "Unknown Error"
msgstr "不明的错误"

#: rpmio/rpmgit.c:1085
msgid "Create a bare repository."
msgstr "创建空仓库。"

#: rpmio/rpmgit.c:1087
msgid "Specify the <template> directory."
msgstr "指定 <template> 目录。"

#: rpmio/rpmgit.c:1087
msgid "<template>"
msgstr "<template>"

#: rpmio/rpmgit.c:1090
msgid "Specify how the git repository is to be shared."
msgstr "指定git仓库的共享方式。"

#: rpmio/rpmgit.c:1091
msgid "{false|true|umask|group|all|world|everybody|0xxx}"
msgstr "{false|true|umask|group|all|world|everybody|0xxx}"

#: rpmio/rpmgit.c:1093
msgid "Specify a separate <gitdir> directory."
msgstr "指定一个单独的<gitdir>目录。"

#: rpmio/rpmgit.c:1093
msgid "<gitdir>"
msgstr "<gitdir>"

#: rpmio/rpmgit.c:1095 rpmio/rpmgit.c:1493
msgid "Quiet mode."
msgstr "安静模式。"

#: rpmio/rpmgit.c:1097
msgid "Initial commit.."
msgstr "初始提交.."

#: rpmio/rpmgit.c:1349 rpmio/rpmgit.c:1491
msgid "Verbose mode."
msgstr "详细模式。"

#: rpmio/rpmgit.c:1698
msgid "Generate patch."
msgstr "产生补丁文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:1715
msgid "Show only names of changed files."
msgstr "只显示已更改文件的文件名。"

#: rpmio/rpmgit.c:1718
msgid "Show only names and status of changed files."
msgstr "只显示已更改文件的文件名和状态。"

#: rpmio/rpmgit.c:1722
msgid "Show colored diff."
msgstr "显示着色的差异。"

#: rpmio/rpmgit.c:1724
msgid "Turn off colored diff."
msgstr "关闭差异着色。"

#: rpmio/rpmgit.c:1737
msgid "Swap two inputs."
msgstr "互换输入。"

#: rpmio/rpmgit.c:1740
msgid "Treat all files as text."
msgstr "将一切输入文件视为文本。"

#: rpmio/rpmgit.c:1742
msgid "Ignore changes in whitespace at EOL."
msgstr "忽略文件末尾处空白的更改。"

#: rpmio/rpmgit.c:1744
msgid "Ignore changes in amount of whitespace."
msgstr "忽略空白数量的更改。"

#: rpmio/rpmgit.c:1746
msgid "Ignore whitespace when comparing lines."
msgstr "匹配文件/目录时忽略空白字符。"

#: rpmio/rpmgit.c:1752
msgid "Generate a diff using the \"patience diff\" algorithm."
msgstr "使用“patience diff”算法生成差异文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:1754
msgid "Generate a minimal diff."
msgstr "生成最小差异文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:1777
msgid "Generate diffs with <n> lines of context."
msgstr "生成包含<n>行上下文的差异文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:1777
msgid "<n>"
msgstr "<n>"

#: rpmio/rpmgit.c:1780
msgid "Show the context between diff hunks."
msgstr "显示差异片段的上下文。"

#: rpmio/rpmgit.c:1780
msgid "<lines>"
msgstr "<lines>"

#: rpmio/rpmgit.c:1783
msgid "<XXX>"
msgstr "<XXX>"

#: rpmio/rpmgit.c:1790
msgid "Ignore changes to submodules in the diff generation."
msgstr "生成差异文件时忽略子模块的更改。"

#: rpmio/rpmgit.c:1792
msgid "Show the given source <prefix> instead of \"a/\"."
msgstr "显示给定源文件<前缀>，而非“a/”."

#: rpmio/rpmgit.c:1792 rpmio/rpmgit.c:1794
msgid "<prefix>"
msgstr "<prefix>"

#: rpmio/rpmgit.c:1794
msgid "Show the given destination prefix instead of \"b/\"."
msgstr "显示给定目标文件<前缀>，而非“b/”."

#: rpmio/rpmgit.c:2271
msgid "Give the output in the short-format."
msgstr "以较短格式输出。"

#: rpmio/rpmgit.c:2273
msgid "Give the output in the long-format."
msgstr "以较长格式输出。"

#: rpmio/rpmgit.c:2275
msgid "Give the output in a stable, easy-to-parse format for scripts."
msgstr "以稳定、便于脚本解析的格式输出。"

#: rpmio/rpmgit.c:2277 rpmio/rpmgit.c:2279 rpmio/rpmgit.c:2281
#: rpmio/rpmgit.c:2573
msgid "."
msgstr "."

#: rpmio/rpmgit.c:2283
msgid "Show untracked files."
msgstr "显示未被跟踪的文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:2283
msgid "{no|normal|all}"
msgstr "{no|normal|all}"

#: rpmio/rpmgit.c:2285
msgid "Ignore sub-modules."
msgstr "忽略子模块。"

#: rpmio/rpmgit.c:2285
msgid "{all}"
msgstr "{all}"

#: rpmio/rpmgit.c:2287
msgid "Repeat every <sec> seconds."
msgstr "每<sec>秒重复。"

#: rpmio/rpmgit.c:2287
msgid "<sec>"
msgstr "<sec>"

#: rpmio/rpmgit.c:2289
#, fuzzy
msgid "List submodules."
msgstr "忽略子模块。"

#: rpmio/rpmgit.c:2435
msgid "Add file contents to the index."
msgstr "将文件内容添加到索引。"

#: rpmio/rpmgit.c:2438
msgid "Find by binary search the change that introduced a bug."
msgstr "用二分法查找引入 bug 的位置。"

#: rpmio/rpmgit.c:2440
msgid "List, create, or delete branches."
msgstr "列出、创建或删除分支。"

#: rpmio/rpmgit.c:2442
msgid "Checkout a branch or paths to the working tree."
msgstr "检出工作树中的一个分支或路径。"

#: rpmio/rpmgit.c:2444
msgid "Clone a repository into a new directory."
msgstr "将一个仓库克隆到新的目录。"

#: rpmio/rpmgit.c:2447
msgid "Record changes to the repository."
msgstr "将改变记录到仓库。"

#: rpmio/rpmgit.c:2449
msgid "Show changes between commits, commit and working tree, etc."
msgstr "显示不同更改之间、更改和工作树之间的改变。"

#: rpmio/rpmgit.c:2452
msgid "Download objects and refs from another repository."
msgstr "从其他仓库下载对象和引用。"

#: rpmio/rpmgit.c:2454
msgid "Print lines matching a pattern."
msgstr "显示匹配样式的行。"

#: rpmio/rpmgit.c:2458
msgid "Create an empty git repository or reinitialize an existing one."
msgstr "创建一个空 git 仓库，或重新初始化一个已存在的仓库。"

#: rpmio/rpmgit.c:2461
msgid "Show commit logs."
msgstr "显示更改日志。"

#: rpmio/rpmgit.c:2463
msgid "Join two or more development histories together."
msgstr "连接两个或多个开发历史。"

#: rpmio/rpmgit.c:2465
msgid "Move or rename a file, a directory, or a symlink."
msgstr "移动或重命名文件、目录或符号链接。"

#: rpmio/rpmgit.c:2467
msgid "Fetch from and merge with another repository or a local branch."
msgstr "从其他仓库或本地分支取回，然后合并。"

#: rpmio/rpmgit.c:2469
msgid "Update remote refs along with associated objects."
msgstr "更新远程引用，以及所关联的对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2471
msgid "Forward-port local commits to the updated upstream head."
msgstr "将本地更改重定位至更新后的上游头部。"

#: rpmio/rpmgit.c:2473
msgid "Reset current HEAD to the specified state."
msgstr "重置当前头指针位置为指定的状态。"

#: rpmio/rpmgit.c:2475
msgid "Remove files from the working tree and from the index."
msgstr "从工作树和索引中移除文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:2477
msgid "Show various types of objects."
msgstr "显示不同种类的对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2480
msgid "Show the working tree status."
msgstr "显示工作树状态。"

#: rpmio/rpmgit.c:2483
msgid "Create, list, delete or verify a tag object signed with GPG."
msgstr "创建、列出、删除或校验以 GPG 签名的标签对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2489
msgid "Apply a patch to files and/or to the index."
msgstr "将补丁应用到文件和/或索引。"

#: rpmio/rpmgit.c:2491
msgid "Copy files from the index to the working tree."
msgstr "将文件从索引复制到工作树。"

#: rpmio/rpmgit.c:2493
msgid "Create a new commit object."
msgstr "创建新的更改对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2495
msgid "Compute object ID and optionally creates a blob from a file."
msgstr "计算对象 ID，根据文件创建 blob（可选）。"

#: rpmio/rpmgit.c:2497
msgid "Build pack index file for an existing packed archive."
msgstr "从现存的归档包构建包索引文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:2499
msgid "Run a three-way file merge."
msgstr "执行三路文件合并。"

#: rpmio/rpmgit.c:2501
msgid "Run a merge for files needing merging."
msgstr "对需要合并的文件执行合并操作。"

#: rpmio/rpmgit.c:2503
msgid "Creates a tag object."
msgstr "创建标签对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2505
msgid "Build a tree-object from ls-tree formatted text."
msgstr "根据 ls-树格式的文本构建树 (tree) 对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2507
msgid "Create a packed archive of objects."
msgstr "创建对象的归档包。"

#: rpmio/rpmgit.c:2509
msgid "Remove extra objects that are already in pack files."
msgstr "移除已存在于包文件中的额外对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2511
msgid "iReads tree information into the index."
msgstr "将树信息 iRead 至索引中。"

#: rpmio/rpmgit.c:2513
msgid "iRead and modify symbolic refs."
msgstr "执行 iRead 操作并修改符号引用。"

#: rpmio/rpmgit.c:2515
msgid "Unpack objects from a packed archive."
msgstr "从归档包中解包对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2517
msgid "Register file contents in the working tree to the index."
msgstr "将工作树中的文件内容注册到索引中。"

#: rpmio/rpmgit.c:2519
msgid "Update the object name stored in a ref safely."
msgstr "安全地更新存储于引用中的对象名。"

#: rpmio/rpmgit.c:2521
msgid "Create a tree object from the current index."
msgstr "从当前索引创建一个树对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2527
msgid "Create a tar/zip archive of the files in the named tree object."
msgstr "创建一个命名树对象中文件的 tar/zip 归档。"

#: rpmio/rpmgit.c:2529
msgid "Provide content or type and size information for repository objects."
msgstr "提供仓库对象的内容或类型和大小信息。"

#: rpmio/rpmgit.c:2531
msgid "Compares files in the working tree and the index."
msgstr "比较文件树和索引中的文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:2533
msgid "Compares content and mode of blobs between the index and repository."
msgstr "比较索引和仓库中 blob 的内容和模式。"

#: rpmio/rpmgit.c:2535
msgid "Compares the content and mode of blobs found via two tree objects."
msgstr "比较两个树对象中发现的 blob 的内容和模式。"

#: rpmio/rpmgit.c:2537
msgid "Output information on each ref."
msgstr "输出每一个引用的信息。"

#: rpmio/rpmgit.c:2539
msgid "Show information about files in the index and the working tree."
msgstr "显示索引和工作树中文件的信息。"

#: rpmio/rpmgit.c:2541
msgid "List references in a remote repository."
msgstr "列出远程仓库中的引用。"

#: rpmio/rpmgit.c:2543
msgid "List the contents of a tree object."
msgstr "列出树对象的内容。"

#: rpmio/rpmgit.c:2545
msgid "Find as good common ancestors as possible for a merge."
msgstr "尽可能查找适当的共同父节点以便进行合并。"

#: rpmio/rpmgit.c:2547
msgid "Find symbolic names for given revs."
msgstr "根据给定版本号确定符号名称。"

#: rpmio/rpmgit.c:2549
msgid "Find redundant pack files."
msgstr "查找多余的包文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:2551
msgid "Lists commit objects in reverse chronological order."
msgstr "按照逆序时间排序显示提交对象。"

#: rpmio/rpmgit.c:2553
msgid "Show packed archive index."
msgstr "显示归档包索引。"

#: rpmio/rpmgit.c:2555
msgid "List references in a local repository."
msgstr "列出本地仓库中的引用。"

#: rpmio/rpmgit.c:2557
msgid "Creates a temporary file with blob contents."
msgstr "为 blob 内容创建临时文件。"

#: rpmio/rpmgit.c:2559
msgid "Show a git logical variable."
msgstr "显示 git 逻辑变量。"

#: rpmio/rpmgit.c:2561
msgid "Validate packed git archive files."
msgstr "校验 git 包装归档 (packed archive) 文件包。"

#: rpmio/rpmgit.c:2567
msgid "Show git configuration."
msgstr "显示 git 配置。"

#: rpmio/rpmgit.c:2569
msgid "Show git index."
msgstr "显示 git 索引。"

#: rpmio/rpmgit.c:2571
msgid "Show git references."
msgstr "显示 git 引用。"

#: rpmio/rpmgit.c:2576
msgid "Index a <PACKFILE>."
msgstr "对<包文件>进行索引。"

#: rpmio/rpmgit.c:2576
msgid "<PACKFILE>"
msgstr "<PACKFILE>"

#: rpmio/rpmgit.c:2635
msgid "Set exec path to <DIR>. env(GIT_EXEC_PATH)"
msgstr "设置执行路径为<目录>。对应环境变量：GIT_EXEC_PATH"

#: rpmio/rpmgit.c:2635 rpmio/rpmgit.c:2637 rpmio/rpmgit.c:2639
#: rpmio/rpmgit.c:2641 rpmio/rpmgit.c:2653 rpmio/rpmgit.c:2655
msgid "<DIR>"
msgstr "<DIR>"

#: rpmio/rpmgit.c:2637
msgid "Set html path to <DIR>. env(GIT_HTML_PATH)"
msgstr "设置 html 路径为<目录>。对应环境变量：GIT_HTML_PATH"

#: rpmio/rpmgit.c:2639
msgid "Set man path to <DIR>."
msgstr "设置 man 路径为<目录>。"

#: rpmio/rpmgit.c:2641
msgid "Set info path to <DIR>."
msgstr "设置 info 路径为<目录>。"

#: rpmio/rpmgit.c:2644 rpmio/rpmgit.c:2646
msgid "Set paginate. env(PAGER)"
msgstr "设置分页。对应环境变量：PAGER"

#: rpmio/rpmgit.c:2648
msgid "Do not use replacement refs for objects."
msgstr "不对对象使用替换引用。"

#: rpmio/rpmgit.c:2650
msgid "Treat as a bare repository."
msgstr "当作空仓库处理。"

#: rpmio/rpmgit.c:2653
msgid "Set git repository dir to <DIR>. env(GIT_DIR)"
msgstr "设置 git 仓库路径为<目录>。对应环境变量：GIT_DIR"

#: rpmio/rpmgit.c:2655
msgid "Set git work tree to <DIR>. env(GIT_WORK_TREE)"
msgstr "设置 git 工作树为<目录>。对应环境变量：GIT_WORK_TREE"

#: rpmio/rpmgit.c:2658
msgid "The most commonly used git commands are::"
msgstr "最常用的 git 命令有："

#: rpmio/rpmgit.c:2671
msgid ""
"usage: git [--version] [--exec-path[=GIT_EXEC_PATH]] [--html-path]\n"
"           [-p|--paginate|--no-pager] [--no-replace-objects]\n"
"           [--bare] [--git-dir=GIT_DIR] [--work-tree=GIT_WORK_TREE]\n"
"           [--help] COMMAND [ARGS]\n"
"\n"
"The most commonly used git commands are:\n"
"   add        Add file contents to the index\n"
"   bisect     Find by binary search the change that introduced a bug\n"
"   branch     List, create, or delete branches\n"
"   checkout   Checkout a branch or paths to the working tree\n"
"   clone      Clone a repository into a new directory\n"
"   commit     Record changes to the repository\n"
"   diff       Show changes between commits, commit and working tree, etc\n"
"   fetch      Download objects and refs from another repository\n"
"   grep       Print lines matching a pattern\n"
"   init       Create an empty git repository or reinitialize an existing "
"one\n"
"   log        Show commit logs\n"
"   merge      Join two or more development histories together\n"
"   mv         Move or rename a file, a directory, or a symlink\n"
"   pull       Fetch from and merge with another repository or a local "
"branch\n"
"   push       Update remote refs along with associated objects\n"
"   rebase     Forward-port local commits to the updated upstream head\n"
"   reset      Reset current HEAD to the specified state\n"
"   rm         Remove files from the working tree and from the index\n"
"   show       Show various types of objects\n"
"   status     Show the working tree status\n"
"   tag        Create, list, delete or verify a tag object signed with GPG\n"
"\n"
"See 'git COMMAND --help' for more information on a specific command.\n"
msgstr ""
"用法：git [--version] [--exec-path[=GIT_EXEC_PATH]] [--html-path]\n"
"           [-p|--paginate|--no-pager] [--no-replace-objects]\n"
"           [--bare] [--git-dir=GIT_DIR] [--work-tree=GIT_WORK_TREE]\n"
"           [--help] 命令 [参数]\n"
"\n"
"最常用的git命令有：\n"
"   add        将文件内容添加到索引\n"
"   bisect     二分法查找引入bug的改变\n"
"   branch     列出、创建或删除分支\n"
"   checkout   将分支或路径检出到工作树\n"
"   clone      将一个仓库克隆到新的目录\n"
"   commit     将改变记录到仓库\n"
"   diff       显示不同更改之间、更改和工作树之间的改变\n"
"   fetch      从其他仓库下载对象和引用\n"
"   grep       显示匹配样式的行\n"
"   init       创建一个空git仓库，或重新初始化一个已存在的仓库\n"
"   log        显示更改日志\n"
"   merge      连接两个或多个开发历史\n"
"   mv         移动或重命名文件、目录或符号链接\n"
"   pull       从其他仓库或本地分支取回，然后合并\n"
"   push       更新远程引用，以及所关联的对象\n"
"   rebase     将本地更改重定位至更新后的上游头部\n"
"   reset      重置当前头指针位置为指定的状态\n"
"   rm         从工作树和索引中移除文件\n"
"   show       显示不同种类的对象\n"
"   status     显示工作树状态\n"
"   tag        创建、列出、删除或校验以GPG签名的标签对象\n"
"\n"
"使用“git COMMAND --help”来查看有关特定命令的信息。\n"

#: rpmio/rpmio.c:798
msgid "Bad server response"
msgstr "不当的服务器回应"

#: rpmio/rpmio.c:800
msgid "Server I/O error"
msgstr "服务器 I/O 错误"

#: rpmio/rpmio.c:802
msgid "Server timeout"
msgstr "服务器超时"

#: rpmio/rpmio.c:804
msgid "Unable to lookup server host address"
msgstr "无法查找服务器主机地址"

#: rpmio/rpmio.c:806
msgid "Unable to lookup server host name"
msgstr "无法查找服务器主机名称"

#: rpmio/rpmio.c:808
msgid "Failed to connect to server"
msgstr "连接到服务器时失败"

#: rpmio/rpmio.c:810
msgid "Failed to establish data connection to server"
msgstr "创建数据连接到服务器时失败"

#: rpmio/rpmio.c:812
msgid "I/O error to local file"
msgstr "到本机文件的 I/O 错误"

#: rpmio/rpmio.c:814
msgid "Error setting remote server to passive mode"
msgstr "设置远程服务器为被动模式时发生错误"

#: rpmio/rpmio.c:816
msgid "File not found on server"
msgstr "文件在服务器上找不到"

#: rpmio/rpmio.c:818
msgid "Abort in progress"
msgstr "正在进行放弃"

#: rpmio/rpmio.c:822
msgid "Unknown or unexpected error"
msgstr "不明的或非预期错误"

#: rpmio/rpmio.c:839
msgid "Malformed URL"
msgstr "异常的 URL"

#: rpmio/rpmjs.cpp:565
#, fuzzy
msgid "Allow (read-only) access to caller's environment"
msgstr "允许 (只读) 访问调用者的环境"

#: rpmio/rpmjs.cpp:567
msgid "Disables compiler caching via JSScript XDR serialization"
msgstr "停用编译器透过 JSScript XDR 串行化缓存"

#: rpmio/rpmjs.cpp:569
msgid "Load RC file for interpreter based on script filename."
msgstr "基于脚本文件名加载用于解译器的 RC 文件。"

#: rpmio/rpmjs.cpp:571
msgid "Do not report warnings"
msgstr "不回报警告"

#: rpmio/rpmjs.cpp:574
msgid "Do not limit regexps to n^3 levels of backtracking"
msgstr "不限制正则表达式的回溯层数为 n^3"

#: rpmio/rpmjs.cpp:576
msgid "Disable nanojit"
msgstr "停用 nanojit"

#: rpmio/rpmjs.cpp:578
msgid "Disable Strict mode"
msgstr "停用严格模式"

#: rpmio/rpmjs.cpp:580
msgid "Disable UTF-8 C string processing"
msgstr "停用 UTF-8 C 字串处理"

#: rpmio/rpmjs.cpp:582
msgid "Parse <!-- comments --> as E4X tokens"
msgstr "剖析 <!-- 注释 --> 为 E4X 字组"

#: rpmio/rpmjs.cpp:585 rpmio/rpmjs.cpp:587
msgid "Parse //@line number [\"filename\"] for XUL"
msgstr "剖析 //@行号 [文件名] 用于 XUL"

#: rpmio/rpmjs.cpp:589
msgid "Convert warnings to errors"
msgstr "转换警告为错误"

#: rpmio/rpmlog.c:39
msgid "(no error)"
msgstr "(没有错误)"

#: rpmio/rpmlog.c:177 rpmio/rpmlog.c:178 rpmio/rpmlog.c:179
msgid "fatal error: "
msgstr "致命错误："

#: rpmio/rpmlog.c:180
msgid "error: "
msgstr "错误："

#: rpmio/rpmlog.c:181
msgid "warning: "
msgstr "警告："

#: rpmio/rpmlua.c:705
#, c-format
msgid "invalid syntax in Lua scriptlet: %s\n"
msgstr "Lua 短脚本中无效的语法：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:721
#, c-format
msgid "invalid syntax in Lua script: %s\n"
msgstr "Lua 脚本中无效的语法：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:726 rpmio/rpmlua.c:745
#, c-format
msgid "Lua script failed: %s\n"
msgstr "Lua 脚本失败：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:740
#, c-format
msgid "invalid syntax in Lua file: %s\n"
msgstr "Lua 文件中无效的语法：%s\n"

#: rpmio/rpmlua.c:958
#, c-format
msgid "lua hook failed: %s\n"
msgstr "lua hook 执行失败：%s\n"

#: rpmio/rpmmalloc.c:30
#, c-format
msgid "memory alloc (%u bytes) returned NULL.\n"
msgstr "内在分配 (%u 字节) 返回 NULL。\n"

#: rpmio/rpmmg.c:70
#, c-format
msgid "magic_load(ms, %s) failed: %s\n"
msgstr "magic_load(ms，“%s”) 失败：%s\n"

#: rpmio/rpmmg.c:75
#, c-format
msgid "magic_open(0x%x) failed: %s\n"
msgstr "magic_open(0x%x) 失败：%s\n"

#: rpmio/rpmmg.c:126
#, c-format
msgid "magic_file(ms, %s) failed: %s\n"
msgstr "magic_file(ms，“%s”) 失败：%s\n"

#: rpmio/rpmmg.c:156
#, c-format
msgid "magic_buffer(ms, %p[%u]) failed: %s\n"
msgstr "magic_buffer(ms, %p[%u]) 失败：%s\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1541 rpmio/rpmrpc.c:1585
#, c-format
msgid "%s(%d,0x%x,0x%x) failed: rc %d\n"
msgstr "%s(%d,0x%x,0x%x) 失败：rc %d\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1598
#, c-format
msgid "%s(%p[%u],0x%x,0x%x,%p,0x%x) failed: %m\n"
msgstr "%s(%p[%u],0x%x,0x%x,%p,0x%x) 失败：%m\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1610
#, c-format
msgid "%s(%p[%u]) failed: %m\n"
msgstr "%s(%p[%u]) 失败：%m\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1621 rpmio/rpmrpc.c:1634
#, c-format
msgid "%s(%p[%u],%d) failed: %m\n"
msgstr "%s(%p[%u],%d) 失败：%m\n"

#: rpmio/rpmrpc.c:1665
#, c-format
msgid "%s(%d,%d,0x%x,0x%x) failed: %m\n"
msgstr "%s(%d,%d,0x%x,0x%x) 失败：%m\n"

#: rpmio/rpmsql.c:2936
#, c-format
msgid "unable to open database \"%s\": %s"
msgstr "无法打开数据库 “%s”: %s"

#: rpmio/rpmsql.c:4120 rpmio/rpmsql.c:4198 rpmio/rpmsql.c:4440
#: rpmio/rpmsql.c:4661 rpmio/rpmsql.c:4689
#, c-format
msgid "cannot open \"%s\""
msgstr "无法打开“%s”"

#: rpmio/rpmsql.c:4389
msgid "non-null separator required for import"
msgstr "导入时分隔符不能为NULL"

#: rpmio/rpmsql.c:4479
#, c-format
msgid "%s line %d: expected %d columns of data but found %d"
msgstr "%s 行 %d: 预期 %d 列数据但发现 %d"

#: rpmio/rpmsql.c:4549 rpmio/rpmsql.c:4866
msgid "querying sqlite_master and sqlite_temp_master"
msgstr "查询 sqlite_master 和 sqlite_temp_master"

#: rpmio/rpmsql.c:4611
#, c-format
msgid "mode should be one of: %s"
msgstr "应当为下列模式之一：%s"

#: rpmio/rpmsql.c:4622
#, c-format
msgid "invalid arguments:  \"%s\". Enter \".help\" for help"
msgstr "无效的参数：“%s”。请输入“.help”来获取帮助"

#: rpmio/rpmsql.c:4720
msgid "source database is busy"
msgstr "源代码数据库正忙"

#: rpmio/rpmsql.c:4799
msgid "querying schema information"
msgstr "调出 schema 信息"

#: rpmio/rpmsql.c:4911
#, c-format
msgid "unknown command or invalid arguments:  \"%s\". Enter \".help\" for help"
msgstr "未知命令或参数无效：“%s”。请输入“.help”来获取帮助"

#: rpmio/rpmsql.c:5131
#, c-format
msgid "incomplete SQL: %s"
msgstr "不完整的SQL：%s"

#: rpmio/rpmsql.c:5213
#, c-format
msgid "%s: Unknown callback(0x%x)\n"
msgstr "%s：未知的回调函数（0x%x）\n"

#: rpmio/rpmsql.c:5232
msgid "create database if not exists"
msgstr "创建数据库，若不存在"

#: rpmio/rpmsql.c:5235
msgid "read/process named FILE"
msgstr "读取/处理命名文件"

#: rpmio/rpmsql.c:5237
msgid "print commands before execution"
msgstr "执行前显示命令"

#: rpmio/rpmsql.c:5240
msgid "disable extension loading (normally enabled)"
msgstr "禁用加载扩展（通常是启用的）"

#: rpmio/rpmsql.c:5242
msgid "turn headers on or off"
msgstr "打开或关闭头部"

#: rpmio/rpmsql.c:5245
msgid "stop after hitting an error"
msgstr "遇到错误时停止"

#: rpmio/rpmsql.c:5248
msgid "force interactive I/O"
msgstr "强制进行交互I/O"

#: rpmio/rpmsql.c:5250
msgid "force batch I/O"
msgstr "强制进行批处理I/O"

#: rpmio/rpmsql.c:5253
msgid "set output mode to 'column'"
msgstr "将输出模式设为“column”"

#: rpmio/rpmsql.c:5255
msgid "set output mode to 'csv'"
msgstr "将输出模式设为“csv”"

#: rpmio/rpmsql.c:5257
msgid "set output mode to HTML"
msgstr "将输出模式设为HTML"

#: rpmio/rpmsql.c:5259
msgid "set output mode to 'line'"
msgstr "将输出模式设为“line”"

#: rpmio/rpmsql.c:5261
msgid "set output mode to 'list'"
msgstr "将输出模式设为“list”"

#: rpmio/rpmsql.c:5263
msgid "set output field separator (|)"
msgstr "设置输出字段分隔符（|）"

#: rpmio/rpmsql.c:5263
msgid "CHAR"
msgstr "字符"

#: rpmio/rpmsql.c:5265
msgid "set text string for NULL values"
msgstr "为NULL值设置字符串"

#: rpmio/rpmsql.c:5265
msgid "TEXT"
msgstr "TEXT"

#: rpmio/rpmsql.c:5268
msgid "show SQLite version"
msgstr "打印 SQLite 版本信息"

#: rpmio/rpmsql.c:5277
msgid ""
"Usage: dbsql [OPTIONS] FILENAME [SQL]\n"
"FILENAME is the name of an SQLite database. A new database is created\n"
"if the file does not previously exist.\n"
"\n"
"OPTIONS include:\n"
"   -help                show this message\n"
"   -init filename       read/process named file\n"
"   -echo                print commands before execution\n"
"   -[no]header          turn headers on or off\n"
"   -bail                stop after hitting an error\n"
"   -interactive         force interactive I/O\n"
"   -batch               force batch I/O\n"
"   -column              set output mode to 'column'\n"
"   -csv                 set output mode to 'csv'\n"
"   -html                set output mode to HTML\n"
"   -line                set output mode to 'line'\n"
"   -list                set output mode to 'list'\n"
"   -separator 'x'       set output field separator (|)\n"
"   -nullvalue 'text'    set text string for NULL values\n"
"   -version             show SQLite version\n"
msgstr ""
"用法：dbsql [选项] 文件名 [SQL]\n"
"文件名是SQLite数据库的名称。如果它不存在，则会创建一个新的数据库。\n"
"选项包括：\n"
"   -help                显示本帮助\n"
"   -init filename       读取/处理命名文件\n"
"   -echo                执行前显示命令\n"
"   -[no]header          打开或关闭头部\n"
"   -bail                遇到错误后停止\n"
"   -interactive         强制进行交互I/O\n"
"   -batch               强制进行批处理I/O\n"
"   -column              将输出模式设为“column”\n"
"   -csv                 将输出模式设为“csv”\n"
"   -html                将输出模式设为HTML\n"
"   -line                将输出模式设为“line”\n"
"   -list                将输出模式设为“list”\n"
"   -separator 'x'       设置输出字段分隔符（|）\n"
"   -nullvalue 'text'    为NULL值设置字符串\n"
"   -version             显示SQLite版本号\n"

#: rpmio/rpmsql.c:5679
#, c-format
msgid "unable to process SQL \"%s\""
msgstr "无法处理 SQL “%s”"

#: rpmio/rpmuuid.c:38
msgid "invalid UUID version number"
msgstr "无效的 UUID 版本编号"

#: rpmio/rpmuuid.c:42
msgid "namespace or data required for requested UUID version\n"
msgstr "命名空间或数据对于要求的 UUID 版本为必要\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:46
msgid "either string or binary result buffer required\n"
msgstr "字串或二进制结果缓冲区为必要\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:52
#, c-format
msgid "failed to create UUID object: %s\n"
msgstr "创建 UUID 对象时失败：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:59
#, c-format
msgid "failed to create UUID namespace object: %s\n"
msgstr "创建 UUID 命名空间对象时失败：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:64
#, c-format
msgid "failed to import UUID namespace object: %s\n"
msgstr "导入 UUID 命名空间对象时失败：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:80
#, c-format
msgid "failed to make UUID object: %s\n"
msgstr "产生 UUID 对象时失败：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:89
#, c-format
msgid "failed to export UUID object as string representation: %s\n"
msgstr "导出 UUID 对象为字串表示时失败：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:97
#, c-format
msgid "failed to export UUID object as binary representation: %s\n"
msgstr "导出 UUID 对象为二进制表示时失败：%s\n"

#: rpmio/rpmuuid.c:111
msgid "UUID generator not available!\n"
msgstr "UUID 产生器无法使用！\n"

#: rpmio/rpmz.c:149
#, c-format
msgid "%s: File seems to be moved, not removing\n"
msgstr "%s：文件似乎已被移动，故没有移除\n"

#: rpmio/rpmz.c:154 rpmio/rpmz.c:157
#, c-format
msgid "%s: Cannot remove: %s\n"
msgstr "%s：无法移除：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:182
#, c-format
msgid "%s: Cannot set the file owner: %s\n"
msgstr "%s：无法设置文件所有者：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:188
#, c-format
msgid "%s: Cannot set the file group: %s\n"
msgstr "%s：无法设置文件所有组：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:207
#, c-format
msgid "%s: Cannot set the file permissions: %s\n"
msgstr "%s：无法设置文件权限：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:554
#, c-format
msgid "%s: Closing output file failed: %s\n"
msgstr "%s：关闭输出文件失败：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:562
#, c-format
msgid "%s: Closing input file failed: %s\n"
msgstr "%s：关闭输入文件失败：%s\n"

#: rpmio/rpmz.c:970
#, c-format
msgid "%s: %s: Options must be `name=value' pairs separated with commas\n"
msgstr "%s：%s：选项必须为“名称=值”的成对形式，且以逗号分隔\n"

#: rpmio/rpmz.c:1000
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid option value\n"
msgstr "%s：%s：无效的选项值\n"

#: rpmio/rpmz.c:1013
#, c-format
msgid "%s: %s: Invalid option name\n"
msgstr "%s：%s：选项名称无效\n"

#: rpmio/rpmz.c:1129
#, c-format
msgid "LZMA1/LZMA2 preset %u is not supported\n"
msgstr "不支持 LZMA1/LZMA2 预设 %u\n"

# For Compression, use 过滤器
#: rpmio/rpmz.c:1204
#, c-format
msgid "%s: Maximum number of filters is %d\n"
msgstr "%s：过滤器的最大数量为 %d\n"

#: rpmio/rpmz.c:1322
#, c-format
msgid ""
"Memory usage limit (%llu MiB) is too small for the given filter setup (%llu "
"MiB)\n"
msgstr "内存使用限制（%llu MiB）对于给定的过滤器配置（%llu MiB）来说太小\n"

#: rpmio/rpmz.c:1363
msgid "Using a preset in raw mode is discouraged.\n"
msgstr "不提倡在 raw 模式中使用预设。\n"

#: rpmio/rpmz.c:1364
msgid "The exact options of the presets may vary between software versions.\n"
msgstr "不同软件版本中预设的实际选项可能会有差异。\n"

#: rpmio/rpmz.c:1395
msgid "With --format=lzma only the LZMA1 filter is supported\n"
msgstr "若使用 --format=lzma，只支持 LZMA1 过滤器\n"

#: rpmio/rpmz.c:1415
#, c-format
msgid ""
"%'llu MiB (%'llu B) of memory is required per thread, limit is %'llu MiB "
"(%'llu B)\n"
msgstr "每个线程需要 %'llu MiB（%'llu B）内存，限制为 %'llu MiB（%'llu B）\n"

#: rpmio/rpmz.c:1525 tools/rpmdigest.c:314 tools/rpmwget.c:936
#, c-format
msgid "%s: Failed to open %s\n"
msgstr "%s：打开 %s 时失败\n"

#: rpmio/rpmz.c:1616
#, c-format
msgid "%s: Invalid memory scaling suffix \"%s\"\n"
msgstr "%s：无效的内存大小前缀“%s”\n"

#: rpmio/rpmz.c:1632
#, c-format
msgid "%s: Unknown integrity check method \"%s\"\n"
msgstr "%s：不明的完整性检查方法“%s”\n"

#: rpmio/rpmz.c:1656
#, c-format
msgid "%s: Unknown file format type \"%s\"\n"
msgstr "%s：不明的文件类型“%s”\n"

#: rpmio/rpmz.c:1684 tools/rpmdigest.c:836 tools/rpmgrep.c:1282
#: tools/rpmmtree.c:3535 tools/rpmwget.c:1098 tools/semodule.c:83
#: tools/spooktool.c:286
#, c-format
msgid "%s: Unknown option -%c\n"
msgstr "%s：不明选项 -%c\n"

#: rpmio/rpmz.c:1713
msgid "LZMA1 filter"
msgstr "LZMA1 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1713 rpmio/rpmz.c:1715 rpmio/rpmz.c:1742 rpmio/rpmz.c:1751
msgid "OPTS"
msgstr "参数"

#: rpmio/rpmz.c:1715
msgid "LZMA2 filter"
msgstr "LZMA2 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1718
msgid "ix86 filter (sometimes called BCJ filter)"
msgstr "ix86 过滤器（有时叫 BCJ 过滤器）"

#: rpmio/rpmz.c:1720
msgid "x86 filter (also called BCJ filter)"
msgstr "x86 过滤器（也叫 BCJ 过滤器）"

#: rpmio/rpmz.c:1722 rpmio/rpmz.c:1724
msgid "PowerPC (big endian) filter"
msgstr "PowerPC (大端序) 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1726 rpmio/rpmz.c:1728
msgid "IA64 (Itanium) filter"
msgstr "IA64（Itanium）过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1730
msgid "ARM filter"
msgstr "ARM 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1732
msgid "ARM-Thumb filter"
msgstr "ARM-Thumb 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1734
msgid "SPARC filter"
msgstr "SPARC 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1742
msgid "Delta filter"
msgstr "Delta 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1751
msgid "Subblock filter"
msgstr "Subblock 过滤器"

#: rpmio/rpmz.c:1766
msgid "debug spewage"
msgstr "调试 spewage"

#: rpmio/rpmz.c:1769
msgid "file FORMAT {auto|xz|lzma|alone|raw|gz|bz2}"
msgstr "文件格式 {auto|xz|lzma|alone|raw|gz|bz2}"

#: rpmio/rpmz.c:1769
msgid "FORMAT"
msgstr "格式"

#: rpmio/rpmz.c:1771
msgid "integrity check METHOD {none|crc32|crc64|sha256}"
msgstr "完整性检查的方法 {none|crc32|crc64|sha256}"

#: rpmio/rpmz.c:1771
msgid "METHOD"
msgstr "方法"

#: rpmio/rpmz.c:1773
msgid "use roughly NUM Mbytes of memory at maximum"
msgstr "最多使用约 NUM MB 内存"

#: rpmio/rpmz.c:1773 tools/rpmwget.c:1264
msgid "NUM"
msgstr "NUM"

#: rpmio/rpmz.c:1777
msgid "Read file names from MANIFEST"
msgstr "从 MANIFEST 读取文件名"

#: rpmio/rpmz.c:1777 tools/rpmdigest.c:863 tools/rpmdigest.c:867
msgid "MANIFEST"
msgstr "MANIFEST"

#: rpmio/rpmz.c:1780
msgid "suppress warnings; specify twice to suppress errors too"
msgstr "不显示警告；再次指定此选项将禁用错误显示"

#: rpmio/rpmz.c:1782
msgid "be verbose; specify twice for even more verbose"
msgstr "显示详细信息；再次指定此选项将显示更多详细信息"

#: rpmio/rpmz.c:1784 rpmio/rpmz.c:1786
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#: rpmio/rpmz.c:1789
msgid "Display software version"
msgstr "显示软件版本号"

#: rpmio/rpmz.c:1791
#, fuzzy
msgid "Display software license"
msgstr "显示软件许可证"

#: rpmio/rpmz.c:1803
msgid ""
"  Compress or decompress FILEs.\n"
"\n"
"Options:"
msgstr ""
"  压缩或解压文件。\n"
"\n"
"选项："

#: rpmio/rpmz.c:1811
msgid "Compression options: "
msgstr "压缩选项："

#: rpmio/rpmz.c:1817 rpmio/rpmzq.c:189
msgid "extreme compression"
msgstr "极限压缩"

#: rpmio/rpmz.c:1822
msgid "Filters:"
msgstr "过滤器："

#: rpmio/rpmz.c:1827
msgid ""
"sign the data with GnuPG when compressing, or verify the signature when "
"decompressing"
msgstr "压缩时用 GnuPG 为数据签名，或解压时校验签名"

#: rpmio/rpmz.c:1827
msgid "PUBKEY"
msgstr "公钥"

#: rpmio/rpmz.c:1840
msgid ""
"Usage: rpmz [OPTION]... [FILE]...\n"
"  Compress or decompress FILEs."
msgstr ""
"用法：rpmz [选项]... [文件]...\n"
"  压缩或解压文件。"

#: rpmio/rpmzq.c:112
#, c-format
msgid "Unknown option -%c\n"
msgstr "未知选项 -%c\n"

#: rpmio/rpmzq.c:184
msgid "fast compression"
msgstr "最快压缩"

#: rpmio/rpmzq.c:186
msgid "best compression"
msgstr "最好压缩"

#: rpmio/rpmzq.c:213 rpmio/rpmzq.c:220
msgid "Set compression block size to mmmK"
msgstr "设置压缩块大小为 mmmK"

#: rpmio/rpmzq.c:213 rpmio/rpmzq.c:220
msgid "mmm"
msgstr "mmm"

#: rpmio/rpmzq.c:216 rpmio/rpmzq.c:223 rpmio/rpmzq.c:234
msgid "Allow up to n compression threads"
msgstr "允许最多使用 n 个线程来压缩"

#: rpmio/rpmzq.c:216 rpmio/rpmzq.c:223 rpmio/rpmzq.c:234
msgid "n"
msgstr "n"

#: rpmio/rpmzq.c:227
msgid "Compress blocks independently for damage recovery"
msgstr "用于损坏回复的独立压缩块"

#: rpmio/rpmzq.c:230
msgid "Input-determined block locations for rsync"
msgstr "用于 rsync 的输入决定块的位置"

#: rpmio/rpmzq.c:239
msgid "force compression"
msgstr "强制压缩"

#: rpmio/rpmzq.c:241
msgid "force decompression"
msgstr "强制解压"

#: rpmio/rpmzq.c:243
msgid "Decompress the compressed input"
msgstr "对压缩的输入进行解压"

#: rpmio/rpmzq.c:245
msgid "Test the integrity of the compressed input"
msgstr "测试压缩的完整性"

#: rpmio/rpmzq.c:247
msgid "List the contents of the compressed input"
msgstr "列出压缩输入的内容"

#: rpmio/rpmzq.c:249
msgid "list block sizes, total sizes, and possible metadata"
msgstr "列出块大小、总大小和可能的元数据"

#: rpmio/rpmzq.c:251
msgid "Force: --overwrite --recompress --symlinks --tty"
msgstr "强制：--overwrite --recompress --symlinks --tty"

#: rpmio/rpmzq.c:254
msgid "  Permit overwrite of output files"
msgstr "  允许覆盖输出文件"

#: rpmio/rpmzq.c:257
msgid "  Permit compress of already compressed files"
msgstr "  允许压缩已存在的压缩文件"

#: rpmio/rpmzq.c:260
msgid "  Permit symlink input file to be compressed"
msgstr "  允许压缩符号链接的输入文件"

#: rpmio/rpmzq.c:263
msgid "  Permit compressed output to terminal"
msgstr "  允许将压缩后的内容输出到终端"

#: rpmio/rpmzq.c:268
msgid "Process the contents of all subdirectories"
msgstr "处理所有子目录的内容"

#: rpmio/rpmzq.c:270
msgid "Use suffix .sss instead of .gz (for compression)"
msgstr "使用后缀 .sss，而非 .gz（用于压缩）"

#: rpmio/rpmzq.c:270
msgid ".sss"
msgstr ".sss"

#: rpmio/rpmzq.c:272 rpmio/rpmzq.c:274
msgid "Compress to LZW (.Z) instead of gzip format"
msgstr "压缩为 LZW 格式（.Z），而非 gzip 格式"

#: rpmio/rpmzq.c:276
msgid "Compress to zlib (.zz) instead of gzip format"
msgstr "压缩为 zlib 格式（.zz），而非 gzip 格式"

#: rpmio/rpmzq.c:278
msgid "Compress to PKWare zip (.zip) single entry format"
msgstr "压缩为 PKWare zip（.zip）单输入格式"

#: rpmio/rpmzq.c:280
msgid "Do not delete original file after processing"
msgstr "处理后不删除原始文件"

#: rpmio/rpmzq.c:282
msgid "Write all processed output to stdout (won't delete)"
msgstr "将所有处理后的输出写到标准输出（不删除）"

#: rpmio/rpmzq.c:284
msgid "write to standard output and don't delete input files"
msgstr "写入到标准输出，不删除输入文件"

#: rpmio/rpmzq.c:289
msgid "Store/restore file name and mod time in/from header"
msgstr "从头部读取或写入文件名和修改时间"

#: rpmio/rpmzq.c:291
msgid "Do not store or restore file name in/from header"
msgstr "不从头部读取或写入文件名"

#: rpmio/rpmzq.c:294
msgid "Do not store or restore mod time in/from header"
msgstr "不从头部读取或写入修改时间"

#: rpmio/url.c:107
#, c-format
msgid "warning: u %p ctrl %p nrefs != 0 (%s %s)\n"
msgstr "警告：u %p 控制 %p nrefs != 0(%s %s)\n"

#: rpmio/url.c:127
#, c-format
msgid "warning: u %p data %p nrefs != 0 (%s %s)\n"
msgstr "警告：u %p 数据 %p nrefs != 0(%s %s)\n"

#: rpmio/url.c:252
#, c-format
msgid "warning: _url_cache[%d] %p nrefs(%ld) != 1 (%s %s)\n"
msgstr "警告：_url_cache[%d] %p nrefs(%ld) != 1 (%s %s)\n"

#: rpmio/url.c:348
#, c-format
msgid "Password for %s@%s: "
msgstr "密码用于 %s@%s："

#: rpmio/url.c:377 rpmio/url.c:404
#, c-format
msgid "error: %sport must be a number\n"
msgstr "错误：%sport 必须是数字\n"

#: rpmio/url.c:591
msgid "url port must be a number\n"
msgstr "网址连接端口必须是数字\n"

#: tools/augtool.c:333
msgid "Options:"
msgstr "选项："

#: tools/chroot.c:45
msgid "Set primary USER"
msgstr "设置主要用户"

#: tools/chroot.c:45 tools/rpmwget.c:1221 tools/rpmwget.c:1251
#: tools/rpmwget.c:1266 tools/rpmwget.c:1327
msgid "USER"
msgstr "USER"

#: tools/chroot.c:47
msgid "Set primary GROUP"
msgstr "设置主要群组"

#: tools/chroot.c:47
msgid "GROUP"
msgstr "GROUP"

#: tools/chroot.c:49
msgid "Set primary GROUPS"
msgstr "设置主要的群组"

#: tools/chroot.c:49
msgid "GROUPS"
msgstr "GROUPS"

#: tools/roto.c:4040
msgid "initialize the chroot, do not build anything"
msgstr "初始化chroot，不进行构建"

#: tools/roto.c:4042
msgid "completely remove the specified chroot"
msgstr "完全移除指定的chroot"

#: tools/roto.c:4045
msgid ""
"completely remove the specified chroot or cache dir or all of the chroot and "
"cache"
msgstr "完全移除指定的chroot和缓存目录"

#: tools/roto.c:4048
msgid "rebuild the specified SRPM(s)"
msgstr "重新构建指定的SRPM"

#: tools/roto.c:4051
msgid ""
"Build a SRPM from spec (--spec ...) and sources (--sources ...) or from SCM"
msgstr "根据 spec 文件（--spec ...）和源代码（--sources ...）或SCM构建SRPM"

#: tools/roto.c:4054
msgid ""
"run the specified command interactively within the chroot. Default command: /"
"bin/sh"
msgstr "在 chroot 下交互地运行指定的命令。默认命令：/bin/sh"

#: tools/roto.c:4056
msgid "run the specified command noninteractively within the chroot."
msgstr "在 chroot 下交互地运行指定的命令。"

#: tools/roto.c:4059
msgid "install build dependencies for a specified SRPM"
msgstr "为指定的源码包 (SRPM) 安装构建依赖"

#: tools/roto.c:4062
msgid "install packages using yum"
msgstr "用 yum 安装软件包"

#: tools/roto.c:4064
msgid "update installed packages using yum"
msgstr "用 yum 更新软件包"

#: tools/roto.c:4066
msgid "Kill all processes using specified buildroot."
msgstr "结束所有使用指定 buildroot 的进程。"

#: tools/roto.c:4069
msgid "Copy file(s) into the specified chroot"
msgstr "将文件复制到指定的 chroot"

#: tools/roto.c:4072
msgid "Copy file(s) from the specified chroot"
msgstr "从指定的 chroot 复制文件"

#: tools/roto.c:4075
msgid "activate 'offline' mode."
msgstr "激活“离线”模式。"

# 进行干净 chroot?
#: tools/roto.c:4077
msgid "do not clean chroot before building"
msgstr "不要在构建前清理 chroot"

#: tools/roto.c:4079
msgid ""
"Clean chroot after building. Use with --resultdir. Only active for 'rebuild'."
msgstr "构建后清理 chroot。应和 --resultdir 一起使用。仅在“重新构建”时被激活。"

#: tools/roto.c:4082
msgid "Sets kernel personality()."
msgstr "设置内核 personality()。"

#: tools/roto.c:4082 tools/roto.c:4084
msgid "ARCH"
msgstr "架构"

#: tools/roto.c:4084
msgid "passed to rpmbuild as --target"
msgstr "作为 --target 被传递给rpmbuild"

#: tools/roto.c:4086
msgid "define an rpm macro (may be used more than once)"
msgstr "指定 rpm 宏 (可使用不止一次)"

#: tools/roto.c:4086
msgid "MACRO EXPR"
msgstr "MACRO EXPR"

#: tools/roto.c:4089
msgid "enable configure option for build (may be used more than once)"
msgstr "为构建启用 configure 选项 (可使用不止一次)"

#: tools/roto.c:4089 tools/roto.c:4091 tools/roto.c:4126
msgid "OPTION"
msgstr "选项"

#: tools/roto.c:4091
msgid "disable configure option for build (may be used more than once)"
msgstr "为构建禁用 configure 选项 (可使用不止一次)"

#: tools/roto.c:4094
msgid "path for resulting files to be put"
msgstr "生成文件的存放路径"

#: tools/roto.c:4096
msgid "Arbitrary, unique extension to append to buildroot directory name"
msgstr "要被追加到 buildroot 目录名后的、任意且唯一的后缀"

#: tools/roto.c:4096
msgid "EXT"
msgstr "后缀"

#: tools/roto.c:4098
msgid "Change where config files are found"
msgstr "改变 config 文件的查找目录"

#: tools/roto.c:4100
msgid "Fail build if rpmbuild takes longer than 'timeout' seconds"
msgstr "如果 rpmbuild 运行超过指定超时值，则以失败退出"

#: tools/roto.c:4100 tools/rpmwget.c:1181 tools/rpmwget.c:1183
#: tools/rpmwget.c:1185 tools/rpmwget.c:1187 tools/rpmwget.c:1189
#: tools/rpmwget.c:1192
msgid "SECONDS"
msgstr "SECONDS"

#: tools/roto.c:4103
msgid "Drop privileges before running command when using --chroot"
msgstr "使用 --chroot 时，运行命令前降低权限"

#: tools/roto.c:4105
msgid ""
"Change to the specified directory (relative to the chroot) before running "
"command when using --chroot"
msgstr "使用 --chroot 时，运行命令前切换到指定目录（相对于chroot）"

#: tools/roto.c:4108
msgid ""
"Specifies spec file to use to build an SRPM (used only with --buildsrpm)"
msgstr "指定用于构建 SRPM 的 spec 文件（只能与 --buildsrpm 一起使用）"

#: tools/roto.c:4108
msgid "SPEC"
msgstr "SPEC"

#: tools/roto.c:4110
msgid ""
"Specifies sources (either a single file or a directory of files) to use to "
"build an SRPM (used only with --buildsrpm)"
msgstr "指定用于构建 SRPM 的源代码（只能与 --buildsrpm 一起使用）"

#: tools/roto.c:4110
msgid "SOURCES"
msgstr "源代码"

#: tools/roto.c:4113
msgid "Enable internal mock tracing output."
msgstr "启用内部模拟跟踪输出。"

#: tools/roto.c:4116
msgid "Enable plugin."
msgstr "启用插件。"

#: tools/roto.c:4118
msgid "Disable plugin."
msgstr "禁用插件。"

#: tools/roto.c:4121
msgid "print path to chroot root"
msgstr "显示到chroot根目录的路径"

#: tools/roto.c:4124
msgid "build from SCM repository"
msgstr "从 SCM 仓库构建"

#: tools/roto.c:4126
msgid "define an SCM option (may be used more than once)"
msgstr "指定一个 SCM 选项 (可使用不止一次)"

#: tools/roto.c:4129
msgid "disable unshare(2)"
msgstr "禁用 unshare(2)"

#: tools/rpm2cpio.c:104
#, c-format
msgid "argument is not an RPM package\n"
msgstr "参数不是一个 RPM 软件包\n"

#: tools/rpm2cpio.c:109
#, c-format
msgid "error reading header from package\n"
msgstr "读取软件包头部错误\n"

#: tools/rpm2cpio.c:139
#, c-format
msgid "cannot re-open payload: %s\n"
msgstr "不能重新打开负载：%s\n"

#: tools/rpmcache.c:553
msgid "don't verify header+payload signature"
msgstr "不验证报头+负载签名"

#: tools/rpmcache.c:556
msgid "update cache database"
msgstr "更新缓存数据库"

#: tools/rpmcache.c:558
msgid "don't update cache database, only print package paths"
msgstr "不更新缓存数据库，只打印软件包路径"

#: tools/rpmcache.c:561
msgid "File tree walk options:"
msgstr "文件树遍历选项："

#: tools/rpmcache.c:565
msgid "Common options for all rpm modes and executables:"
msgstr "所有 rpm 模式和可执行文件的通用选项："

#: tools/rpmcache.c:597
#, c-format
msgid "%s: %%{_cache_dbpath} macro is mis-configured.\n"
msgstr "%s：%%{_cache_dbpath} 宏被错误组配了。\n"

#: tools/rpmcache.c:653
#, c-format
msgid "%s: cache operation failed: ec %d.\n"
msgstr "%s：操作缓存时失败：ec %d。\n"

#: tools/rpmcmp.c:82
#, c-format
msgid "skipping malformed comparison: \"%s\"\n"
msgstr "跳过异常的比较：“%s”\n"

#: tools/rpmdeps.c:164
msgid "print cpuinfo(...) dependency set"
msgstr "打印 cpuinfo(...) 依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:166
msgid "print rpmlib(...) dependency set"
msgstr "打印 rpmlib(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:168
msgid "print /etc/rpm/sysinfo dependency set"
msgstr "打印 /etc/rpm/sysinfo 依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:170
msgid "print getconf(...) dependency set"
msgstr "打印 getconf(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:172
msgid "print soname(...) dependencies for elf files"
msgstr "打印 soname(...) 用于 elf 文件的依赖关系"

#: tools/rpmdeps.c:174
msgid "print soname(...) dependencies from /etc/ld.so.cache"
msgstr "打印 soname(...) 来自 /etc/ld.so.cache 的依赖关系"

#: tools/rpmdeps.c:176
msgid "print uname(...) dependency set"
msgstr "打印 uname(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:178
msgid "print dependency set from a command pipe"
msgstr "打印来自命令管道的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:181
msgid "print perl(...) dependency set"
msgstr "打印 perl(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:183
msgid "print python(...) dependency set"
msgstr "打印 python(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:185
msgid "print libtool(...) dependency set"
msgstr "打印 libtool(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:187
msgid "print pkgconfig(...) dependency set"
msgstr "打印 pkgconfig(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:190
msgid "print pubkey(...) dependency set"
msgstr "打印 pubkey(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:192
msgid "print arch(...) dependency set"
msgstr "打印 arch(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:194
msgid "print file(...) dependency set"
msgstr "打印 file(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:196
msgid "print soname(...) dependency set"
msgstr "打印 soname(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:198
msgid "print package(...) dependency set"
msgstr "打印 package(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:201
msgid "print java(...) dependency set"
msgstr "打印 java(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:203
msgid "print php(...) dependency set"
msgstr "打印 php(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:205
msgid "print ruby(...) dependency set"
msgstr "打印 ruby(...) 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:207
msgid "print /var/lib/dpkg Provides: dependency set"
msgstr "打印 /var/lib/dpkg Provides: 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:209
msgid "print /var/lib/dpkg Requires: dependency set"
msgstr "打印 /var/lib/dpkg Requires: 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:212
msgid "print Provides: dependency set"
msgstr "打印 Provides: 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:214
msgid "print Requires: dependency set"
msgstr "打印 Requires: 的依赖关系集合"

#: tools/rpmdeps.c:216
msgid "check Requires: against Provides: for dependency closure"
msgstr "检查 Requires: 针对 Provides: 以结束依赖关系"

#: tools/rpmdigest.c:166 tools/rpmgrep.c:1041 tools/rpmgrep.c:1176
#, c-format
msgid "%s: Failed to open %s: %s\n"
msgstr "%s：打开 %s 时失败：%s\n"

#: tools/rpmdigest.c:210
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: No file path found.\n"
msgstr "%s：%s 行 %u：找不到任何文件路径。\n"

#: tools/rpmdigest.c:221
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Unknown digest name \"%s\"\n"
msgstr "%s：%s 行 %u：不明摘要名称“%s”\n"

#: tools/rpmdigest.c:329
#, c-format
msgid "%s: %s: Manifest needs \"algo=digest\" as last line\n"
msgstr "%s：%s：列表需要“algo=digest”于最后一列\n"

#: tools/rpmdigest.c:339
#, c-format
msgid "%s: %s: Manifest is empty\n"
msgstr "%s：%s：列表是空的\n"

#: tools/rpmdigest.c:347
#, c-format
msgid "%s: %s: Unknown digest algo name \"%s\"\n"
msgstr "%s：%s：不明的摘要算法名称“%s”\n"

#: tools/rpmdigest.c:365
#, c-format
msgid "%s: %s: Manifest digest check: Expected(%s) != (%s)\n"
msgstr "%s：%s：列表摘要检查：预期为(%s) != (%s)\n"

#: tools/rpmdigest.c:399
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Malformed digest field.\n"
msgstr "%s：%s 行 %u：异常的 digest 字段。\n"

#: tools/rpmdigest.c:408
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Malformed mtime field.\n"
msgstr "%s：%s 行 %u：异常的 mtime 字段。\n"

#: tools/rpmdigest.c:417
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: Malformed size field.\n"
msgstr "%s：%s 行 %u：异常的。\n"

#: tools/rpmdigest.c:424
#, c-format
msgid "%s: %s line %u: No file path.\n"
msgstr "%s：%s 行 %u：没有任何文件路径。\n"

#: tools/rpmdigest.c:855
msgid "Print 0install manifest"
msgstr "打印 0install 列表"

#: tools/rpmdigest.c:858
msgid "Read in binary mode"
msgstr "以二进制模式读入"

#: tools/rpmdigest.c:862 tools/rpmdigest.c:866
msgid "Read digests from MANIFEST file and verify (may be used more than once)"
msgstr "从 MANIFEST 文件读取摘要并验证 (可使用不止一次)"

#: tools/rpmdigest.c:870 tools/rpmmtree.c:3559
msgid "Print file tree specification to stdout"
msgstr "打印文件树状 spec 文件到标准输出"

#: tools/rpmdigest.c:872 tools/rpmmtree.c:3561
msgid "Directories only"
msgstr "只有目录"

#: tools/rpmdigest.c:875
msgid "read in text mode (default)"
msgstr "以文本模式读入 (缺省)"

#: tools/rpmdigest.c:878
msgid "generate HMAC's instead"
msgstr "代之以产生 HMAC"

#: tools/rpmdigest.c:882
msgid "The following two options are useful only when verifying digests:"
msgstr "下列两选项只当验证摘要时有用："

#: tools/rpmdigest.c:888
msgid "no output when verifying"
msgstr "验证时没有输出"

#: tools/rpmdigest.c:890
msgid "warn about improperly formatted checksum lines"
msgstr "警告关于不当格式化的校验和行"

#: tools/rpmdigest.c:902
msgid ""
"When checking, the input should be a former output of this program.  The\n"
"default mode is to print a line with digest, a character indicating type\n"
"(`*' for binary, ` ' for text), and name for each FILE.\n"
msgstr ""
"检查时的输入应该是这个程序之前的输出。\n"
"缺省模式是将摘要打印，一个字符指出类型\n"
"(“*”表示二进制，“ ”表示文本)，而名称用于每个文件。\n"

#: tools/rpmgrep.c:582
#, c-format
msgid "%s: pcre_exec() error %d while matching "
msgstr "%s：pcre_exec() 匹配时发生错误 %d"

#: tools/rpmgrep.c:583
#, c-format
msgid "pattern number %d to "
msgstr "模式编号 %d 到 "

#: tools/rpmgrep.c:584
#, c-format
msgid "this line:\n"
msgstr "这一行：\n"

#: tools/rpmgrep.c:592
#, c-format
msgid "%s: error %d means that a resource limit was exceeded\n"
msgstr "%s：错误 %d 表示超出了某个资源限制\n"

#: tools/rpmgrep.c:595
#, c-format
msgid "%s: check your regex for nested unlimited loops\n"
msgstr "%s：检查您的正则表达式，看看是否有嵌套的无限制循环\n"

#: tools/rpmgrep.c:600
#, c-format
msgid "%s: too many errors - abandoned\n"
msgstr "%s：太多错误 - 已放弃\n"

#: tools/rpmgrep.c:972
#, c-format
msgid "%s: Failed to open directory %s: %s\n"
msgstr "%s：打开目录 %s 时失败：%s\n"

#: tools/rpmgrep.c:1082
#, c-format
msgid "%s: Too many patterns (max %d)\n"
msgstr "%s：太多模式 (最大值 %d)\n"

#: tools/rpmgrep.c:1107
#, c-format
msgid "%s: Error in"
msgstr "%s：错误发生于"

#: tools/rpmgrep.c:1109
#, c-format
msgid " command-line %d"
msgstr " 命令行 %d"

#: tools/rpmgrep.c:1111
#, c-format
msgid " file:line %s:%d"
msgstr " 文件：行 %s：%d"

#: tools/rpmgrep.c:1112
#, c-format
msgid " regex at offset %d: %s\n"
msgstr " 正则表达式于偏移 %d：%s\n"

#: tools/rpmgrep.c:1231
#, c-format
msgid "%s: Invalid value \"%s\" for -d\n"
msgstr "%s：无效的值“%s”用于 -d\n"

#: tools/rpmgrep.c:1241
#, c-format
msgid "%s: Invalid value \"%s\" for -D\n"
msgstr "%s：无效的值“%s”用于 -D\n"

#: tools/rpmgrep.c:1258
#, c-format
msgid "%s: Unknown color setting \"%s\"\n"
msgstr "%s：不明的颜色设置“%s”\n"

#: tools/rpmgrep.c:1274
#, c-format
msgid "%s %s (PCRE version %s)\n"
msgstr "%s %s (PCRE 版本 %s)\n"

#: tools/rpmgrep.c:1277
#, c-format
msgid "%s %s (without PCRE)\n"
msgstr "%s %s (不具 PCRE)\n"

#: tools/rpmgrep.c:1300
msgid "set number of following context lines"
msgstr "设置下列状态组合行数"

#: tools/rpmgrep.c:1300 tools/rpmgrep.c:1302 tools/rpmgrep.c:1304
msgid "=number"
msgstr "=数字"

#: tools/rpmgrep.c:1302
msgid "set number of prior context lines"
msgstr "设置之前状态组合行数"

#: tools/rpmgrep.c:1304
msgid "set number of context lines, before & after"
msgstr "设置之前 & 之后的状态组合行数"

#: tools/rpmgrep.c:1306
msgid "print only a count of matching lines per FILE"
msgstr "只打印各文件匹配行数"

#: tools/rpmgrep.c:1308
msgid "matched text color option (auto|always|never)"
msgstr "匹配的文本颜色选项 (自动|一律|永不)"

#: tools/rpmgrep.c:1308 tools/rpmgrep.c:1310
msgid "=option"
msgstr "=选项"

#: tools/rpmgrep.c:1310
msgid "matched text colour option (auto|always|never)"
msgstr "匹配的文本颜色选项 (自动|一律|永不)"

#: tools/rpmgrep.c:1313
msgid "device, FIFO, or socket action (read|skip)"
msgstr "设备、FIFO 或通信端动作 (读取|跳过)"

#: tools/rpmgrep.c:1313 tools/rpmgrep.c:1315
msgid "=action"
msgstr "=动作"

#: tools/rpmgrep.c:1315
msgid "directory action (read|skip|recurse)"
msgstr "目录动作 (读取|跳过|递归)"

#: tools/rpmgrep.c:1317
msgid "specify pattern (may be used more than once)"
msgstr "指定模式 (可使用不止一次)"

#: tools/rpmgrep.c:1317 tools/rpmgrep.c:1374 tools/rpmgrep.c:1376
msgid "(p)"
msgstr "(p)"

#: tools/rpmgrep.c:1319
msgid "patterns are sets of newline-separated strings"
msgstr "模式是以换行符字符分隔的字串集合"

#: tools/rpmgrep.c:1321
msgid "read patterns from file (may be used more than once)"
msgstr "从文件读取模式 (可使用不止一次)"

#: tools/rpmgrep.c:1322
msgid "=path"
msgstr "=路径"

#: tools/rpmgrep.c:1324
msgid "output file offsets, not text"
msgstr "输出文件偏移而非文本"

#: tools/rpmgrep.c:1326
msgid "force the prefixing filename on output"
msgstr "输出时强制前缀文件名"

#: tools/rpmgrep.c:1328
msgid "suppress the prefixing filename on output"
msgstr "输出时抑制前缀文件名"

#: tools/rpmgrep.c:1330
msgid "ignore case distinctions"
msgstr "忽略大小写分别"

#: tools/rpmgrep.c:1332
msgid "print only FILE names containing matches"
msgstr "只打印包含匹配的 FILE 名称"

#: tools/rpmgrep.c:1334
msgid "print only FILE names not containing matches"
msgstr "只打印不包含匹配的 FILE 名称"

#: tools/rpmgrep.c:1336
msgid "set name for standard input"
msgstr "设置用于标准输入的名称"

#: tools/rpmgrep.c:1336
msgid "=name"
msgstr "=名称"

#: tools/rpmgrep.c:1338
msgid "output line numbers and offsets, not text"
msgstr "输出行号和偏移而非文本"

#: tools/rpmgrep.c:1341
msgid "use the named locale"
msgstr "使用具名的语区"

#: tools/rpmgrep.c:1341
msgid "=locale"
msgstr "=语区"

#: tools/rpmgrep.c:1343
msgid "run in multiline mode"
msgstr "在多行模式中运行"

#: tools/rpmgrep.c:1345
msgid "set newline type (CR|LF|CRLF|ANYCRLF|ANY)"
msgstr "设置换行符字符类型 (CR|LF|CRLF|ANYCRLF|ANY)"

#: tools/rpmgrep.c:1345
msgid "=type"
msgstr "=类型"

#: tools/rpmgrep.c:1347
msgid "print line number with output lines"
msgstr "输出行时打印行号"

#: tools/rpmgrep.c:1349
msgid "show only the part of the line that matched"
msgstr "只显示行中匹配的部分"

#: tools/rpmgrep.c:1352
msgid "suppress output, just set return code"
msgstr "抑制输出，仅设置传回码"

#: tools/rpmgrep.c:1354
msgid "recursively scan sub-directories"
msgstr "递归扫描子目录"

#: tools/rpmgrep.c:1356
msgid "exclude matching files when recursing (may be used more than once)"
msgstr "递归时排除匹配文件 (可使用不止一次)"

#: tools/rpmgrep.c:1357 tools/rpmgrep.c:1360
msgid "=pattern"
msgstr "=模式"

#: tools/rpmgrep.c:1359
msgid "include matching files when recursing (may be used more than once)"
msgstr "递归时包含匹配文件 (可使用不止一次)"

#: tools/rpmgrep.c:1362 tools/rpmgrep.c:1364
msgid "suppress error messages"
msgstr "抑制错误消息"

#: tools/rpmgrep.c:1366
msgid "use UTF-8 mode"
msgstr "使用 UTF-8 模式"

#: tools/rpmgrep.c:1369
msgid "print version information and exit"
msgstr "打印版本信息并离开"

#: tools/rpmgrep.c:1372
msgid "select non-matching lines"
msgstr "选取非匹配行"

#: tools/rpmgrep.c:1374
msgid "force patterns to match only as words"
msgstr "强制只能以字词匹配模式"

#: tools/rpmgrep.c:1376
msgid "force patterns to match only whole lines"
msgstr "强制只能以整行匹配模式"

#: tools/rpmgrep.c:1387
msgid ""
"Usage: rpmgrep [OPTION...] [PATTERN] [FILE1 FILE2 ...]\n"
"\n"
"  Search for PATTERN in each FILE or standard input.\n"
"  PATTERN must be present if neither -e nor -f is used.\n"
"  \"-\" can be used as a file name to mean STDIN.\n"
"  All files are read as plain files, without any interpretation.\n"
"\n"
"Example: rpmgrep -i 'hello.*world' menu.h main.c"
msgstr ""
"用法：rpmgrep [选项...] [模式] [文件1 文件2...]\n"
"\n"
"  在每个文件或标准输入中搜索模式。\n"
"  若无使用 -e 或 -f，就必须要使用模式。\n"
" “-”可以作为文件名称以表示标准输入。\n"
"  所有文件都以普通文件方式读取，而不经任何解译。\n"
"\n"
"范例：rpmgrep -i 'hello.*world' menu.h main.c"

#: tools/rpmgrep.c:1397
msgid ""
"  When reading patterns from a file instead of using a command line option,\n"
"  trailing white space is removed and blank lines are ignored.\n"
"\n"
"  With no FILEs, read standard input. If fewer than two FILEs given, assume -"
"h.\n"
msgstr ""
"  当从文件读取模式以代替使用命令行选项时，\n"
"  尾随空白将被移除并忽略空行。\n"
"\n"
"  如果未指定文件就读取标准输入。如果给定的文件少于两个，就假设有 -h。\n"

#: tools/rpmgrep.c:1464
#, c-format
msgid "%s: Cannot mix --only-matching, --file-offsets and/or --line-offsets\n"
msgstr "%s：无法混用 --only-matching, --file-offsets 和/或 --line-offsets\n"

#: tools/rpmgrep.c:1484
#, c-format
msgid "%s: Invalid newline specifier \"%s\"\n"
msgstr "%s：无效的换行符指定符号“%s”\n"

#: tools/rpmgrep.c:1543
#, c-format
msgid "%s: Error in 'exclude' regex at offset %d: %s\n"
msgstr "%s：“exclude”正则表达式 (偏移量 %d) 时发生错误：%s\n"

#: tools/rpmgrep.c:1555
#, c-format
msgid "%s: Error in 'include' regex at offset %d: %s\n"
msgstr "%s：“include”正则表达式 (偏移量 %d) 时发生错误：%s\n"

#: tools/rpmkey.c:1627 tools/rpmkey.c:1653
#, fuzzy
msgid "Add key to <kr>"
msgstr "将一个密钥加入密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1627
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> <data> <kr>"
msgstr "<type> <desc> <data> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1629
msgid "Change <gid> on <key>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1629
msgid "<key> <gid>"
msgstr "<key> <gid>"

#: tools/rpmkey.c:1631
msgid "Change <uid> on <key>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1631
msgid "<key> <uid>"
msgstr "<key> <uid>"

#: tools/rpmkey.c:1633
#, fuzzy
msgid "Clear <kr>"
msgstr "清空密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1633 tools/rpmkey.c:1635 tools/rpmkey.c:1645
#: tools/rpmkey.c:1692
msgid "<kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1635 tools/rpmkey.c:1676
#, fuzzy
msgid "Describe <kr>"
msgstr "描述一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1637 tools/rpmkey.c:1655
#, fuzzy
msgid "Instantiate <key> in <kr>"
msgstr "举例说明一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1637
#, fuzzy
msgid "<key> <data> <kr>"
msgstr "<key> <data> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1639
#, fuzzy
msgid "Invalidate <key>"
msgstr "无效日期%u"

#: tools/rpmkey.c:1639 tools/rpmkey.c:1657 tools/rpmkey.c:1661
#: tools/rpmkey.c:1663 tools/rpmkey.c:1678 tools/rpmkey.c:1690
#: tools/rpmkey.c:1696 tools/rpmmtree.c:3569 tools/rpmmtree.c:3571
msgid "<key>"
msgstr "<key>"

#: tools/rpmkey.c:1641
msgid "Get a persistent <kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1641
#, fuzzy
msgid "<kr> [<uid>]"
msgstr "<key> <uid>"

#: tools/rpmkey.c:1643
#, fuzzy
msgid "Link <key> into <kr>"
msgstr "将密钥加入到密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1643 tools/rpmkey.c:1655
#, fuzzy
msgid "<key> <kr>"
msgstr "<key> <mask>"

#: tools/rpmkey.c:1645 tools/rpmkey.c:1692
#, fuzzy
msgid "List <kr>"
msgstr "列出密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1647
msgid "Negate <key> in <kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1647
#, fuzzy
msgid "<key> <timeout> <kr>"
msgstr "<key> <timeout> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1649
#, fuzzy
msgid "Install new session <kr>"
msgstr "安装一个新的会话密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1651
#, fuzzy
msgid "Create <kr>"
msgstr "创建一个密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1651
#, fuzzy
msgid "<name> <kr>"
msgstr "<name> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1653
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> <kr>"
msgstr "<type> <desc> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1657 tools/rpmkey.c:1678
#, fuzzy
msgid "Read <key>"
msgstr "读取一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1659 tools/rpmkey.c:1688
#, fuzzy
msgid "Request <key>"
msgstr "请求一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1659 tools/rpmkey.c:1686
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> [<destkr>]"
msgstr "<type> <desc> [<dest_keyring>]"

#: tools/rpmkey.c:1661
#, fuzzy
msgid "Print <key>"
msgstr "打印 PGP 密钥"

#: tools/rpmkey.c:1663
#, fuzzy
msgid "Update <key>"
msgstr "更新一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1667
msgid "Purge all keys of <type>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1667
#, fuzzy
msgid "<type>"
msgstr "=类型"

#: tools/rpmkey.c:1670
msgid " Purge <key>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1670
msgid "[-p] [-i] <type> <desc>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1673
#, fuzzy
msgid "Purge <key>"
msgstr "<key>"

#: tools/rpmkey.c:1673
#, fuzzy
msgid "-s <type> <desc>"
msgstr "<type> <desc> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1676
#, fuzzy
msgid "<kr> [sep]"
msgstr "<keyring> [sep]"

#: tools/rpmkey.c:1681
msgid "Reap"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1681
msgid "[-v]"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1683
msgid "Reject"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1683
#, fuzzy
msgid "<key> <timeout> <error> <kr>"
msgstr "<key> <timeout> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1686
#, fuzzy
msgid "Request key"
msgstr "请求一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1688
#, fuzzy
msgid "<type> <desc> <info> [<destkr>]"
msgstr "<type> <desc> <info> [<dest_keyring>]"

#: tools/rpmkey.c:1690
#, fuzzy
msgid "Revoke <key>"
msgstr "取消一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1694
#, fuzzy
msgid "Search <kr>"
msgstr "搜索密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1694
#, fuzzy
msgid "<kr> <type> <desc> [<destkr>]"
msgstr "<keyring> <type> <desc> [<dest_keyring>]"

#: tools/rpmkey.c:1696
#, fuzzy
msgid "Retrieve <key> security"
msgstr "解析密钥的安全上下文"

#: tools/rpmkey.c:1699 tools/rpmkey.c:1703 tools/rpmkey.c:1707
#, fuzzy
msgid "Start new session"
msgstr "安装一个新的会话密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1704
#, fuzzy
msgid "- [<prog> <arg1> <arg2> ...]"
msgstr "[{-|<name>} [<prog> <arg1> <arg2> ...]]"

#: tools/rpmkey.c:1708
#, fuzzy
msgid "<name> [<prog> <arg1> <arg2> ...]"
msgstr "[{-|<name>} [<prog> <arg1> <arg2> ...]]"

#: tools/rpmkey.c:1711
msgid "Set <mask> on <kr>"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1711
msgid "<key> <mask>"
msgstr "<key> <mask>"

#: tools/rpmkey.c:1713
#, fuzzy
msgid "Show process <kr>"
msgstr "显示处理密钥环"

#: tools/rpmkey.c:1713
msgid "[-x] [<kr>]"
msgstr ""

#: tools/rpmkey.c:1715
#, fuzzy
msgid "Set <timeout> on <key>"
msgstr "<key> <timeout> <keyring>"

#: tools/rpmkey.c:1715
msgid "<key> <timeout>"
msgstr "<key> <timeout>"

#: tools/rpmkey.c:1717
#, fuzzy
msgid "Unlink <key> from <kr>"
msgstr "从密钥环中删除一个密钥"

#: tools/rpmkey.c:1717
#, fuzzy
msgid "<key> [<kr>]"
msgstr "<key> <mask>"

#: tools/rpmkey.c:1719
#, fuzzy
msgid "Update <key> with <data>"
msgstr "<key> <data>"

#: tools/rpmkey.c:1719
msgid "<key> <data>"
msgstr "<key> <data>"

#: tools/rpmkey.c:1721
#, fuzzy
msgid "Display keyutils version"
msgstr "显示软件版本号"

#: tools/rpmkey.c:1731
#, fuzzy
msgid ""
"Format:\n"
"  keyctl --version \n"
"  keyctl add <type> <desc> <data> <keyring>\n"
"  keyctl chgrp <key> <gid>\n"
"  keyctl chown <key> <uid>\n"
"  keyctl clear <keyring>\n"
"  keyctl describe <keyring>\n"
"  keyctl instantiate <key> <data> <keyring>\n"
"  keyctl invalidate <key>\n"
"  keyctl get_persistent <keyring> [<uid>]\n"
"  keyctl link <key> <keyring>\n"
"  keyctl list <keyring>\n"
"  keyctl negate <key> <timeout> <keyring>\n"
"  keyctl new_session \n"
"  keyctl newring <name> <keyring>\n"
"  keyctl padd <type> <desc> <keyring>\n"
"  keyctl pinstantiate <key> <keyring>\n"
"  keyctl pipe <key>\n"
"  keyctl prequest2 <type> <desc> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl print <key>\n"
"  keyctl pupdate <key>\n"
"  keyctl purge <type>\n"
"  keyctl purge [-p] [-i] <type> <desc>\n"
"  keyctl purge -s <type> <desc>\n"
"  keyctl rdescribe <keyring> [sep]\n"
"  keyctl read <key>\n"
"  keyctl reap [-v]\n"
"  keyctl reject <key> <timeout> <error> <keyring>\n"
"  keyctl request <type> <desc> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl request2 <type> <desc> <info> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl revoke <key>\n"
"  keyctl rlist <keyring>\n"
"  keyctl search <keyring> <type> <desc> [<dest_keyring>]\n"
"  keyctl security <key>\n"
"  keyctl session \n"
"  keyctl session - [<prog> <arg1> <arg2> ...]\n"
"  keyctl session <name> [<prog> <arg1> <arg2> ...]\n"
"  keyctl setperm <key> <mask>\n"
"  keyctl show [-x] [<keyring>]\n"
"  keyctl timeout <key> <timeout>\n"
"  keyctl unlink <key> [<keyring>]\n"
"  keyctl update <key> <data>\n"
"\n"
"Key/keyring ID:\n"
"  <nnn>   numeric keyring ID\n"
"  @t      thread keyring\n"
"  @p      process keyring\n"
"  @s      session keyring\n"
"  @u      user keyring\n"
"  @us     user default session keyring\n"
"  @g      group keyring\n"
"  @a      assumed request_key authorisation key\n"
"\n"
"<type> can be \"user\" for a user-defined keyring\n"
"If you do this, prefix the description with \"<subtype>:\"\n"
msgstr ""
"格式：\n"
"  keyctl add <类型> <描述> <数据> <密钥环>\n"
"  keyctl chgrp <密钥> <gid>\n"
"  keyctl chown <密钥> <uid>\n"
"  keyctl clear <密钥环>\n"
"  keyctl describe <密钥环>\n"
"  keyctl instantiate <密钥> <数据> <密钥环>\n"
"  keyctl link <密钥> <密钥环>\n"
"  keyctl list <密钥环>\n"
"  keyctl negate <密钥> <超时值> <密钥环>\n"
"  keyctl new_session \n"
"  keyctl newring <名称> <密钥环>\n"
"  keyctl padd <类型> <描述> <密钥环>\n"
"  keyctl pinstantiate <密钥> <密钥环>\n"
"  keyctl pipe <密钥>\n"
"  keyctl prequest2 <类型> <描述> [<目标密钥环>]\n"
"  keyctl print <密钥>\n"
"  keyctl pupdate <密钥>\n"
"  keyctl rdescribe <密钥环> [sep]\n"
"  keyctl read <密钥>\n"
"  keyctl request <类型> <描述> [<目标密钥环>]\n"
"  keyctl request2 <类型> <描述> <信息> [<目标密钥环>]\n"
"  keyctl revoke <密钥>\n"
"  keyctl rlist <密钥环>\n"
"  keyctl search <密钥环> <type> <desc> [<目标密钥环>]\n"
"  keyctl security <密钥>\n"
"  keyctl session \n"
"  keyctl session - [<程序> <参数1> <参数2> ...]\n"
"  keyctl session <名称> [<程序> <参数1> <参数2> ...]\n"
"  keyctl setperm <密钥> <掩码>\n"
"  keyctl show \n"
"  keyctl timeout <密钥> <超时值>\n"
"  keyctl unlink <密钥> <密钥环>\n"
"  keyctl update <密钥> <数据>\n"
"\n"
"Key/keyring ID:\n"
"  <nnn>   数值形式的密钥环ID\n"
"  @t      线程密钥环\n"
"  @p      进程密钥环\n"
"  @s      会话密钥环\n"
"  @u      用户密钥环\n"
"  @us     用户默认会话密钥环\n"
"  @g      组密钥环\n"
"  @a      假定的request_key认证密钥\n"
"\n"
"对于用户定义的密钥环，<类型>可以是“user”\n"
"如果是这种情况，请在描述前加上“<子类型>:”\n"

#: tools/rpmmtree.c:320
#, fuzzy, c-format
msgid "%s: failed at line %u of the specification\n"
msgstr "%s：失败于 spec 文件行 %d\n"

#: tools/rpmmtree.c:1481 tools/rpmmtree.c:1671
#, c-format
msgid "%s: filename (%s) encoded incorrectly\n"
msgstr "%s：文件名 (%s) 被不正确编码\n"

#: tools/rpmmtree.c:2042
#, c-format
msgid "%s changed\n"
msgstr "%s 已变更\n"

#: tools/rpmmtree.c:2122
#, c-format
msgid "\ttype expected %s found %s)\n"
msgstr "\t类型预期为 %s 却找到 %s)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2132 tools/rpmmtree.c:2145
#, c-format
msgid "%s%s expected %lu found %lu"
msgstr "%s%s 预期为 %lu 却找到 %lu"

#: tools/rpmmtree.c:2136 tools/rpmmtree.c:2149 tools/rpmmtree.c:2176
#: tools/rpmmtree.c:2237
#, c-format
msgid " not modified: %s)\n"
msgstr " 未修改：%s)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2138 tools/rpmmtree.c:2151 tools/rpmmtree.c:2178
#, c-format
msgid " modified)\n"
msgstr " 已修改)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2172
#, c-format
msgid "%s%s expected %#o found %#o"
msgstr "%s%s 预期为 %#o 却找到 %#o"

#: tools/rpmmtree.c:2189
#, c-format
msgid "%s%s expected %lu found %lu)\n"
msgstr "%s%s 预期为 %lu 却找到 %lu)\n"

#: tools/rpmmtree.c:2196
#, c-format
msgid "%s%s expected %llu found %llu\n"
msgstr "%s%s 预期为 %llu 却找到 %llu\n"

#: tools/rpmmtree.c:2232
#, c-format
msgid "%s%s expected %.24s "
msgstr "%s%s 预期为 %.24s "

#: tools/rpmmtree.c:2233
#, c-format
msgid "found %.24s"
msgstr "却找到 %.24s"

#: tools/rpmmtree.c:2239
#, c-format
msgid " modified\n"
msgstr " 已修改\n"

#: tools/rpmmtree.c:2282
#, c-format
msgid "%s%s expected %lu found %lu\n"
msgstr "%s%s 预期为 %lu 却找到 %lu\n"

#: tools/rpmmtree.c:2300 tools/rpmmtree.c:2320
#, c-format
msgid "%s%s expected %s found %s\n"
msgstr "%s%s 预期为 %s 却找到 %s\n"

#: tools/rpmmtree.c:2329
#, c-format
msgid "%s%s expected \"%s\""
msgstr "%s%s 预期为“%s”"

#: tools/rpmmtree.c:2333
#, c-format
msgid " found \"%s\""
msgstr " 却找到“%s”"

#: tools/rpmmtree.c:2455 tools/rpmmtree.c:2562
#, c-format
msgid "%s: Could not get uname for uid=%lu\n"
msgstr "%s：无法取得 uid=%lu 的 uname\n"

#: tools/rpmmtree.c:2468 tools/rpmmtree.c:2577
#, c-format
msgid "%s: Could not get gname for gid=%lu\n"
msgstr "%s：无法取得 gid=%lu 的 gname\n"

#: tools/rpmmtree.c:2616 tools/rpmmtree.c:2641
#, c-format
msgid "%s: %s: cksum: %s\n"
msgstr "%s：%s：检查总和值：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:2761
#, c-format
msgid "%s: open of %s failed: %s\n"
msgstr "%s：打开 %s 时失败：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3263
#, c-format
msgid "missing: %s"
msgstr "缺少：%s"

#: tools/rpmmtree.c:3274
#, c-format
msgid " (%s not created: user not specified)"
msgstr " (%s 未创建：尚未指定用户)"

#: tools/rpmmtree.c:3276
#, c-format
msgid " (%s not created: group not specified))"
msgstr " (%s 未创建：尚未指定群组))"

#: tools/rpmmtree.c:3279
#, c-format
msgid " (%s not created: %s)\n"
msgstr " (%s 未创建：%s)\n"

#: tools/rpmmtree.c:3282
#, c-format
msgid " (%s created)\n"
msgstr " (%s 已创建)\n"

#: tools/rpmmtree.c:3295 tools/rpmmtree.c:3331
#, c-format
msgid "%s: %s not modified: %s\n"
msgstr "%s：%s 未修改：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3300
#, c-format
msgid " (%s not created: mode not specified)"
msgstr " (%s 未创建：尚未指定模式)"

#: tools/rpmmtree.c:3302
#, c-format
msgid " (%s not created: %s)"
msgstr " (%s 未创建：%s)"

#: tools/rpmmtree.c:3305
#, c-format
msgid " (%s created)"
msgstr " (%s 已创建)"

#: tools/rpmmtree.c:3336
#, c-format
msgid "%s: permissions not set: %s\n"
msgstr "%s：权限未设置：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3341
#, c-format
msgid "%s: file flags not set: %s\n"
msgstr "%s：文件旗标未设置：%s\n"

#: tools/rpmmtree.c:3453
#, c-format
msgid ", not removed: %s"
msgstr "，未被移除：%s"

#: tools/rpmmtree.c:3455
#, c-format
msgid ", removed"
msgstr "，已移除"

#: tools/rpmmtree.c:3551
msgid "Follow symlinks"
msgstr "跟随符号链接"

#: tools/rpmmtree.c:3554
msgid "Don't follow symlinks"
msgstr "不跟随符号链接"

#: tools/rpmmtree.c:3556
msgid "Read fnmatch(3) exclude patterns from <file>"
msgstr "从 <file> 读取 fnmatch(3) 时排除模式"

#: tools/rpmmtree.c:3556
msgid "<file>"
msgstr "<file>"

#: tools/rpmmtree.c:3563
msgid "Don't complain about files not in the specification"
msgstr "不抱怨未列在 spec 文件中的文件"

#: tools/rpmmtree.c:3565
msgid "Read file tree <spec>"
msgstr "读取文件树状结构 <spec>"

#: tools/rpmmtree.c:3567
msgid "Indent sub-directories"
msgstr "缩进子目录"

#: tools/rpmmtree.c:3569
msgid "Add <key> to specification"
msgstr "将 <key> 加入 spec 文件"

#: tools/rpmmtree.c:3571
msgid "Use \"type\" keywords instead"
msgstr "使用“type”关键字作为替代"

#: tools/rpmmtree.c:3573
msgid "Loose permissions check"
msgstr "失去权限检查"

#: tools/rpmmtree.c:3575
msgid "Don't include sub-directory comments"
msgstr "不包含子目录注释"

#: tools/rpmmtree.c:3577
msgid "Use <path> rather than current directory"
msgstr "使用 <path> 而非现行目录"

#: tools/rpmmtree.c:3580
msgid "Quiet mode"
msgstr "无消息模式"

#: tools/rpmmtree.c:3582
msgid "Remove files not in specification"
msgstr "移除不在 spec 文件中的文件"

#: tools/rpmmtree.c:3584
msgid "Display crc for file(s) with <seed>"
msgstr "以 <seed> 显示文件的循环冗余检查"

#: tools/rpmmtree.c:3584
msgid "<seed>"
msgstr "<seed>"

#: tools/rpmmtree.c:3586
msgid "Touch files iff timestamp differs"
msgstr "如果时间戳记不同就对文件运行 touch"

#: tools/rpmmtree.c:3588
msgid "Update owner/group/permissions to match specification"
msgstr "更新拥有者/群组/权限以匹配 spec 文件"

#: tools/rpmmtree.c:3590
msgid "Same as -u, but ignore match status on exit"
msgstr "如同 -u, 但是离开时忽略匹配状态"

#: tools/rpmmtree.c:3592
msgid "Treat missing uid/gid as warning"
msgstr "将缺少 uid/gid 视为警告"

#: tools/rpmmtree.c:3595
msgid "Don't cross mount points"
msgstr "不交叉挂载点"

#: tools/rpmmtree.c:3633
#, c-format
msgid "(no controlling terminal) %s"
msgstr "(没有控制中的终端机) %s"

#: tools/rpmmtree.c:3638
#, c-format
msgid "(no controlling terminal) #%d"
msgstr "(没有控制中的终端机) #%d"

#: tools/rpmmtree.c:3779 tools/rpmmtree.c:3794
#, c-format
msgid "%s: %s checksum: %u\n"
msgstr "%s：%s 校验和码：%u\n"

#: tools/rpmrepo.c:123
msgid "--split and --checkts options are mutually exclusive"
msgstr "--split 和 --checkts 选项彼此互斥"

#: tools/rpmrepo.c:143
msgid "Error loading exclude glob patterns."
msgstr "加载排除通配符模式时发生错误。"

#: tools/rpmrepo.c:146
msgid "Error loading include glob patterns."
msgstr "加载包含通配符模式时发生错误。"

#: tools/rpmrepo.c:189
#, c-format
msgid "repo is up to date\n"
msgstr "软件包库已是最新\n"

#: tools/rpmwget.c:723
msgid "Spider mode enabled. Check if remote file exists.\n"
msgstr "网络蜘蛛模式已启用。检查远程文件是否存在。\n"

#: tools/rpmwget.c:731
msgid "Remote file exists.\n"
msgstr "远程文件已存在。\n"

#: tools/rpmwget.c:733
msgid "Remote file does not exist -- broken link!!!\n"
msgstr "远程文件不存在 -- 中断的链接 !!!\n"

#: tools/rpmwget.c:794
#, fuzzy, c-format
msgid "Output file \"%s\" exists, skipping retrieve.\n"
msgstr "输出文件“%s”已存在，跳过取回动作。\n"

#: tools/rpmwget.c:806
#, c-format
msgid "Input for file \"%s\" is not newer, skipping retrieve.\n"
msgstr "文件“%s”的输入不比较新，跳过取回动作。\n"

#: tools/rpmwget.c:860
#, c-format
msgid "--%s-- (%3.1f KB/s) - `%s' saved [%lu]\n"
msgstr "--%s-- (%3.1f KB/s) -“%s”已保存 [%lu]\n"

#: tools/rpmwget.c:908
#, c-format
msgid "Download quota of %lluK EXCEEDED!\n"
msgstr "超出 %lluK 的下载配额！\n"

#: tools/rpmwget.c:1109
msgid "display the version of Wget and exit."
msgstr "显示 Wget 版本并离开。"

#: tools/rpmwget.c:1112
msgid "print this help."
msgstr "打印此说明。"

#: tools/rpmwget.c:1115
msgid "go to background after startup."
msgstr "启动之后移往背景。"

#: tools/rpmwget.c:1117
msgid "execute a `.wgetrc'-style command."
msgstr "运行“.wgetrc”形式的命令。"

#: tools/rpmwget.c:1117
msgid "COMMAND"
msgstr "COMMAND"

#: tools/rpmwget.c:1131
msgid "log messages to FILE."
msgstr "将消息记录到 FILE。"

#: tools/rpmwget.c:1133
msgid "append log messages to FILE."
msgstr "将消息附加记录到文件。"

#: tools/rpmwget.c:1135
msgid "print lots of debugging information."
msgstr "打印详细调试信息"

#: tools/rpmwget.c:1137
msgid "quiet (no output)."
msgstr "安静 (无输出)。"

#: tools/rpmwget.c:1139
msgid "be verbose (this is the default)."
msgstr "输出详细信息 (默认)。"

#: tools/rpmwget.c:1141 tools/rpmwget.c:1143
msgid "turn off verboseness, without being quiet."
msgstr "关闭详细程度而无需设为安静。"

#: tools/rpmwget.c:1145
msgid "download URLs found in FILE."
msgstr "下载在 FILE 中找到的网址。"

#: tools/rpmwget.c:1147
msgid "treat input file as HTML."
msgstr "将输入文件视为 HTML。"

#: tools/rpmwget.c:1149
msgid "prepends URL to relative links in -F -i file."
msgstr "在 -F -i 文件时将网址前置于相对链接。"

#: tools/rpmwget.c:1149 tools/rpmwget.c:1270
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: tools/rpmwget.c:1161
msgid "set number of retries to NUMBER (0 unlimits)."
msgstr "设置重试数量为 NUMBER (0 表示不限)。"

#: tools/rpmwget.c:1161 tools/rpmwget.c:1199 tools/rpmwget.c:1244
#: tools/rpmwget.c:1348
msgid "NUMBER"
msgstr "NUMBER"

#: tools/rpmwget.c:1163
msgid "retry even if connection is refused."
msgstr "即使连接被拒绝也要重试。"

#: tools/rpmwget.c:1165
msgid "write documents to FILE."
msgstr "将文档写入 FILE。"

#: tools/rpmwget.c:1167 tools/rpmwget.c:1169
msgid "skip downloads that would download to existing files."
msgstr "跳过已存在文件的下载。"

#: tools/rpmwget.c:1171
msgid "resume getting a partially-downloaded file."
msgstr "再续取得已部分下载的文件。"

#: tools/rpmwget.c:1173
msgid "select progress gauge type."
msgstr "选取进度条类型。"

#: tools/rpmwget.c:1173 tools/rpmwget.c:1308 tools/rpmwget.c:1312
msgid "TYPE"
msgstr "TYPE"

#: tools/rpmwget.c:1175
msgid "don't re-retrieve files unless newer than local."
msgstr "不重新截取文件，除非比本地文件还新。"

#: tools/rpmwget.c:1177
msgid "print server response."
msgstr "印表服务器回应。"

#: tools/rpmwget.c:1179
msgid "don't download anything."
msgstr "不下载任何东西。"

#: tools/rpmwget.c:1181
msgid "set all timeout values to SECONDS."
msgstr "设置所有超时值为 SECONDS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1183
msgid "set the DNS lookup timeout to SECS."
msgstr "设置 DNS 查找超时为 SECS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1185
msgid "set the connect timeout to SECS."
msgstr "设置连接超时为 SECS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1187
msgid "set the read timeout to SECS."
msgstr "设置读取超时为 SECS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1189
msgid "wait SECONDS between retrievals."
msgstr "于检索之间等待 SECONDS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1192
msgid "wait 1..SECONDS between retries of a retrieval."
msgstr "于重试检索之间等待 1..SECONDS 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1195
msgid "wait from 0...2*WAIT secs between retrievals."
msgstr "于检索之间等待 0...2*WAIT 秒。"

#: tools/rpmwget.c:1197
msgid "explicitly turn off proxy."
msgstr "显式地关闭代理服务器。"

#: tools/rpmwget.c:1199
msgid "set retrieval quota to NUMBER."
msgstr "设置检索配额为 NUMBER。"

#: tools/rpmwget.c:1203
msgid "bind to ADDRESS (hostname or IP) on local host."
msgstr "绑定到本地主机上的 ADDRESS (主机名称或 IP)。"

#: tools/rpmwget.c:1203
msgid "ADDRESS"
msgstr "ADDRESS"

#: tools/rpmwget.c:1206
msgid "limit download rate to RATE."
msgstr "限制下载比率为 RATE。"

#: tools/rpmwget.c:1206
msgid "RATE"
msgstr "RATE"

#: tools/rpmwget.c:1209
msgid "disable caching DNS lookups."
msgstr "停用缓存 DNS 查找。"

#: tools/rpmwget.c:1211
msgid "restrict chars in file names to ones OS allows."
msgstr "限制文件名称中的字符为操作系统所允许者。"

#: tools/rpmwget.c:1211
msgid "OS"
msgstr "OS"

#: tools/rpmwget.c:1213
msgid "ignore case when matching files/directories."
msgstr "匹配文件/目录时忽略大小写。"

#: tools/rpmwget.c:1215
msgid "connect only to IPv4 addresses."
msgstr "只连接到 IPv4 地址。"

#: tools/rpmwget.c:1217
msgid "connect only to IPv6 addresses."
msgstr "只连接到 IPv6 地址。"

#: tools/rpmwget.c:1219
msgid ""
"connect first to addresses of specified family, one of IPv6, IPv4, or none."
msgstr "优先连接到指定 IP 家族的地址，必须是 IPv6, IPv4 或 none 之一。"

#: tools/rpmwget.c:1219
msgid "FAMILY"
msgstr "FAMILY"

#: tools/rpmwget.c:1221
msgid "set both ftp and http user to USER."
msgstr "设置 ftp 和 http 用户都是 USER。"

#: tools/rpmwget.c:1223
msgid "set both ftp and http password to PASS."
msgstr "设置 ftp 和 http 密码都是 PASS。"

#: tools/rpmwget.c:1223 tools/rpmwget.c:1253 tools/rpmwget.c:1268
#: tools/rpmwget.c:1329
msgid "PASS"
msgstr "PASS"

#: tools/rpmwget.c:1230 tools/rpmwget.c:1232
msgid "don't create directories."
msgstr "不创建目录"

#: tools/rpmwget.c:1234
msgid "force creation of directories."
msgstr "强制创建目录。"

#: tools/rpmwget.c:1236 tools/rpmwget.c:1238
msgid "don't create host directories."
msgstr "不创建主机目录。"

#: tools/rpmwget.c:1240
msgid "use protocol name in directories."
msgstr "在目录中使用协定名称。"

#: tools/rpmwget.c:1242
msgid "save files to PREFIX/..."
msgstr "保存文件到 PREFIX/..."

#: tools/rpmwget.c:1242
msgid "PREFIX"
msgstr "PREFIX"

#: tools/rpmwget.c:1244
msgid "ignore NUMBER remote directory components."
msgstr "忽略 NUMBER 的远程目录组成。"

#: tools/rpmwget.c:1251
msgid "set http user to USER."
msgstr "设置 http 用户为 USER。"

#: tools/rpmwget.c:1253
msgid "set http password to PASS."
msgstr "设置 http 密码为 PASS。"

#: tools/rpmwget.c:1255
msgid "disallow server-cached data."
msgstr "不允许服务器端缓存数据。"

#: tools/rpmwget.c:1257
msgid "save HTML documents with `.html' extension."
msgstr "以“.html”延伸文件名保存 HTML 文档。"

#: tools/rpmwget.c:1259
msgid "ignore `Content-Length' header field."
msgstr "忽略“Content-Length”头部字段。"

#: tools/rpmwget.c:1262
msgid "insert STRING among the headers."
msgstr "在头部之间插入字串。"

#: tools/rpmwget.c:1262 tools/rpmwget.c:1286
msgid "STRING"
msgstr "STRING"

#: tools/rpmwget.c:1264
msgid "maximum redirections allowed per page."
msgstr "每页允许的最大重新导向值。"

#: tools/rpmwget.c:1266
msgid "set USER as proxy username."
msgstr "设置 USER 作为代理服务器用户名。"

#: tools/rpmwget.c:1268
msgid "set PASS as proxy password."
msgstr "设置 PASS 作为代理服务器密码。"

#: tools/rpmwget.c:1270
msgid "include `Referer: URL' header in HTTP request."
msgstr "在 HTTP 要求中包含“Referer: URL”头部。"

#: tools/rpmwget.c:1272
msgid "save the HTTP headers to file."
msgstr "保存 HTTP 头部到文件。"

#: tools/rpmwget.c:1274
msgid "identify as AGENT instead of Wget/VERSION."
msgstr "使用 AGENT 所指定的浏览器身份信息，而非“Wget/版本”。"

#: tools/rpmwget.c:1274
msgid "AGENT"
msgstr "AGENT"

#: tools/rpmwget.c:1276
msgid "disable HTTP keep-alive (persistent connections)."
msgstr "停用 HTTP 的持续作用 (持续连接)。"

#: tools/rpmwget.c:1278
msgid "don't use cookies."
msgstr "不使用 cookies。"

#: tools/rpmwget.c:1280
msgid "load cookies from FILE before session."
msgstr "会话之前从 FILE 加载 cookies。"

#: tools/rpmwget.c:1282
msgid "save cookies to FILE after session."
msgstr "会话之后保存 cookies 到 FILE。"

#: tools/rpmwget.c:1284
msgid "load and save session (non-permanent) cookies."
msgstr "加载并保存会话 (非永久性) cookies。"

#: tools/rpmwget.c:1286
msgid "use the POST method; send STRING as the data."
msgstr "使用 POST 方法；发送 STRING 作为数据。"

#: tools/rpmwget.c:1288
msgid "use the POST method; send contents of FILE."
msgstr "使用 POST 方法；发送 FILE 的内容。"

#: tools/rpmwget.c:1290 tools/rpmwget.c:1293
msgid ""
"honor the Content-Disposition header when choosing local file names "
"(EXPERIMENTAL)."
msgstr "选择本机文件名称时尊重内容部署 (实验性质)。"

#: tools/rpmwget.c:1295
msgid ""
"Send Basic HTTP authentication information without first waiting for the "
"server's challenge."
msgstr "发送基本 HTTP 认证信息而无需先等待服务器的挑战。"

#: tools/rpmwget.c:1302
msgid "choose secure protocol, one of auto, SSLv2, SSLv3, and TLSv1."
msgstr "选择安全协定为 auto, SSLv2, SSLv3, 和 TLSv1 之一。"

#: tools/rpmwget.c:1302
msgid "PR"
msgstr "PR"

#: tools/rpmwget.c:1304
msgid "don't validate the server's certificate."
msgstr "不验证服务器凭证。"

#: tools/rpmwget.c:1306
msgid "client certificate file."
msgstr "客户端凭证文件。"

#: tools/rpmwget.c:1308
msgid "client certificate type, PEM or DER."
msgstr "客户端凭证类型，PEM 或 DER。"

#: tools/rpmwget.c:1310
msgid "private key file."
msgstr "私钥文件。"

#: tools/rpmwget.c:1312
msgid "private key type, PEM or DER."
msgstr "私钥类型，PEM 或 DER。"

#: tools/rpmwget.c:1314
msgid "file with the bundle of CA's."
msgstr "具有 CA 包的文件。"

#: tools/rpmwget.c:1316
msgid "directory where hash list of CA's is stored."
msgstr "保存 CA 哈希列表的目录位置。"

#: tools/rpmwget.c:1318
msgid "file with random data for seeding the SSL PRNG."
msgstr "以随机数据文件制作 SSL PRNG 种子。"

#: tools/rpmwget.c:1320
msgid "file naming the EGD socket with random data."
msgstr "以 EGD 通信端随机数据命名文件。"

#: tools/rpmwget.c:1327
msgid "set ftp user to USER."
msgstr "设置 ftp 用户为 USER。"

#: tools/rpmwget.c:1329
msgid "set ftp password to PASS."
msgstr "设置 ftp 密码为 PASS。"

#: tools/rpmwget.c:1331
msgid "don't remove `.listing' files."
msgstr "不移除“.listing”文件。"

#: tools/rpmwget.c:1333
msgid "turn off FTP file name globbing."
msgstr "关闭 FTP 文件名称通配符。"

#: tools/rpmwget.c:1335
msgid "disable the \"passive\" transfer mode."
msgstr "停用“被动”转送模式。"

#: tools/rpmwget.c:1337
msgid "when recursing, get linked-to files (not dir)."
msgstr "递归中时取得所链接文件 (非目录)。"

#: tools/rpmwget.c:1339
msgid "preserve remote file permissions."
msgstr "保留远程文件权限。"

#: tools/rpmwget.c:1346
msgid "specify recursive download."
msgstr "指定递归下载。"

#: tools/rpmwget.c:1348
msgid "maximum recursion depth (inf or 0 for infinite)."
msgstr "最大递归深度 (inf 或 0 表示无限大)。"

#: tools/rpmwget.c:1350
msgid "delete files locally after downloading them."
msgstr "下载它们之后删除本机文件。"

#: tools/rpmwget.c:1352
msgid "make links in downloaded HTML point to local files."
msgstr "在下载的 HTML 中创建链接到本机文件。"

#: tools/rpmwget.c:1354
msgid "before converting file X, back up as X.orig."
msgstr "转换文件 X 之前, 先备份为 X.orig。"

#: tools/rpmwget.c:1357
msgid "shortcut for -N -r -l inf --no-remove-listing."
msgstr "作为 -N -r -l inf --no-remove-listing 的捷径。"

#: tools/rpmwget.c:1359
msgid "get all images, etc. needed to display HTML page."
msgstr "取得显示 HTML 页面所需的所有影像…等等。"

#: tools/rpmwget.c:1361
msgid "turn on strict (SGML) handling of HTML comments."
msgstr "打开 HTML 注释的严格 (SGML) 处理。"

#: tools/rpmwget.c:1368
msgid "comma-separated list of accepted extensions."
msgstr "以逗号分隔的接受延伸功能列表。"

#: tools/rpmwget.c:1368 tools/rpmwget.c:1370 tools/rpmwget.c:1372
#: tools/rpmwget.c:1374 tools/rpmwget.c:1378 tools/rpmwget.c:1380
#: tools/rpmwget.c:1386 tools/rpmwget.c:1388
msgid "LIST"
msgstr "列表文件"

#: tools/rpmwget.c:1370
msgid "comma-separated list of rejected extensions."
msgstr "以逗号分隔的拒绝延伸功能列表。"

#: tools/rpmwget.c:1372
msgid "comma-separated list of accepted domains."
msgstr "以逗号分隔的接受网域列表。"

#: tools/rpmwget.c:1374
msgid "comma-separated list of rejected domains."
msgstr "以逗号分隔的拒绝网域列表。"

#: tools/rpmwget.c:1376
msgid "follow FTP links from HTML documents."
msgstr "从 HTML 文档跟随 FTP 链接。"

#: tools/rpmwget.c:1378
msgid "comma-separated list of followed HTML tags."
msgstr "以逗号分隔的 HTML 标签跟随列表。"

#: tools/rpmwget.c:1380
msgid "comma-separated list of ignored HTML tags."
msgstr "以逗号分隔的 HTML 标签忽略列表。"

#: tools/rpmwget.c:1382
msgid "go to foreign hosts when recursive."
msgstr "递归时前往外部主机。"

#: tools/rpmwget.c:1384
msgid "follow relative links only."
msgstr "只跟随相对链接。"

#: tools/rpmwget.c:1386
msgid "list of allowed directories."
msgstr "允许目录的列表。"

#: tools/rpmwget.c:1388
msgid "list of excluded directories."
msgstr "排除目录的列表。"

#: tools/rpmwget.c:1390 tools/rpmwget.c:1392
msgid "don't ascend to the parent directory."
msgstr "不向上到上层目录。"

#: tools/rpmwget.c:1406
msgid "Startup:"
msgstr "启动："

#: tools/rpmwget.c:1409
msgid "Logging and input file:"
msgstr "记录和输入文件："

#: tools/rpmwget.c:1412
msgid "Download:"
msgstr "下载："

#: tools/rpmwget.c:1415
msgid "Directories:"
msgstr "目录："

#: tools/rpmwget.c:1418
msgid "HTTP options:"
msgstr "HTTP 选项："

#: tools/rpmwget.c:1421
msgid "HTTPS (SSL/TLS) options:"
msgstr "HTTPS (SSL/TLS) 选项："

#: tools/rpmwget.c:1424
msgid "FTP options:"
msgstr "FTP 选项："

#: tools/rpmwget.c:1427
msgid "Recursive download:"
msgstr "递归下载："

#: tools/rpmwget.c:1430
msgid "Recursive accept/reject:"
msgstr "递归接受/拒绝："

#: tools/rpmwget.c:1439
msgid ""
"Usage: rpmwget [OPTION]... [URL]...\n"
"\n"
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too.\n"
"\n"
"Mail bug reports and suggestions to <rpm-devel@rpm5.org>.\n"
msgstr ""
"用法：rpmwget [选项]... [网址]...\n"
"\n"
"对于长选项必要的参数对于短选项也同样必要。\n"
"\n"
"错误报告和建议请寄到 <rpm-devel@rpm5.org>。\n"

#: tools/semodule.c:98 tools/spooktool.c:301
msgid "Set the STORE to operate on (e.g. \"targeted\")"
msgstr "设置保存以作用于 (例如：“targeted”)"

#: tools/semodule.c:98 tools/spooktool.c:301
msgid "STORE"
msgstr "操作对象"

#: tools/semodule.c:100 tools/spooktool.c:303
msgid "Do not reload policy after commit"
msgstr "认可后不重新加载策略之"

#: tools/semodule.c:102 tools/spooktool.c:305
msgid "Remove dontaudits from policy"
msgstr "从策略移除 dontaudits"

#: tools/semodule.c:114 tools/spooktool.c:317
msgid "Display list of installed policy modules"
msgstr "显示已安装的策略模块列表"

#: tools/semodule.c:114 tools/spooktool.c:317
msgid "REGEX"
msgstr "正则表达式"

#: tools/semodule.c:116 tools/spooktool.c:319
msgid "Install a new module FILE"
msgstr "安装新的模块文件"

#: tools/semodule.c:118 tools/spooktool.c:321
msgid "Upgrade an existing module FILE"
msgstr "升级现有模块文件"

#: tools/semodule.c:120 tools/spooktool.c:323
msgid "Install a new base module FILE"
msgstr "安装新的基本模块文件"

#: tools/semodule.c:122 tools/spooktool.c:325
msgid "Remove an existing MODULE"
msgstr "移除现有模块"

#: tools/semodule.c:122 tools/spooktool.c:81 tools/spooktool.c:325
msgid "MODULE"
msgstr "模块"

#: tools/semodule.c:124 tools/spooktool.c:327
msgid "Reload policy"
msgstr "重新加载策略"

#: tools/semodule.c:126 tools/spooktool.c:329
msgid "Build and reload policy"
msgstr "组建和重新加载策略"

#: tools/semodule.c:129 tools/spooktool.c:332
msgid "Other options:"
msgstr "其他选项："

#: tools/spooktool.c:72
msgid "List installed policy modules that match REGEX."
msgstr "列出匹配正则表达式的已安装策略模块。"

#: tools/spooktool.c:72
msgid "[REGEX]"
msgstr "[正则表达式]"

#: tools/spooktool.c:75
msgid "Install a new base policy module FILE."
msgstr "安装新的基本策略模块文件。"

#: tools/spooktool.c:77
msgid "Install a new policy module FILE."
msgstr "安装新的策略模块文件。"

#: tools/spooktool.c:79
msgid "Upgrade an existing policy module FILE."
msgstr "升级现有策略模块文件。"

#: tools/spooktool.c:81
msgid "Remove an existing policy MODULE."
msgstr "移除现有策略模块。"

#: tools/spooktool.c:83
msgid "Reload policy."
msgstr "重新加载策略。"

#: tools/spooktool.c:85
msgid "Build and reload policy."
msgstr "组建和重新加载策略。"

#: tools/spooktool.c:90 tools/spooktool.c:92
msgid "Exit the program."
msgstr "离开程序。"

#~ msgid "(expected number :rpn)"
#~ msgstr "(预期为数字：rpn)"

#~ msgid "Success"
#~ msgstr "成功"

#~ msgid "Follow command-line symbolic links"
#~ msgstr "跟随命令行符号链接"

#~ msgid "Always follow symbolic links"
#~ msgstr "一律跟随符号链接"

#~ msgid "Never follow symbolic links"
#~ msgstr "永不跟随符号链接"

#~ msgid "Copy directories recursively"
#~ msgstr "递归复制目录"

#~ msgid "Archive mode (same as -RpP)"
#~ msgstr "归档模式 (如同 -RpP)"

#~ msgid "Unlink and retry if 1st open fails"
#~ msgstr "如果首次打开失败就取消链接并重试"

#~ msgid "Prompt before overwriting a file"
#~ msgstr "覆写文件之前先提示"

#~ msgid "Link files instead of copying"
#~ msgstr "以链接文件代替复制"

#~ msgid "Do not overwrite an existing file"
#~ msgstr "不覆写现有文件"

#~ msgid "Preserve mode/ownership/timestamps"
#~ msgstr "保留模式/所有权/时间戳记"

#~ msgid "Stay on thgis file system"
#~ msgstr "保持于这个文件系统"

#~ msgid "Change the access controls on a key"
#~ msgstr "变更对于某密钥的访问控制"

#~ msgid "<keyring>"
#~ msgstr "<keyring>"

#~ msgid "<key> <keyring>"
#~ msgstr "<key> <keyring>"

#~ msgid "Start a new session with fresh keyrings"
#~ msgstr "以新的密钥环开始新的会话"

#~ msgid "Set the permissions mask on a key"
#~ msgstr "设置对于某密钥的权限掩码"

#~ msgid "Set the expiry time on a key"
#~ msgstr "设置对于某密钥的超时值"

#~ msgid "Add suggested packages to transaction"
#~ msgstr "加入建议的软件包到事务作业"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "Error %s: %s\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "错误 %s：%s\n"

#~ msgid "debug repo handling"
#~ msgstr "调试软件包库处理"

#~ msgid "print the version"
#~ msgstr "印出版本"

#~ msgid "RPM version %s\n"
#~ msgstr "RPM 版本 %s\n"

#~ msgid "Copyright (C) 1998-2002 - Red Hat, Inc.\n"
#~ msgstr "版权所有 (C) 1998-2002 - 红帽公司。\n"

#~ msgid ""
#~ "This program may be freely redistributed under the terms of the GNU GPL\n"
#~ msgstr "该程序可以在 GNU GPL 条款下自由分发\n"

#~ msgid "Query/Verify package selection options:"
#~ msgstr "查询/验证软件包选项："

#~ msgid "only installation and upgrading may be forced"
#~ msgstr "只有安装和升级可以强制执行"

#~ msgid ""
#~ "--hash (-h) may only be specified during package installation and erasure"
#~ msgstr "--hash (-h) 选项只能在软件包安装和擦除时指定"

#~ msgid ""
#~ "--percent may only be specified during package installation and erasure"
#~ msgstr "--percent 选项只能在软件包安装和擦除时指定"

#~ msgid "--ignoresize may only be specified during package installation"
#~ msgstr "--ignoresize 只能在软件包安装时指定"

#~ msgid ""
#~ "--nodeps may only be specified during package installation, erasure, and "
#~ "verification"
#~ msgstr "--nodeps 只能在软件包安装、擦除和检验时指定"

#~ msgid "--test may only be specified during package installation and erasure"
#~ msgstr "--test 只能在软件包安装和擦除时指定"

#~ msgid "buildroot already specified, ignoring %s\n"
#~ msgstr "buildroot 已经指定，忽略 %s\n"

#~ msgid "override build root"
#~ msgstr "重载构建根路径"

#~ msgid "ignore ExcludeArch: directives from spec file"
#~ msgstr "忽略 spec 文件中的 ExcludeArch 规则"

#~ msgid "debug file state machine"
#~ msgstr "除错文件状态机制"

#~ msgid "generate package header(s) compatible with (legacy) rpm v3 packaging"
#~ msgstr "生成和 rpm v3 包管理(旧版本)兼容的软件包头"

#~ msgid "do not execute %clean stage of the build"
#~ msgstr "构建过程中不执行 %clean 步骤"

#~ msgid "do not execute %check stage of the build"
#~ msgstr "构建过程中不执行 %check 步骤"

#~ msgid "do not accept i18N msgstr's from specfile"
#~ msgstr "不接受来自 specfile 的 i18N 字符串信息"

#~ msgid "Failed build dependencies:\n"
#~ msgstr "构建依赖失败：\n"

#~ msgid "Failed to open tar pipe: %m\n"
#~ msgstr "打开 tar 管道失败: %m\n"

#~ msgid "Building for target %s\n"
#~ msgstr "为目标%s构建\n"

#~ msgid "initialize database"
#~ msgstr "初始化数据库"

#~ msgid "verify database files"
#~ msgstr "校验数据库文件"

#~ msgid "export database to stdout header list"
#~ msgstr "将数据库导出到标准输出头列表"

#~ msgid "import database from stdin header list"
#~ msgstr "从标准输入头列表导入数据库"

#~ msgid "don't import, but tell if it would work or not"
#~ msgstr "不导入，但判断下是否能用"

#~ msgid "list keys from RPM keyring"
#~ msgstr "列出RPM密钥环中的密钥"

#~ msgid "Keyring options:"
#~ msgstr "密钥环选项："

#~ msgid "sign package(s)"
#~ msgstr "签名包"

#~ msgid "You must set \"%%_gpg_name\" in your macro file\n"
#~ msgstr "你必须在你的宏文件中设置 \"%%_gpg_name\" \n"

#~ msgid "Pass phrase check failed or gpg key expired\n"
#~ msgstr "密码检查失败或者 gpg 密钥过期\n"

#~ msgid "parse spec file(s) to stdout"
#~ msgstr "解析 spec 文件到标准输出"

#~ msgid "query spec file(s)"
#~ msgstr "查询 spec 文件"

#~ msgid "operate on binary rpms generated by spec (default)"
#~ msgstr "操纵 spec 生成的二进制 rpm 包(缺省值)"

#~ msgid "operate on source rpm generated by spec"
#~ msgstr "操纵 spec 生成的源 rpm 包"

#~ msgid "Spec options:"
#~ msgstr "Spec 选项："

#~ msgid "no arguments given for parse"
#~ msgstr "没有给出参数用于分析"

#~ msgid "Unable to open temp file: %s\n"
#~ msgstr "无法打开临时文件：%s\n"

#~ msgid "Unable to open stream: %s\n"
#~ msgstr "无法打开流：%s\n"

#~ msgid "Exec of %s failed (%s): %s\n"
#~ msgstr "执行 %s 失败(%s): %s\n"

#~ msgid "Error executing scriptlet %s (%s)\n"
#~ msgstr "执行脚本 %s (%s)失败\n"

#~ msgid "Unusual locale length: \"%s\" in %%lang(%s)\n"
#~ msgstr "异常的 locale 长度：\"%s\" 在%%lang(%s) 中\n"

#~ msgid "Duplicate locale %s in %%lang(%s)\n"
#~ msgstr "重复的 locale %s 在%%lang(%s) 中\n"

#~ msgid "Invalid capability: %s\n"
#~ msgstr "无效的 capability：%s\n"

#~ msgid "File capability support not built in\n"
#~ msgstr "无内建文件capability 支持\n"

#~ msgid "Unknown file digest algorithm %u, falling back to MD5\n"
#~ msgstr "未知的文件摘要算法 %u, 回退到MD5\n"

#~ msgid "reading symlink %s failed: %s\n"
#~ msgstr "读取符号连接 %s 失败：%s\n"

#~ msgid "Path is outside buildroot: %s\n"
#~ msgstr "路径在 buildroot 之外: %s\n"

#~ msgid "Directory not found: %s\n"
#~ msgstr "没有找到目录：%s\n"

#~ msgid "Not a directory: %s\n"
#~ msgstr "此路径不是一个目录: %s\n"

#~ msgid "%s: failed to encode\n"
#~ msgstr "%s：编码失败\n"

#~ msgid "%%dev glob not permitted: %s\n"
#~ msgstr "%%dev glob 不被允许：%s\n"

#~ msgid "Directory not found by glob: %s\n"
#~ msgstr "目录未找到，所用 glob: %s\n"

#~ msgid "Could not open %%files file %s: %m\n"
#~ msgstr "无法打开 %%files 文件 %s: %m\n"

#~ msgid "Empty %%files file %s\n"
#~ msgstr "空 %%file 文件 %s\n"

#~ msgid "Error reading %%files file %s: %m\n"
#~ msgstr "读取 %%files 文件 %s 失败：%m\n"

#~ msgid "illegal _docdir_fmt %s: %s\n"
#~ msgstr "illegal _docdir_fmt %s: %s\n"

#~ msgid "More than one file on a line: %s\n"
#~ msgstr "一行中有多个文件： %s\n"

#~ msgid "Binaries arch (%d) not matching the package arch (%d).\n"
#~ msgstr "二进制架构 (%d) 和软件包构架 (%d)不匹配。\n"

#~ msgid "Arch dependent binaries in noarch package\n"
#~ msgstr "noarch 软件包中有架构相关的二进制文件\n"

#~ msgid "Could not open %s file: %s\n"
#~ msgstr "不能打开文件 %s：%s\n"

#~ msgid "%s: line: %s\n"
#~ msgstr "%s: 行: %s\n"

#~ msgid "Unknown payload compression: %s\n"
#~ msgstr "未知的负载压缩：%s\n"

#~ msgid "Unable to write temp header\n"
#~ msgstr "无法写入临时头\n"

#~ msgid "Bad CSA data\n"
#~ msgstr "不合法的CSA数据\n"

#~ msgid "line %d: second %s\n"
#~ msgstr "行 %d：第二个 %s\n"

#~ msgid "bogus date in %%changelog: %s\n"
#~ msgstr "%%changelog （更新日志）中存在虚假的日期：%s\n"

#~ msgid "line %d: second %%changelog\n"
#~ msgstr "行 %d: 第二个 %%changelog\n"

#~ msgid "line %d: second %%files\n"
#~ msgstr "行 %d: 第二个 %%files\n"

#~ msgid "line %d: Error parsing %%policies: %s\n"
#~ msgstr "列 %d：解析 %%policies 时发生错误：%s\n"

#~ msgid "Error parsing tag field: %s\n"
#~ msgstr "解析标记字段错误： %s\n"

#~ msgid "line %d: Bad no%s number: %u\n"
#~ msgstr "行 %d： Bad no%s number: %u\n"

#~ msgid "line %d: Bad %s number: %s\n"
#~ msgstr "行 %d：错误的 %s 数字：%s\n"

#~ msgid "Downloading %s to %s\n"
#~ msgstr "下载 %s 到 %s 中\n"

#~ msgid "Couldn't download %s\n"
#~ msgstr "无法下载 %s\n"

#~ msgid "Unknown icon type: %s\n"
#~ msgstr "未知的图标格式：%s\n"

#~ msgid "line %d: Illegal char '%c' in: %s\n"
#~ msgstr "行 %d：非法的字符 '%c' 在: %s 中\n"

#~ msgid "line %d: Illegal char in: %s\n"
#~ msgstr "行 %d：非法的字符在: %s 中\n"

#~ msgid "line %d: Illegal sequence \"..\" in: %s\n"
#~ msgstr "行 %d：非法序列 \"..\" in: %s\n"

#~ msgid "line %d: Epoch field must be an unsigned number: %s\n"
#~ msgstr "行 %d:：Epoch field 必须是无符号数：%s\n"

#~ msgid "line %d: Only noarch subpackages are supported: %s\n"
#~ msgstr "行 %d：只能支持noarch的子包：%s\n"

#~ msgid "Internal error: Bogus tag %d\n"
#~ msgstr "内部错误：虚假标签 %d\n"

#~ msgid "line %d: %s is deprecated: %s\n"
#~ msgstr "行 %d： %s 不建议使用：%s\n"

#~ msgid "Package already exists: %s\n"
#~ msgstr "软件包已存在：%s\n"

#~ msgid "%%{buildroot} couldn't be empty\n"
#~ msgstr "%%{buildroot} 不能为空\n"

#~ msgid "%%{buildroot} can not be \"/\"\n"
#~ msgstr "%%{buildroot} 不能为 \"/\"\n"

#~ msgid "No patch number %u\n"
#~ msgstr "没有 %u 补丁\n"

#~ msgid "%%patch without corresponding \"Patch:\" tag\n"
#~ msgstr "%%补丁 没有对应的 \"Patch:\" 标记\n"

#~ msgid "No source number %u\n"
#~ msgstr "没有 %u 源码\n"

#~ msgid "No \"Source:\" tag in the spec file\n"
#~ msgstr "spec文件内不存在 \"Source:\" 标签\n"

#~ msgid "%s: %s: %s\n"
#~ msgstr "%s: %s: %s\n"

#~ msgid "Invalid patch number %s: %s\n"
#~ msgstr "无效的补丁编号 %s：%s\n"

#~ msgid "Versioned file name not permitted"
#~ msgstr "不允许的版本控制命名"

#~ msgid "Version required"
#~ msgstr "版本要求"

#~ msgid "invalid dependency"
#~ msgstr "无效的依赖"

#~ msgid "line %d: %s: %s\n"
#~ msgstr "行 %d: %s: %s\n"

#~ msgid "line %d: internal script must end with '>': %s\n"
#~ msgstr "行 %d：内部脚本必須以 “>” 結尾：%s\n"

#~ msgid "line %d: Unclosed %%if\n"
#~ msgstr "行 %d: Unclosed %%if\n"

#~ msgid "Policy module '%s' duplicated with overlapping types\n"
#~ msgstr "策略模块 '%s' 重复与重叠的类型\n"

#~ msgid "Base modules '%s' and '%s' have overlapping types\n"
#~ msgstr "基础模块 '%s' 和 '%s' 有重叠的类型\n"

#~ msgid "Failed to get policies from header\n"
#~ msgstr "从头获取策略失败\n"

#~ msgid "%%semodule requires a file path\n"
#~ msgstr "%%se 模块需要文件路径\n"

#~ msgid "Failed to read  policy file: %s\n"
#~ msgstr "无法读取策略文件：%s\n"

#~ msgid "Failed to encode policy file: %s\n"
#~ msgstr "无法对策略文件编码： %s\n"

#~ msgid "Failed to determine a policy name: %s\n"
#~ msgstr "确定策略名称失败：%s\n"

#~ msgid "Error parsing %s: %s\n"
#~ msgstr "解析 %s 发生错误：%s\n"

#~ msgid "Missing module path in line: %s\n"
#~ msgstr "缺少的模块路径存在于： %s \n"

#~ msgid "Too many arguments in line: %s\n"
#~ msgstr "此行存在过多参数：%s\n"

#~ msgid "Processing policies: %s\n"
#~ msgstr "处理策略：%s\n"

#~ msgid "Ignoring invalid regex %s\n"
#~ msgstr "忽略无效的正则表达式 %s\n"

#~ msgid "%s failed: %x\n"
#~ msgstr "%s 失败：%x\n"

#~ msgid "failed to write all data to %s: %s\n"
#~ msgstr "无法写入所有的数据到 %s：%s\n"

#~ msgid "bad operator"
#~ msgstr "错误的操作"

#~ msgid "bad format"
#~ msgstr "错误的格式"

#~ msgid "Conversion of %s to long integer failed.\n"
#~ msgstr "%s 转换到长整型失败。\n"

#~ msgid "Empty file classifier\n"
#~ msgstr "空文件分类\n"

#~ msgid "No file attributes configured\n"
#~ msgstr "没有配置文件属性\n"

#~ msgid "magic_load failed: %s\n"
#~ msgstr "magic_load 失败：%s\n"

#~ msgid "Recognition of file \"%s\" failed: mode %06o %s\n"
#~ msgstr "文件 \"%s\" 辨识失败: 模式 %06o %s\n"

#~ msgid "%s is a Delta RPM and cannot be directly installed\n"
#~ msgstr "%s 是一个 Delta RPM 并且无法直接被安装。\n"

#~ msgid "%s %s: remove failed: %s\n"
#~ msgstr "%s %s: 移除失败: %s\n"

#~ msgid "directory"
#~ msgstr "目录"

#~ msgid "file"
#~ msgstr "文件"

#~ msgid "Fread failed: %s"
#~ msgstr "Fread 失败: %s"

#~ msgid "predefine MACRO with value EXPR"
#~ msgstr "预先以值 EXPR 定义 MACRO"

#~ msgid "define MACRO with value EXPR"
#~ msgstr "定义值为 EXPR 的 MACRO"

#~ msgid "undefine MACRO"
#~ msgstr "未定义的 MACRO"

#~ msgid "MACRO"
#~ msgstr "MACRO"

#~ msgid "print macro expansion of EXPR"
#~ msgstr "打印 EXPR 的宏展开"

#~ msgid "read <FILE:...> instead of default file(s)"
#~ msgstr "从文件 <FILE:...> 读取宏，不使用默认文件"

#~ msgid "send stdout to CMD"
#~ msgstr "发送 stdout 到 CMD"

#~ msgid "use ROOT as top level directory"
#~ msgstr "使用 ROOT 作为顶级目录"

#~ msgid "use database in DIRECTORY"
#~ msgstr "使用 DIRECTORY 目录中的数据库"

#~ msgid "DIRECTORY"
#~ msgstr "DIRECTORY"

#~ msgid "display known query tags"
#~ msgstr "显示已知的查询标签"

#~ msgid "display final rpmrc and macro configuration"
#~ msgstr "显示最终的 rpmrc 和宏配置"

#~ msgid "provide less detailed output"
#~ msgstr "提供更少的详细信息输出"

#~ msgid "provide more detailed output"
#~ msgstr "提供更多的详细信息输出"

#~ msgid "print the version of rpm being used"
#~ msgstr "打印使用的 rpm 版本号"

#~ msgid "debug payload file state machine"
#~ msgstr "调试负载文件状态机制"

#~ msgid "debug rpmio I/O"
#~ msgstr "debug rpmio I/O"

#~ msgid "print dependency loops as warning"
#~ msgstr "打印依赖循环作为警告"

#~ msgid "short hand for --replacepkgs --replacefiles"
#~ msgstr "--replacepkgs --replacefiles 的缩写"

#~ msgid "don't verify digest of files"
#~ msgstr "不验证文件摘要"

#~ msgid "don't verify digest of files (obsolete)"
#~ msgstr "不验证文件摘要(已过时)"

#~ msgid "reinstall package(s)"
#~ msgstr "重新安装软件包"

#~ msgid "list all license files"
#~ msgstr "列出所有许可证文件"

#~ msgid "don't verify capabilities of files"
#~ msgstr "不验证文件兼容性"

#~ msgid "Missing rpmlib features for %s:\n"
#~ msgstr " %s 缺失rpmlib的特性\n"

#~ msgid "(contains no files)\n"
#~ msgstr "(没有包含文件)\n"

#~ msgid "package has not file owner/group lists\n"
#~ msgstr "软件包中没有文件的所有者/群组列表\n"

#~ msgid "package has neither file owner or id lists\n"
#~ msgstr "软件包中也不没有文件的所有者或者是 id 列表\n"

#~ msgid "%s: key %d import failed.\n"
#~ msgstr "%s: 密钥 %d 导入失败。\n"

#~ msgid "%s: key %d not an armored public key.\n"
#~ msgstr "%s：公钥 %d  不受到保护。\n"

#~ msgid "%s: headerRead failed: %s\n"
#~ msgstr "%s：headerRead 函数执行失败：%s\n"

#~ msgid "NOT OK"
#~ msgstr "不正确"

#~ msgid "Unable to open current directory: %m\n"
#~ msgstr "无法打开当前目录：%m\n"

#~ msgid "%s: chroot directory not set\n"
#~ msgstr "%s: 没有设置 chroot 目录\n"

#~ msgid "Unable to restore root directory: %m\n"
#~ msgstr "无法恢复根目录：%m\n"

#~ msgid "internal support for lua scripts."
#~ msgstr "lua 脚本的内部支持"

#~ msgid "support files larger than 4GB"
#~ msgstr "支持超过 4G 的文件"

#~ msgid "Bad/unreadable  header"
#~ msgstr "错误/不可读的  头部"

#~ msgid "File too large for archive"
#~ msgstr "对于压缩文件来说文件太大了"

#~ msgid "Missing file(s)"
#~ msgstr "丢失文件"

#~ msgid "Digest mismatch"
#~ msgstr "摘要不匹配"

#~ msgid "%s: (error 0x%x)"
#~ msgstr "%s: (错误 0x%x)"

#~ msgid "%s: not an rpm package (or package manifest)\n"
#~ msgstr "%s: 不是 rpm 软件包 (或者没有 manifest 文件)\n"

#~ msgid "Updating / installing...\n"
#~ msgstr "正在升级/安装...\n"

#~ msgid "Cleaning up / removing...\n"
#~ msgstr "正在清理/删除...\n"

#~ msgid "Preparing packages..."
#~ msgstr "软件包准备中..."

#~ msgid "Failed dependencies:\n"
#~ msgstr "依赖检测失败：\n"

#~ msgid "%s: not an rpm package (or package manifest): %s\n"
#~ msgstr "%s: 不是 rpm 软件包 (或者没有manifest)：%s\n"

#~ msgid "Retrieving %s\n"
#~ msgstr "获取%s\n"

#~ msgid "skipping %s - transfer failed\n"
#~ msgstr "跳过 %s - 传输失败\n"

#~ msgid "error reading from file %s\n"
#~ msgstr "文件 %s 读取错误\n"

#~ msgid "\"%s\" specifies multiple packages:\n"
#~ msgstr "\"%s\" 指定多个软件包：\n"

#~ msgid "not an rpm package"
#~ msgstr "不是一个 rpm 软件包"

#~ msgid "illegal signature type"
#~ msgstr "非法的签名类型"

#~ msgid "unsupported RPM package version"
#~ msgstr "不支持的 RPM 软件包版本"

#~ msgid "read failed: %s (%d)\n"
#~ msgstr "读取失败：%s (%d)\n"

#~ msgid "not an rpm package\n"
#~ msgstr "不是一个 rpm 软件包\n"

#~ msgid "waiting for %s lock on %s\n"
#~ msgstr "正在等候 %s 锁定 %s\n"

#~ msgid "Failed to dlopen %s %s\n"
#~ msgstr "dlopen 失败 %s %s\n"

#~ msgid "Failed to resolve symbol %s: %s\n"
#~ msgstr "解析符号 %s 失败 : %s\n"

#~ msgid "Plugin %%__%s_%s not configured\n"
#~ msgstr "插件 %%__%s_%s 未配置\n"

#~ msgid "Plugin %s not loaded\n"
#~ msgstr "%s 插件未载入\n"

#~ msgid "package %s is intended for a %s architecture"
#~ msgstr "软件包 %s 是针对 %s 构架的"

#~ msgid "package %s is intended for a %s operating system"
#~ msgstr "软件包 %s 是针对 %s 操作系统的"

#~ msgid "%s is obsoleted by %s%s"
#~ msgstr "%s 被 %s%s 取代"

#~ msgid "missing second ':' at %s:%d\n"
#~ msgstr "在 %s:%d 中遗漏第二个 “:”\n"

#~ msgid "missing architecture name at %s:%d\n"
#~ msgstr "在 %s:%d 处丢失构架名称\n"

#~ msgid "Incomplete data line at %s:%d\n"
#~ msgstr "不完整的资料行于 %s:%d\n"

#~ msgid "Too many args in data line at %s:%d\n"
#~ msgstr "在此数据行中存在过多的的指定参数 %s:%d\n"

#~ msgid "Bad arch/os number: %s (%s:%d)\n"
#~ msgstr "坏的构架/操作系统编号：%s (%s:%d)\n"

#~ msgid "Incomplete default line at %s:%d\n"
#~ msgstr "不完整的预设行在 %s:%d\n"

#~ msgid "Too many args in default line at %s:%d\n"
#~ msgstr "预设行 %s:%d 中存在过多参数\n"

#~ msgid "missing ':' (found 0x%02x) at %s:%d\n"
#~ msgstr "丢失 ':' (找到 0x%02x) 在 %s:%d\n"

#~ msgid "cannot open %s at %s:%d: %m\n"
#~ msgstr "不能打开 %s 在 %s:%d: %m\n"

#~ msgid "bad option '%s' at %s:%d\n"
#~ msgstr "坏的选项 “%s” 位于 %s:%d\n"

#~ msgid "Failed to read auxiliary vector, /proc not mounted?\n"
#~ msgstr "读取辅助载体失败, 是 /proc 没有挂载么？\n"

#~ msgid "Unknown system: %s\n"
#~ msgstr "未知系统：%s\n"

#~ msgid "Please contact %s\n"
#~ msgstr "请联系 %s\n"

#~ msgid "Unable to open %s for reading: %m.\n"
#~ msgstr "不能打开 %s 供读取：%m。\n"

#~ msgid "Unable to restore current directory: %m"
#~ msgstr "无法恢复当前目录：%m"

#~ msgid "<lua> scriptlet support not built in\n"
#~ msgstr "<lua> 脚本支持未内建\n"

#~ msgid "Couldn't create temporary file for %s: %s\n"
#~ msgstr "无法建立临时文件赖存储%s：%s\n"

#~ msgid "Couldn't duplicate file descriptor: %s: %s\n"
#~ msgstr "无法复制文件描述: %s: %s\n"

#~ msgid "%s scriptlet failed, waitpid(%d) rc %d: %s\n"
#~ msgstr "%s 脚本执行失败，waitpid(%d) rc %d: %s\n"

#~ msgid "%s scriptlet failed, signal %d\n"
#~ msgstr "%s 脚本执行失败，捕捉到信号： %d\n"

#~ msgid "%s scriptlet failed, exit status %d\n"
#~ msgstr "%s 脚本执行失败，退出状态码为 %d\n"

#~ msgid "Unknown format"
#~ msgstr "未知格式"

#~ msgid "install"
#~ msgstr "安裝"

#~ msgid "erase"
#~ msgstr "删除"

#~ msgid "extra '(' in package label: %s\n"
#~ msgstr "額外的“（”存在于软件包标签中：%s\n"

#~ msgid "missing '(' in package label: %s\n"
#~ msgstr "丢失“（”在软件包标签 %s\n"

#~ msgid "missing ')' in package label: %s\n"
#~ msgstr "丢失“）”在软件包标签 %s\n"

#~ msgid "%s: reading of public key failed.\n"
#~ msgstr "读出公钥失败：%s\n"

#~ msgid "transaction"
#~ msgstr "事务"

#~ msgid "sigh sigSize(%zd): BAD, fstat(2) failed"
#~ msgstr "sigh sigSize(%zd): BAD, fstat(2) 失败"

#~ msgid "MD5 digest:"
#~ msgstr "MD5 摘要："

#~ msgid "Header SHA1 digest:"
#~ msgstr "头 SHA1 摘要："

#~ msgid "Verify signature: BAD PARAMETERS (%d %p %d %p %p)"
#~ msgstr "验证签名：错误的参数 (%d %p %d %p %p)"

#~ msgid "skipped"
#~ msgstr "已跳过"

#~ msgid "failed"
#~ msgstr "已失败"

#~ msgid "Duplicate username or UID for user %s\n"
#~ msgstr "用户 %s 存在重复的用户名或 UID\n"

#~ msgid "Duplicate groupname or GID for group %s\n"
#~ msgstr "用户组 %s 存在重复的组名或 GID\n"

#~ msgid "no state"
#~ msgstr "没有状态"

#~ msgid "unknown state"
#~ msgstr "未知状态"

#~ msgid "invalid field width"
#~ msgstr "无效的字段宽度"

#~ msgid "miFreeHeader: skipping"
#~ msgstr "miFreeHeader：跳过"

#~ msgid "%s: regexec failed: %s\n"
#~ msgstr "%s: regexec 函数执行失败： %s\n"

#~ msgid "rpmdbNextIterator: skipping"
#~ msgstr "rpmdbNextIterator：跳过"

#~ msgid "rpmdb: damaged header #%u retrieved -- skipping.\n"
#~ msgstr "rpmdb: 获取到损坏表头 #%u -- 跳过此项。\n"

#~ msgid "no dbpath has been set"
#~ msgstr "没有设置 dbpath"

#~ msgid "failed to create directory %s: %s\n"
#~ msgstr "無法建立 %s 目录： %s\n"

#~ msgid "cannot add record originally at %u\n"
#~ msgstr "无法加入原本位于 %u 的记录\n"

#~ msgid "failed to rebuild database: original database remains in place\n"
#~ msgstr "重建数据库失败：原始数据库仍保持原状\n"

#~ msgid "failed to replace old database with new database!\n"
#~ msgstr "用新的数据库取代旧的数据库失败！\n"

#~ msgid "replace files in %s with files from %s to recover"
#~ msgstr "用 %2$s 文件取代 %1$s 文件來恢复"

#~ msgid "failed to remove directory %s: %s\n"
#~ msgstr "移除目录失败 %s：%s\n"

#~ msgid "%s error(%d) from %s: %s\n"
#~ msgstr "%s 错误(%d) 源自 %s: %s\n"

#~ msgid "%s error(%d): %s\n"
#~ msgstr "%s 错误(%d): %s\n"

#~ msgid "invalid index type %x on %s/%s\n"
#~ msgstr "无效的索引类型 %x 于 %s/%s\n"

#~ msgid "error(%d) adding header #%d record\n"
#~ msgstr ""
#~ "添加表头 #%d 记录时出错 (%d)\n"
#~ "\n"

#~ msgid "error(%d) removing header #%d record\n"
#~ msgstr "移除表头 #%d 记录时出错 (%d)\n"

#~ msgid "error(%d) allocating new package instance\n"
#~ msgstr "在分配新软件包进程时出错 (%d)\n"

#~ msgid "Macro %%%s needs whitespace before body\n"
#~ msgstr "宏 %%%s 在结构之前需要空格\n"

#~ msgid "Macro %%%s defined but not used within scope\n"
#~ msgstr "宏 %%%s 已经定义但是没有使用\n"

#~ msgid "Unknown option %c in %s(%s)\n"
#~ msgstr "在 %2$s(%3$s) 中存在未知的选项 %1$c\n"

#~ msgid ""
#~ "Too many levels of recursion in macro expansion. It is likely caused by "
#~ "recursive macro declaration.\n"
#~ msgstr "宏扩展中存在太多层的递归。这有可能是由宏的递归声明引起的。\n"

#~ msgid "failed to load macro file %s"
#~ msgstr "载入宏文件 %s 失败"

#~ msgid "error creating temporary file %s: %m\n"
#~ msgstr "临时文件创建失败 %s：%m\n"

#~ msgid "failed to create directory"
#~ msgstr "创建目录失败"

#~ msgid "invalid syntax in lua scriptlet: %s\n"
#~ msgstr "lua 脚本中存在无效的语法：%s\n"

#~ msgid "invalid syntax in lua script: %s\n"
#~ msgstr "lua 脚本中存在无效的语法: %s\n"

#~ msgid "lua script failed: %s\n"
#~ msgstr "lua 脚本执行失败：%s\n"

#~ msgid "invalid syntax in lua file: %s\n"
#~ msgstr "lua文件中存在无效的语法 %s\n"

#~ msgid "[none]"
#~ msgstr "[无]"

#~ msgid "V%d %s/%s %s, key ID %s"
#~ msgstr "V%d %s/%s %s, 密钥 ID %s"

#~ msgid "(none)"
#~ msgstr "(无)"

#~ msgid "Unsupported PGP signature\n"
#~ msgstr "不支持的 PGP 签名\n"

#~ msgid "Unsupported PGP hash algorithm %u\n"
#~ msgstr "不支持的 PGP hash 算法 %u\n"

#~ msgid "Unsupported PGP pubkey algorithm %u\n"
#~ msgstr "不支持的 PGP 公钥算法 %u\n"

#~ msgid "fdopen failed\n"
#~ msgstr "fdopen 失败\n"

#~ msgid "Could not write to pipe\n"
#~ msgstr "无法写入到管道\n"

#~ msgid "Could not read from file %s: %s\n"
#~ msgstr "无法从文件 %s 读取: %s\n"

#~ msgid "%s: rpmReadSignature failed: %s"
#~ msgstr "%s：rpmReadSignature 函数执行失败：%s"

#~ msgid "Cannot sign RPM v3 packages\n"
#~ msgstr "无法对 RPM v3 版本的软件包签名\n"

#~ msgid "%s already contains identical signature, skipping\n"
#~ msgstr "%s 已经包含了相同的签名，跳过\n"

#~ msgid "%s: rpmWriteSignature failed: %s\n"
#~ msgstr "%s：rpmWriteSignature 失败：%s\n"

#~ msgid "rpmMkTemp failed\n"
#~ msgstr "rpmMkTemp 失败\n"

#~ msgid "%s: writeLead failed: %s\n"
#~ msgstr "%s：writeLead 失败：%s\n"

#~ msgid "replacing %s failed: %s\n"
#~ msgstr "替换 %s 失败：%s\n"

#~ msgid "%s: read manifest failed: %s\n"
#~ msgstr "%s：读取 manifest 文件失败：%s\n"
